{"title_page": "Opinion polling for the 2022 Swedish general election", "text_new": "In the run up to the [[2022 Swedish general election]], various organisations carry out [[opinion polling]] to gauge voting intention in [[Sweden]]. Results of such polls are displayed in this article.\n\nThe date range for these opinion polls are from the [[2018 Swedish general election|previous general election]], held on 9 September 2018, to the present day. The next election is scheduled for September 2022.\n\n== Opinion polls ==\n=== Graphical summary ===\n[[File:Swedish Opinion Polling, 30 Day Moving Average, 2018-2022.png|30 day moving average of poll results from September 2018 to the election in 2022, with each line corresponding to a political party.]]\n\n=== Vote share ===\n<!-- Only add non-incumbent parties if they have had a poll above the 4 % threshold. -->\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;font-size:90%;line-height:14px;\"\n|- style=\"height:40px;\"\n! rowspan=\"2\"| Polling firm\n! rowspan=\"2\"| Fieldwork date\n! rowspan=\"2\"| Sample<br />size\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Left Party (Sweden)|V]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Swedish Social Democratic Party|S]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Green Party (Sweden)|MP]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Centre Party (Sweden)|C]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Liberals (Sweden)|L]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Moderate Party|M]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Christian Democrats (Sweden)|KD]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Sweden Democrats|SD]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| {{abbr|Oth.|Others}}\n! style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| Lead\n|-\n! style=\"background:{{Left Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Green Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Centre Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Liberals (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Moderate Party/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Christian Democrats (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};\"|\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/miljopartiet-okar-i-sentio-mitt-under-coronakrisen/|title=Milj\u00f6partiet \u00f6kar i Sentio mitt under coronakrisen|website=Nyheter Idag|language=sv|access-date=2020-02-25}}</ref>\n|20\u201324 Mar 2020\n|\u2013\n|10.5\n|22.0\n|5.2\n|5.8\n|2.3\n|19.5\n|7.1\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''24.9'''\n|2.4\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|2.9\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/stodet-okar-for-socialdemokraterna-under-coronakrisen|title=St\u00f6det \u00f6kar f\u00f6r Socialdemokraterna under coronakrisen|website=SVT Nyheter|language=sv|access-date=2020-03-25}}</ref>\n|24 Feb\u201322 Mar 2020\n|3,737\n|9.8\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.6'''\n|4.5\n|8.1\n|3.8\n|18.0\n|6.5\n|22.0\n|1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|3.6\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.ipsos.com/sv-se/dnipsos-stodet-vander-s-och-v-kvar-pa-15-arsbasta-resultat|title=DN/Ipsos: St\u00f6det v\u00e4nder f\u00f6r S och V kvar p\u00e5 15-\u00e5rsb\u00e4sta resultat|website=Ipsos|language=sv|access-date=2020-03-25}}</ref>\n|10\u201320 Mar 2020\n|1,566\n|12\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25'''\n|4\n|7\n|5\n|19\n|6\n|22\n|1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|3\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://www.kantarsifo.se/rapporter-undersokningar/valjarbarometer-mars-2020|title=V\u00e4ljarbarometer mars 2020|website=KANTAR Sifo|language=sv|access-date=2020-03-13}}</ref>\n|2\u201312 Mar 2020\n|7,839\n|11.2\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''23.8'''\n|4.0\n|8.4\n|4.1\n|18.0\n|6.8\n|22.2\n|1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|1.6\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://demoskop.se/aktuellt/valjarbarometern-mars-2020/|title=V\u00e4ljarbarometern mars 2020|last=Demoskop|date=2020-03-06|website=Demoskop|language=sv-SE|access-date=2020-03-07}}</ref>\n|25 Feb-3 Mar 2020\n|2,326\n|10.4\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''22.6'''\n|3.1\n|9.4\n|4.1\n|19.5\n|7.5\n|22.1\n|1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|0.5\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/valjarna-uppskattar-att-vi-kan-prata-med-alla-m-okar-i-sentios-februarimatning/|title=\u201dV\u00e4ljarna uppskattar att vi kan prata med alla\u201d \u2013 M \u00f6kar i Sentios februarim\u00e4tning|website=Nyheter Idag|language=sv|access-date=2020-02-26}}</ref>\n|21\u201324 Feb 2020\n|\u2013\n|11.1\n|21.5\n|3.6\n|7.9\n|1.8\n|19.6\n|5.3\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''27.8'''\n|1.3 \n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|6.3\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.ipsos.com/sites/default/files/ct/news/documents/2020-02/vb_rapp_februari_20200224_0.pdf|title=DN / IPSOS V\u00c4LJARBAROMETER Februari 2020|website=Ipsos|language=sv|access-date=2020-02-28}}</ref>\n|11\u201323 Feb 2020\n|1,535\n|11\n|22\n|5\n|8\n|4\n|18\n|8\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''23'''\n|1\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-novus-sd-storsta-parti|title=SD st\u00f6rsta parti i ny m\u00e4tning \u2013 S forts\u00e4tter tappa|website=SVT Nyheter|language=sv|access-date=2020-02-20}}</ref>\n|27 Jan\u201316 Feb 2020\n|3,098\n|10.9\n|23.2\n|4.5\n|8.1\n|3.9\n|18.0\n|5.9\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''23.9'''\n|1.6\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|0.7\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://www.kantarsifo.se/rapporter-undersokningar/valjarbarometer-februari-2020|title=V\u00c4LJARBAROMETER FEBRUARI 2020|website=Kantar Sifo|language=sv|access-date=2020-02-14}}</ref>\n|3\u201313 Feb 2020\n|8,328\n|11.4\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''23.6'''\n|4.2\n|8.1\n|4.4\n|17.5\n|6.1\n|23.3\n|1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|0.3\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/lAk6k3/s-tillbaka-i-topp--men-sd-hack-i-hal|title=S tillbaka i topp \u2013 men SD hack i h\u00e4l|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2020-02-07}}</ref>\n|25 Jan\u20135 Feb 2020\n|2,148\n|9.3\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.7'''\n|3.8\n|8.9\n|3.2\n|18.9\n|6.3\n|23.5\n|1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|1.2\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/nytt-majoritetsrekord-for-konservativa-blocket-i-sentios-januarimatning/|title=Nytt majoritetsrekord f\u00f6r \u201dkonservativa blocket\u201d i Sentios januarim\u00e4tning|website=www.nyheteridag.se|language=sv|access-date=2020-01-30}}</ref>\n|24\u201328 Jan 2020\n|\u2013\n|9.7\n|22.1\n|4.0\n|7.0\n|2.4\n|16.6\n|7.8\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''28.8'''\n|1.6\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|6.7\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/s-far-lagst-stod-pa-40-ar-i-dnip/|title=Socialdemokraterna f\u00e5r s\u00e4mst resultat p\u00e5 40 \u00e5r|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2020-01-28}}</ref>\n|14\u201327 Jan 2020\n|1,528\n|11\n|23\n|4\n|9\n|4\n|17\n|7\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''24'''\n|2\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/EuropeElects/status/1223085070577213440|website=www.twitter.com|language=en|access-date=2020-01-31}}</ref>\n|7\u201326 Jan 2020\n|4,414\n|10.4\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.2'''\n|4.6\n|8.7\n|3.5\n|18.3\n|6.1\n|22.6\n|1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|1.6\n|-\n|SKOP<ref>{{Cite web|url=https://skop.se/politik/2020/01/skops-valjarbarometer-30-januari-2020/|title=SKOP:S V\u00c4LJARBAROMETER, 30 JANUARI 2020|website=www.skop.se|language=sv|access-date=2020-01-30}}</ref>\n|14\u201324 Jan 2020\n|1,009\n|10.7\n|23.1\n|4.1\n|9.6\n|3.8\n|17.4\n|6.7\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''23.3'''\n|1.4\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|0.2\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/ny-matning-vansterpartiet-nar-hogsta-siffran-pa-18-ar/|title=Ny m\u00e4tning: V\u00e4nsterpartiet n\u00e5r h\u00f6gsta siffran p\u00e5 18 \u00e5r|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2020-01-18}}</ref>\n|6\u201316 Jan 2020\n|7,747\n|10.2\n|23.5\n|4.5\n|8.5\n|3.9\n|17.5\n|6.6\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''23.8'''\n|1.5\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|0.3\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/a/pLEa76|title=Lena Mellin: L\u00f6fven \u00e4r fel man att leda S till seger|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2020-01-10}}</ref>\n|30 Dec 2019\u20137 Jan 2020\n|2,112\n|9.0\n|23.4\n|4.8\n|9.5\n|3.1\n|18.2\n|5.9\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''24.5'''\n|1.6\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1.1\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/julklappen-till-akesson-nytt-sd-rekord-i-sentio-pa-291-procent/|title=Julklappen till \u00c5kesson \u2013 nytt SD-rekord i Sentio p\u00e5 29,1 procent|last=Frick|first=Chang|date=2019-12-20|website=Nyheter Idag {{!}} By Chang Frick|language=sv-SE|access-date=2019-12-21}}</ref>\n|13\u201318 Dec 2019\n|793\n|10.1\n|21.1\n|4.5\n|6.8\n|3.2\n|16.5\n|6.3\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''29.1'''\n|2.4\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|8.0\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/s-och-sd-nastan-jamsides-i-kampen-om-storsta-parti/|title=S och SD n\u00e4stan j\u00e4msides i kampen om st\u00f6rsta parti|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2019-12-19}}</ref>\n|3\u201315 Dec 2019\n|1,572\n|10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25'''\n|5\n|8\n|5\n|16\n|6\n|24\n|1\n|style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|1\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=http://www.gp.se/1.21550122|title=M\u00e4tning: SD st\u00f6rre \u00e4n M och KD tillsammans|last=Ekstr\u00f6m|first=Anna|date=2019-12-13|website=gp.se|language=sv|access-date=2019-12-13}}</ref>\n|2\u201312 Dec 2019\n|8,214\n|9.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.6'''\n|4.7\n|8.0\n|4.0\n|17.2\n|6.0\n|24.4\n|1.3\n|style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|0.2\n|-\n|Novus<ref>{{Cite news|url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-novus-sd-ar-storsta-parti|title=SVT/Novus: SD \u00e4r st\u00f6rsta parti|last=Andersson|first=Ki|date=2019-12-19|access-date=2019-12-19|language=sv}}</ref>\n|18 Nov\u201315 Dec 2019\n|3,994\n|9.9\n|23.7\n|5.0\n|8.3\n|3.5\n|17.9\n|6.2\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''24.0'''\n|1.5\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|0.3\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/sd-storsta-parti-for-andra-gangen-i-rad/|title=M\u00e4tning: SD st\u00f6rsta parti \u2013 f\u00f6r andra \u00e5ret i rad|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2019-12-08}}</ref>\n|26 Nov\u20134 Dec 2019\n|2,079\n|7.9\n|24.3\n|4.4\n|9.6\n|3.9\n|17.5\n|5.9\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''25.4'''\n|1.1\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1.1\n|-\n|SCB<ref>{{Cite web|url=http://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/demokrati/partisympatier/partisympatiundersokningen-psu/pong/statistiknyhet/partisympatiundersokningen-psu-i-november-2019---val-idag/|title=Partisympatiunders\u00f6kningen november 2019|website=Statistiska Centralbyr\u00e5n|language=sv|access-date=2019-12-08}}</ref>\n|28 Oct\u201326 Nov 2019\n|4,645\n|8.1\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''26.3'''\n|5.1\n|7.3\n|4.1\n|18.3\n|6.6\n|22.6\n|1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|3.7\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/sd-lika-stora-som-s-i-ny-matning/|title=SD exakt lika stora som S i ny m\u00e4tning|last=Am|last2=Bergam|first2=a M\u00f6ller|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2019-11-26}}</ref>\n|11\u201324 Nov 2019\n|1,551\n|8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25'''\n|5\n|8\n|3\n|17\n|7\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''25'''\n|2\n|Tie\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/nytt-sd-rekord-i-sentio-konservativa-blocket-far-191-mandat-nar-l-kollapsar/|title=Nytt SD-rekord i Sentio \u2013 Konservativa blocket f\u00e5r 191 mandat n\u00e4r L kollapsar|last=Frick|first=Chang|date=2019-11-20|website=Nyheter Idag {{!}} By Chang Frick|language=sv-SE|access-date=2019-11-20}}</ref>\n|15\u201319 Nov 2019\n|\u2013\n|8.5\n|22.5\n|4.9\n|7.0\n|2.5\n|16.9\n|6.8\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''28.5'''\n|2.2\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|6.0\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-novus-sd-nast-storsta-parti-i-opinionen|title=SVT/Novus: SD n\u00e4st st\u00f6rsta parti i opinionen|website=SVT|language=sv|access-date=2019-11-24}}</ref>\n|21 Oct\u201317 Nov 2019\n|3,619\n|9.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''26.0'''\n|4.8\n|7.8\n|3.4\n|18.3\n|7.1\n|21.5\n|1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|4.5\n|-\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/a/EWXV6A|title=Socialdemokraterna och SD kan vara j\u00e4mnstora|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2019-11-20}}</ref>\n|4\u201314 Nov 2019\n|8,175\n|9.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.4'''\n|4.7\n|8.3\n|3.5\n|17.0\n|7.8\n|23.0\n|1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|1.4\n|-\n|Demoskop<ref>[https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/e8Rp6g/historisk-matning-nu-ar-sd-storst-i-sverige Historisk m\u00e4tning: Nu \u00e4r SD st\u00f6rst i Sverige]</ref>\n|4\u201313 Nov 2019\n|2,048\n|9.8\n|22.2\n|4.8\n|7.7\n|3.9\n|17.8\n|7.6\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''24.0'''\n|2.2\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1.8\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-sd-storst-for-tredje-manaden-i-rad-dystra-siffror-for-m|title=Sentio: SD st\u00f6rst f\u00f6r tredje m\u00e5naden i rad \u2013 dystra siffror f\u00f6r M|last=Zackrisson|first=Pelle|date=2019-10-25|website=Nyheter Idag {{!}} By Pelle Zackrisson|language=sv-SE|access-date=2019-10-25}}</ref>\n|18\u201324 Oct 2019\n|\u2013\n|9.6\n|24.2\n|4.2\n|6.4\n|4.7\n|16.8\n|6.4\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''25.4'''\n|1.8\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1.2\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.ipsos.com/sv-se/dnipsos-kraftig-uppgang-sverigedemokraterna|title=DN/Ipsos: Kraftig uppg\u00e5ng f\u00f6r Sverigedemokraterna|website=Ipsos|language=sv-se|access-date=2019-10-25}}</ref>\n|8\u201321 Oct 2019\n|1,569\n|10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24'''\n|5\n|8\n|4\n|16\n|8\n|23\n|2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|1\n|-\n|Novus<ref>{{Cite news|url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/novus-avvaktande-valjarkar|title=Liberalernas kris forts\u00e4tter|last=Andersson|first=Ki|date=2019-10-24|access-date=2019-10-25|language=sv}}</ref>\n|23 Sep\u201320 Oct 2019\n|3,745\n|8.4\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.8'''\n|5.0\n|8.5\n|3.7\n|19.5\n|7.0\n|20.5\n|1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|5.3\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite news|url=https://www.svd.se/sds-basta-siffra-i-svd-sifo--ingen-saker-skillnad-mot-s|title=SD:s b\u00e4sta siffra i SvD/Sifo \u2013 ingen s\u00e4ker skillnad mot S|last=Thurfjell|first=Karin|date=2019-10-18|work=Svenska Dagbladet|access-date=2019-10-20|language=sv|issn=1101-2412}}</ref>\n|7\u201317 Oct 2019\n|7,792\n|9.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.9'''\n|5.0\n|8.4\n|3.9\n|17.7\n|6.7\n|22.7\n|1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|2.2\n|-\n|Inizio<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/a/dOz0yX|title=M har f\u00f6rlorat andraplatsen \u2013 SD rekordstora|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2019-10-17}}</ref>\n|8\u201314 Oct 2019\n|2,132\n|8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.7'''\n|4.2\n|10.1\n|3.2\n|19.3\n|6.5\n|22.6\n|1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|2.1\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/historisk-matning-s-och-sd-jamnstora-for-forsta-gangen/|title=Historisk m\u00e4tning: S och SD j\u00e4mnstora f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2019-10-04}}</ref>\n|24 Sep\u20131 Oct 2019\n|1,617\n|8.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''23.1'''\n|5.0\n|8.3\n|3.9\n|19.5\n|6.6\n|22.9\n|2.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|0.2\n|-\n|Inizio<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/a/e8mweR|title=Rekordh\u00f6gt st\u00f6d f\u00f6r SD \u2013 p\u00e5 v\u00e4g att bli st\u00f6rsta parti|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2019-09-26}}</ref>\n|20\u201325 Sep 2019\n|2,097\n|8.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''23.9'''\n|4.2\n|9.9\n|3.5\n|19.0\n|6.0\n|22.4\n|2.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|1.5\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://senorh.se/uncategorized/sd-okar-kraftigt-storsta-parti-i-sentio-september/|title=SD \u00f6kar kraftigt \u2013 st\u00f6rsta parti i Sentio september|last=H|first=Se\u00f1or|date=2019-09-26|website=Se\u00f1or H|language=sv-SE|access-date=2019-09-27}}</ref>\n|20\u201324 Sep 2019\n|1,008\n|9.4\n|23.9\n|3.9\n|6.1\n|3.9\n|17.1\n|6.0\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''27.5'''\n|2.3\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|3.6\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-september-2019-sd-okar-signifikant/|title=Novus/SVT september 2019: SD \u00f6kar signifikant - Novus|website=Novus - kunskap och insiktsf\u00f6retag|language=sv-SE|access-date=2019-09-26}}</ref>\n|26 Aug\u201322 Sep 2019\n|3,716\n|9.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.7'''\n|5.0\n|8.0\n|3.6\n|20.4\n|6.8\n|20.7\n|1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|4\n|-\n|Ipsos<ref name=\":0\" />\n|10\u201323 Sep 2019\n|1,537\n|9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''26'''\n|5\n|9\n|5\n|19\n|7\n|19\n|1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|7\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://www.kantarsifo.se/rapporter-undersokningar/valjarbarometer-september-2019|title=V\u00e4ljarbarometer september 2019|date=2019-09-13|website=Kantar Sifo|language=sv|access-date=2019-09-14}}</ref>\n|2\u201312 Sep 2019\n|8,949\n|8.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.8'''\n|5.1\n|8.6\n|4.2\n|18.9\n|7.3\n|20.2\n|1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|5.6\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://www.electograph.com/2019/09/sweden-demoskop-poll-190906.html|title=SWEDEN \u00b7 Demoskop poll: V 8.8% (31), S 24.0% (86), MP 4.9% (18), C 8.4% (30), L 4.6% (16), M 19.4% (69), KD 6.5% (23), SD 21.4% (76)|website=Electograph {{!}} Donde viven las encuestas {{!}} Where polls live|access-date=2019-09-07}}</ref>\n|27 Aug\u20133 Sep 2019\n|1,611\n|8.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.0'''\n|4.9\n|8.4\n|4.6\n|19.4\n|6.5\n|21.4\n|1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|2.6\n|-\n|Inizio<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/a/dOp8kA|title=Lyft f\u00f6r SD \u2013 efter skjutningar|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2019-08-30}}</ref>\n|22\u201328 Aug 2019\n|2,015\n|7.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.5'''\n|4.2\n|9.4\n|4.2\n|18.3\n|7.7\n|21.0\n|1.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|4.5\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/sd-gar-om-s-har-ar-alla-overraskningar-i-sentios-augustimatning|title=SD g\u00e5r om S \u2013 h\u00e4r \u00e4r alla \u00f6verraskningar i Sentios augustim\u00e4tning|last=Frick|first=Chang|date=2019-08-29|website=Nyheter Idag {{!}} By Chang Frick|language=sv-SE|access-date=2019-08-29}}</ref>\n|22\u201327 Aug 2019\n|793\n|10.5\n|23.2\n|4.7\n|6.1\n|5.4\n|18.3\n|5.8\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''23.5'''\n|2.0\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|0.3\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.ipsos.com/sites/default/files/ct/news/documents/2019-08/vb_rapport_aug_2019.pdf}}</ref>\n|13\u201325 Aug 2019\n|1,515\n|10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''26'''\n|6\n|8\n|5\n|17\n|7\n|19\n|2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|7\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-augusti-2019-sd-vinner-tillbaka-valjare/|title=Novus/SVT augusti 2019: SD vinner tillbaka v\u00e4ljare - Novus|website=Novus - kunskap och insiktsf\u00f6retag|language=sv-SE|access-date=2019-08-31}}</ref>\n|5\u201325 Aug 2019\n|5,115\n|9.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''26.3'''\n|5.6\n|9.4\n|3.7\n|18.5\n|7.2\n|18.4\n|1.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|7.8\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://omni.se/t/sifo/739c1b8e12cfc28c1b6ad8531c0536ab26915804|title=Sifo|website=Omni|language=sv|access-date=2019-08-24}}</ref>\n|6\u201315 Aug 2019\n|6,316\n|8.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.8'''\n|4.9\n|8.8\n|3.8\n|19.1\n|8.4\n|18.2\n|1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|7.7\n|-\n|Inizio<ref>{{Cite web|url=https://samtiden.nu/2019/08/inizio-mp-rasar-vilket-ger-konservativ-majoritet/|title=Inizio: MP rasar vilket ger konservativ majoritet|last=Redaktion|date=2019-08-12|website=Samtiden|language=sv-SE|access-date=2019-08-12}}</ref>\n|1\u20138 Aug 2019\n|2,076\n|8.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.6'''\n|3.6\n|10.3\n|3.6\n|19.6\n|7.3\n|19.7\n|1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|5.9\n|-\n|SKOP<ref>{{Cite web|url=https://skop.se/main/wp-content/uploads/2019/07/SKOPs-Valjarbarometer-19-juli-2019.pdf}}</ref>\n|26 Jun\u201316 Jul 2019\n|1,048\n|8.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.6'''\n|4.7\n|9.5\n|5.7\n|17.0\n|9.2\n|18.0\n|1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.6\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=Liberalerna \u00f6ver sp\u00e4rren med Sabuni: \"Symboliskt\"|url=https://www.expressen.se/nyheter/almedalen/liberalerna-over-sparren-med-sabuni-symboliskt/ |language=Swedish |work=Expressen |date=3 July 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-07-01\"| 24 Jun\u20131 Jul 2019\n| 1,608\n| 7.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.9'''\n| 5.3\n| 9.3\n| 4.1\n| 17.6\n| 8.0\n| 19.6\n| 2.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6.3\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=KD forts\u00e4tter tappa \u2013 Juni m\u00e5nads v\u00e4ljarbarometer |url=https://inizio.se/valjarbarometer/kd-fortsatter-tappa-juni-manads-valjarbarometer/ |language=Swedish |work=Inizio |date=27 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-24\"| 17\u201324 Jun 2019\n| 2,076\n| 8.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.4'''\n| 5.0\n| 9.4\n| 3.6\n| 19.7\n| 7.0\n| 19.4\n| 2.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 5.7\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT 27 juni: KD tappar v\u00e4ljarst\u00f6d |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-27-juni-kd-tappar-valjarstod/ |language=Swedish |work=Novus |date=27 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-23\"| 3\u201323 Jun 2019\n| 2,746\n| 9.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.7'''\n| 5.9\n| 10.1\n| 3.6\n| 18.8\n| 7.7\n| 16.7\n| 1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.9\n|-\n| Ipsos<ref name=\":0\">{{cite web|url=https://www.dn.se/nyheter/politik/dnipsos-m-far-hogsta-stodet-pa-ett-ar/|title=DN/Ipsos: M f\u00e5r h\u00f6gsta st\u00f6det p\u00e5 ett \u00e5r|last=|first=|date=24 September 2019|work=Dagens Nyheter|language=Swedish|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-18\"| 4\u201318 Jun 2019\n| 1,630\n| 10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25'''\n| 5\n| 9\n| 5\n| 17\n| 8\n| 19\n| 2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Statistiskt s\u00e4kerst\u00e4lld v\u00e4ljarflykt fr\u00e5n KD i Sentios junim\u00e4tning |url=https://nyheteridag.se/plus/statistiskt-sakerstalld-valjarflykt-fran-kd-i-sentios-junimatning/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=20 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-13\"| 3\u201313 Jun 2019\n|\u2013\n| 8.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.7'''\n| 4.8\n| 7.4\n| 3.7\n| 17.0\n| 7.9\n| 21.8\n|2.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 3.9\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=valjarbrometer_juni_2019 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbrometer_juni_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=14 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-13\"| 3\u201313 Jun 2019\n| 9,261\n| 8.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.5'''\n| 4.9\n| 8.8\n| 3.7\n| 18.4\n| 9.5\n| 18.1\n| 1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.1\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=Busch Thors ras \u2013 260 000 sviker KD |url=https://www.expressen.se/nyheter/kd-backar-stort-efter-abortdebatten/ |language=Swedish |work=Expressen |date=6 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-03\"| 27 May\u20133 Jun 2019\n| 1,614\n| 8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.1'''\n| 5.1\n| 8.9\n| 3.8\n| 18.2\n| 7.5\n| 19.9\n| 1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.2\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT juni: Begynnande problem f\u00f6r Kristdemokraterna? |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-juni-begynnande-problem-for-kristdemokraterna/ |language=Swedish |work=Novus |date=6 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-02\"| 6 May\u20132 Jun 2019\n| 3,644\n| 9.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.9'''\n| 5.5\n| 8.7\n| 4.1\n| 17.7\n| 10.0\n| 17.6\n| 1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.2\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=Moderaterna \u00e4r fortfarande mindre \u00e4n Sverigedemokraterna |url=https://www.aftonbladet.se/nyheter/kolumnister/a/Opzvaq/moderaterna-ar-fortfarande-mindre-an-sverigedemokraterna |language=Swedish |work=Aftonbladet |date=31 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-28\"| 21\u201328 May 2019\n| 2,147\n| 8.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.1'''\n| 4.4\n| 10.1\n| 3.0\n| 18.2\n| 9.0\n| 18.4\n| 2.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.7\n|-\n| SCB<ref>{{cite web |title=KD:s rusning \u2013 L under sp\u00e4rren i SCB:s partisympatiunders\u00f6kning |url=https://www.expressen.se/nyheter/nu-far-partiledarna-valjarnas-dom/ |language=Swedish |work=Expressen |date=4 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-28\"| 29 Apr\u201328 May 2019\n| 4,506\n| 8.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.6'''\n| 5.6\n| 6.9\n| 3.7\n| 16.0\n| 13.0\n| 17.1\n| 1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.5\n|-\n|- style=\"background:#E9E9E9;\"\n| [[2019 European Parliament election in Sweden|2019 EP election]]\n| data-sort-value=\"2019-05-26\"| 26 May 2019\n| \u2013\n| 6.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''23.5'''\n| 11.5\n| 10.8\n| 4.1\n| 16.8\n| 8.6\n| 15.3\n| 2.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6.7\n|-\n| SKOP<ref>{{cite web |title=SKOP:s v\u00e4ljarbarometer, 7 juni 2019 |url=https://skop.se/main/wp-content/uploads/2019/06/SKOPs-Valjarbarometer-7-juni-2019.pdf |language=Swedish |work=SKOP |date=7 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-24\"| 19\u201324 May 2019\n| 1,938\n| 10.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.3'''\n| 3.7\n| 9.6\n| 4.0\n| 16.4\n| 12.8\n| 16.9\n| 0.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.4\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Sentio: Botten ur f\u00f6r M |url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-botten-ur-for-m/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=24 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-24\"| 17\u201321 May 2019\n| 1,007\n| 10.1\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.0'''\n| 4.7\n| 6.8\n| 3.3\n| 15.5\n| 10.4\n| 21.2\n| 3.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 3.8\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=KD bef\u00e4ster stark position i opinionen |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/kd-befaster-stark-position-i-opinionen/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=21 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-21\"| 6\u201321 May 2019\n| 2,144\n| 10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26'''\n| 4\n| 9\n| 4\n| 16\n| 12\n| 17\n| 2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=Mall V\u00e4ljarbarometer Rapport 20190517 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_maj_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=17 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-16\"| 6\u201316 May 2019\n| 9,626\n| 8.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.0'''\n| 4.5\n| 8.2\n| 3.8\n| 15.9\n| 12.0\n| 18.1\n| 1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.9\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=L\u00e4gre st\u00f6d f\u00f6r M \u00e4n n\u00e4r Kinberg Batra tvingades g\u00e5 |url=https://www.expressen.se/nyheter/lagre-stod-for-m-an-nar-kinberg-batra-tvingades-ga/ |language=Swedish |work=Expressen |date=10 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-07\"| 29 Apr\u20137 May 2019\n| 1,618\n| 8.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.6'''\n| 4.3\n| 9.1\n| 3.1\n| 15.7\n| 11.5\n| 19.2\n| 1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.4\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT maj: MP \u00f6kar signifikant |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-maj-mp-okar-signifikant/ |language=Swedish |work=Novus |date=10 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-05\"| 8 Apr\u20135 May 2019\n| 3,404\n| 8.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.4'''\n| 4.6\n| 8.8\n| 3.5\n| 18.0\n| 10.7\n| 17.8\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.4\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=Ny bottensiffra f\u00f6r Ulf Kristersson |url=https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/zGloVK/ny-bottensiffra-for-ulf-kristersson |language=Swedish |work=Aftonbladet |date=30 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-04-29\"| 22\u201329 Apr 2019\n| 2,111\n| 9.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.6'''\n| 3.9\n| 9.3\n| 4.2\n| 15.7\n| 11.4\n| 18.6\n| 1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.0\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=DN/Ipsos: Minsta avst\u00e5ndet n\u00e5gonsin mellan M och KD |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/dnipsos-minsta-avstandet-nagonsin-mellan-m-och-kd/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=24 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-04-22\"| 9\u201322 Apr 2019\n| 1,486\n| 10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27'''\n| 4\n| 8\n| 4\n| 16\n| 12\n| 17\n| 2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=valjarbarometer_april_2019 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_april_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=12 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-04-11\"| 1\u201311 Apr 2019\n| 8,278\n| 8.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.3'''\n| 4.6\n| 7.5\n| 3.4\n| 16.0\n| 12.2\n| 18.9\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.4\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Sentio april: Blytung majoritet f\u00f6r ett konservativt block |url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-april-blytung-majoritet-for-ett-konservativt-block/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=13 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-04-10\"| 4\u201310 Apr 2019\n| 789\n| 9.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.6'''\n| 4.3\n| 6.4\n| 3.8\n| 17.5\n| 10.7\n| 20.1\n| 2.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 5.5\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=Efter SD-\u00f6ppnandet: KD stora vinnaren i opinionen |url=https://www.expressen.se/nyheter/efter-sd-oppnandet-kd-stora-vinnaren-i-opinionen/ |language=Swedish |work=Expressen |date=5 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-04-03\"| 26 Mar\u20133 Apr 2019\n| 1,616\n| 9.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.4'''\n| 4.5\n| 8.2\n| 3.9\n| 16.6\n| 11.7\n| 18.0\n| 2.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.4\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT April: KD \u00f6kar signifikant |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-april-kd-okar-signifikant/ |language=Swedish |work=Novus |date=3 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-31\"| 4\u201331 Mar 2019\n| 3,668\n| 9.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.2'''\n| 3.5\n| 8.2\n| 3.7\n| 17.5\n| 10.6\n| 18.1\n| 1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.1\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=KD ny toppnotering \u2013 V\u00e4ljarbarometer mars 2019 |url=https://inizio.se/valjarbarometer/kd-ny-toppnotering-valjarbarometer-mars-2019/ |language=Swedish |work=Inizio |date=20 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-28\"| 23\u201328 Mar 2019\n| 2,980\n| 8.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.5'''\n| 4.2\n| 9.1\n| 3.3\n| 16.5\n| 12.1\n| 18.2\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.3\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=H\u00f6gsta st\u00f6det n\u00e5gonsin f\u00f6r KD i Sentios marsm\u00e4tning |url=https://nyheteridag.se/hogsta-stodet-nagonsin-for-kd-i-sentios-marsmatning/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=27 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-27\"| 22\u201327 Mar 2019\n| 1,002\n| 10.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''24.7'''\n| 3.9\n| 6.1\n| 3.1\n| 17.4\n| 12.7\n| 19.2\n| 2.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 5.5\n|-\n| SKOP<ref>{{cite web |title=SKOP:s V\u00e4ljarbarometer den 29 mars 2019 |url=https://skop.se/main/wp-content/uploads/2019/03/SKOPs-Valjarbarometer-29-mars-2019.pdf |language=Swedish |work=SKOP |date=29 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-27\"| 7\u201327 Mar 2019\n| 1,510\n| 8.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.7'''\n| 3.1\n| 9.5\n| 4.2\n| 18.0\n| 10.1\n| 16.5\n| 1.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.7\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=S forts\u00e4tter tappa efter januariavtalet |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/s-fortsatter-tappa-efter-januariavtalet/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=26 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-25\"| 12\u201325 Mar 2019\n| 1,529\n| 10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27'''\n| 4\n| 8\n| 4\n| 18\n| 9\n| 19\n| 1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=valjarbarometer_15_mars_2019 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_15_mars_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=15 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-14\"| 3\u201314 Mar 2019\n| 9,059\n| 9.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.4'''\n| 3.8\n| 8.3\n| 3.3\n| 17.5\n| 9.4\n| 19.1\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.3\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=Ebba Busch Thors revansch \u2013 KD blir fj\u00e4rde st\u00f6rsta parti |url=https://www.expressen.se/nyheter/ebba-busch-thors-revansch-kd-blir-fjarde-storsta-parti/ |language=Swedish |work=Expressen |date=10 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-05\"| 26 Feb\u20135 Mar 2019\n| 1,611\n| 9.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.8'''\n| 4.1\n| 7.5\n| 3.0\n| 18.4\n| 10.6\n| 19.4\n| 1.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6.4\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT mars: Kristdemokraterna nu st\u00f6rre \u00e4n Centerpartiet |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-mars-kristdemokraterna-nu-storre-an-centerpartiet/ |language=Swedish |work=Novus |date=6 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-03\"| 4 Feb\u20133 Mar 2019\n| 3,707\n| 9.1\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.2'''\n| 4.0\n| 7.3\n| 3.5\n| 18.3\n| 8.6\n| 19.3\n| 1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.9\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Sentio februari: L, C och MP rasar n\u00e4r KD tokrusar mot rekordsiffror |url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-februari-l-c-och-mp-rasar-nar-kd-tokrusar-mot-rekordsiffror/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=27 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-25\"| 22\u201325 Feb 2019\n| 1,000\n| 10.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.5'''\n| 3.4\n| 5.5\n| 2.6\n| 18.3\n| 9.4\n| 21.4\n| 2.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 5.1\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=DN/Ipsos: St\u00f6rsta st\u00f6det f\u00f6r Kristdemokraterna p\u00e5 \u00f6ver 16 \u00e5r |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/dnipsos-storsta-stodet-for-kd-pa-over-16-ar/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=21 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-20\"| 7\u201320 Feb 2019\n| 1,504\n| 10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28'''\n| 4\n| 8\n| 4\n| 17\n| 9\n| 19\n| 1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer februari |url=https://inizio.se/valjarbarometer/valjarbarometer-februari/ |language=Swedish |work=Inizio |date=20 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-18\"| 11\u201318 Feb 2019\n| 2,137\n| 9.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.1'''\n| 3.4\n| 9.7\n| 2.7\n| 17.7\n| 9.0\n| 19.5\n| 1.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.6\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer Rapport 20190215 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_15_feb_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=15 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-14\"| 4\u201314 Feb 2019\n| 8,186\n| 9.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.4'''\n| 4.3\n| 7.7\n| 3.8\n| 17.2\n| 8.6\n| 19.2\n| 1.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.2\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=Kristerssons revansch \u2013 sm\u00e4llen mot L\u00f6fvens pakt |url=https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/kristerssons-revansch-smallen-mot-lofvens-pakt-/ |language=Swedish |work=Expressen |date=8 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-05\"| 29 Jan\u20135 Feb 2019\n| 1,604\n| 9.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.9'''\n| 3.2\n| 8.5\n| 3.3\n| 19.5\n| 7.0\n| 19.4\n| 1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.4\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT februari: S tappar signifikant och L statistiskt s\u00e4kerst\u00e4llt under 4 % |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/ |language=Swedish |work=Novus |date=7 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-03\"| 14 Jan\u20133 Feb 2019\n| 3,045\n| 9.1\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.0'''\n| 3.4\n| 7.5\n| 2.7\n| 18.3\n| 7.4\n| 21.2\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.8\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Sentio januari: KD g\u00e5r om C i svensk v\u00e4ljaropinion |url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-januari-kd-gar-om-c-i-svensk-valjaropinion/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=2 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-30\"| 24\u201330 Jan 2019\n| 1,001\n| 9.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.8'''\n| 4.0\n| 7.1\n| 3.9\n| 17.7\n| 7.3\n| 20.4\n| 2.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6.1\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer januari 2019 |url=https://inizio.se/valjarbarometer/valjarbarometer-januari-2019/ |language=Swedish |work=Inizio |date=25 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-23\"| 16\u201323 Jan 2019\n| 2,089\n| 9.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.2'''\n| 3.8\n| 8.3\n| 3.2\n| 19.0\n| 8.3\n| 18.4\n| 1.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.2\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=Ipsos: De \u00e4r vinnare efter st\u00f6kiga maktkampen |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/ipsos-de-ar-vinnare-efter-stokiga-maktkampen/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=22 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-20\"| 10\u201320 Jan 2019\n| 1,589\n| 8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30'''\n| 4\n| 8\n| 5\n| 18\n| 7\n| 18\n| 2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 12\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=kantarsifo_vb_januari_2019 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/kantarsifo_vb_januari_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=18 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-17\"| 14\u201317 Jan 2019\n| 4,317\n| 8.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.3'''\n| 3.9\n| 6.9\n| 3.6\n| 19.5\n| 7.5\n| 19.9\n| 1.0\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.4\n|-\n| SKOP<ref>{{cite web |title=SKOPs V\u00e4ljarbarometer, 00 januair 2019 |url=https://skop.se/main/wp-content/uploads/2019/01/SKOPs-Valjarbarometer-24-januari-2019.pdf |language=Swedish |work=SKOP |date=24 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-17\"| 3\u201317 Jan 2019\n| 1,116\n| 8.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30.2'''\n| 3.1\n| 8.3\n| 4.0\n| 18.1\n| 9.5\n| 16.9\n| 1.0\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 12.1\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=SVT/Novus: S och SD har \u00f6kat sedan valet |url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-novus-s-och-sd-har-okat-sedan-valet |language=Swedish |work=SVT |date=17 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-13\"| 2\u201313 Jan 2019\n| 2,342\n| 7.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''31.8'''\n| 3.9\n| 7.6\n| 3.4\n| 18.9\n| 6.2\n| 19.2\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 12.6\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=L\u00f6\u00f6fs kalldusch \u2013 n\u00e4r Busch Thor rusar f\u00f6rbi |url=https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/loofs-kalldusch-nar-busch-thor-rusar-forbi/ |language=Swedish |work=Expressen |date=10 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-08\"| 2\u20138 Jan 2019\n| 1,614\n| 8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30.2'''\n| 3.8\n| 6.9\n| 4.5\n| 17.1\n| 7.7\n| 19.5\n| 2.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.7\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarnas dom: KD g\u00e5r fram\u00e5t \u2013 motigt f\u00f6r C |url=https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/0E62EB/valjarnas-dom-kd-gar-framat--motigt-for-c |language=Swedish |work=Aftonbladet |date=27 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-26\"| 19\u201326 Dec 2018\n| 2,300\n| 7.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.8'''\n| 4.2\n| 8.4\n| 3.2\n| 18.3\n| 8.2\n| 18.8\n| 1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 11.0\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=DN/Ipsos: Stort tapp f\u00f6r Centerpartiet |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/dnipsos-stort-tapp-for-centerpartiet/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=18 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-16\"| 5\u201316 Dec 2018\n| 1,537\n| 8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''32'''\n| 4\n| 7\n| 4\n| 18\n| 8\n| 18\n| 1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 14\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT december: S h\u00f6gsta niv\u00e5 p\u00e5 12 m\u00e5nader |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2018-2/novus-svt-december-s-hogsta-niva-pa-12-manader/ |language=Swedish |work=Novus |date=20 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-16\"| 12 Nov\u201316 Dec 2018\n| 5,414\n| 7.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30.0'''\n| 4.0\n| 8.6\n| 3.9\n| 18.3\n| 6.5\n| 19.8\n| 1.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.2\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=valjarbarometer_14_dec_2018 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_14_dec_2018.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=14 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-13\"| 3\u201313 Dec 2018\n| 8,658\n| 7.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.7'''\n| 4.2\n| 7.7\n| 4.0\n| 19.0\n| 6.6\n| 20.0\n| 1.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.7\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer 14 december 2018 |url=https://inizio.se/valjarbarometer/valjarbarometer-14-december-2018/ |language=Swedish |work=Inizio |date=14 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-12\"| 4\u201312 Dec 2018\n| 2,238\n| 7.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.4'''\n| 3.7\n| 9.0\n| 3.3\n| 18.5\n| 7.7\n| 19.4\n| 1.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.0\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=SD enda partiet som tj\u00e4nar p\u00e5 extra val |url=https://www.expressen.se/nyheter/sd-ar-enda-partiet-tjanar-pa-extra-val/ |language=Swedish |work=Expressen |date=6 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-04\"| 27 Nov\u20134 Dec 2018\n| 1,616\n| 8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.4'''\n| 4.1\n| 8.4\n| 4.4\n| 18.9\n| 5.8\n| 20.7\n| 1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.7\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=C rasar och SD rusar i Sentios decemberm\u00e4tning |url=https://nyheteridag.se/plus/c-rasar-och-sd-rusar-i-sentios-decembermatning/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=8 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-03\"| 29 Nov\u20133 Dec 2018\n| 1,035\n| 8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.4'''\n| 3.9\n| 6.9\n| 4.2\n| 18.0\n| 6.1\n| 22.3\n| 2.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6.1\n|-\n| SCB<ref>{{cite web |title=Partisympatiunders\u00f6kningen november 2018 |url=https://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/demokrati/partisympatier/partisympatiundersokningen-psu/pong/statistiknyhet/partisympatiundersokningen-psu-i-november-2018---val-idag/ |language=Swedish |work=SCB |date=4 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-27\"| 29 Oct\u201327 Nov 2018\n| 4,721\n| 8.4\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30.5'''\n| 4.0\n| 8.6\n| 4.3\n| 19.2\n| 5.3\n| 18.3\n| 1.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 11.3\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer 21 november |url=https://inizio.se/valjarbarometer/valjarbarometer-21-november/ |language=Swedish |work=Inizio |date=21 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-19\"| 14\u201319 Nov 2018\n| 2,414\n| 7.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.3'''\n| 3.5\n| 9.2\n| 3.9\n| 19.1\n| 7.0\n| 18.8\n| 1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.2\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=DN/Ipsos: Extraval skulle inte l\u00f6sa regeringsknuten |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/dnipsos-extraval-skulle-inte-losa-regeringsknuten/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=22 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-19\"| 8\u201319 Nov 2018\n| 1,521\n| 8.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.3'''\n| 4.1\n| 10.1\n| 4.5\n| 18.2\n| 5.3\n| 20.0\n| 1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.3\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=valjarbarometer_19_november_2018 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_19_november_2018.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=19 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-15\"| 5\u201315 Nov 2018\n| 9,324\n| 7.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.0'''\n| 4.1\n| 9.0\n| 4.9\n| 18.1\n| 6.7\n| 19.3\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.7\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT November: L under 4 % sp\u00e4rren f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2018-2/novus-svt-november-l-under-4-sparren-for-forsta-gangen/ |language=Swedish |work=Novus |date=16 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-11\"| 15 Oct\u201311 Nov 2018\n| 5,050\n| 7.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.8'''\n| 4.3\n| 8.9\n| 3.7\n| 19.2\n| 5.9\n| 19.2\n| 1.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.6\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Liberalerna under riksdagssp\u00e4rren i Sentios novemberm\u00e4tning |url=https://nyheteridag.se/plus/liberalerna-under-riksdagssparren-i-sentios-novembermatning/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=10 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-07\"| 1\u20137 Nov 2018\n| 1,006\n| 9.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.1'''\n| 3.8\n| 9.3\n| 3.3\n| 18.6\n| 5.3\n| 20.2\n| 1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.9\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=SD rusar i ny m\u00e4tning \u2013 \u00e4r n\u00e4st st\u00f6rsta parti |url=https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/sd-rusar-i-ny-matning-ar-nast-storsta-parti-/ |language=Swedish |work=Expressen |date=8 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-06\"| 30 Oct\u20136 Nov 2018\n| 1,616\n| 7.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.2'''\n| 4.2\n| 8.8\n| 4.1\n| 18.3\n| 4.9\n| 21.1\n| 1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.1\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer november |url=https://inizio.se/valjarbarometer/valjarbarometer-november/ |language=Swedish |work=Inizio |date=8 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-06\"| 26 Oct\u20136 Nov 2018\n| 2,187\n| 7.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.4'''\n| 3.8\n| 9.8\n| 4.0\n| 18.2\n| 5.9\n| 18.9\n| 2.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.5\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=DN/Ipsos Oktober 2018 |url=https://www.ipsos.com/sites/default/files/ct/news/documents/2018-11/dn_ipsos_valjarbarometer_oktober.pdf |language=Swedish |work=Ipsos |date=1 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-24\"| 16\u201324 Oct 2018\n| 1,556\n| 8.1\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.6'''\n| 4.8\n| 9.2\n| 5.0\n| 19.1\n| 5.1\n| 18.8\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.5\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=vb_oktober_2018_svd |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/vb_oktober_2018_svd.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=19 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-18\"| 8\u201318 Oct 2018\n| 8,583\n| 7.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.4'''\n| 4.1\n| 9.1\n| 4.9\n| 18.8\n| 6.0\n| 18.6\n| 1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.6\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Sentio oktober: SD skulle gynnas av ett extra val |url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-oktober-sd-skulle-gynnas-av-ett-extra-val/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=12 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-09\"| 5\u20139 Oct 2018\n| 1,011\n| 8.4\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.4'''\n| 5.0\n| 7.5\n| 4.2\n| 20.0\n| 5.6\n| 20.3\n| 1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.1\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=Aftonbladet Inizio. 1 okt-8 okt |url=https://inizio.se/wp-content/uploads/2018/10/va%CC%88ljarbarometer-oktober-20181008.pdf |language=Swedish |work=Inizio |date=9 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-08\"| 1\u20138 Oct 2018\n| 1,763\n| 7.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.7'''\n| 4.3\n| 8.7\n| 4.9\n| 19.4\n| 6.3\n| 17.9\n| 1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.3\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT oktober: Avvaktande v\u00e4ljare |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2018-2/novus-svt-oktober-avvaktande-valjare/ |language=Swedish |work=Novus |date=18 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-04\"| 1\u20134 Oct 2018\n| 2,200\n| 8.4\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.3'''\n| 4.4\n| 8.4\n| 4.6\n| 19.7\n| 6.0\n| 18.8\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.6\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=St\u00f6det f\u00f6r L\u00f6fven v\u00e4xer i f\u00f6rsta m\u00e4tningen efter valet |url=https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/stodet-for-lofven-vaxer-i-forsta-matningen-efter-valet/ |language=Swedish |work=Expressen |date=4 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-02\"| 25 Sep\u20132 Oct 2018\n| 1,616\n| 7.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30.6'''\n| 3.5\n| 8.7\n| 4.8\n| 18.8\n| 6.1\n| 18.0\n| 1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 11.8\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer Rapport 20181003 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/kantarsifovb_3_oktober_2018.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=3 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-02\"| 24 Sep\u20132 Oct 2018\n| 8,108\n| 7.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.5'''\n| 4.3\n| 8.8\n| 5.3\n| 19.2\n| 6.4\n| 18.3\n| 1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.3\n|- style=\"background:#E9E9E9;\"\n| [[2018 Swedish general election|2018 election]]\n| data-sort-value=\"2018-09-09\"| 9 Sep 2018\n| \u2013\n| 8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.3'''\n| 4.4\n| 8.6\n| 5.5\n| 19.8\n| 6.3\n| 17.5\n| 1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.4\n|}\n\n== Municipal polls ==\n\n=== Graphical summary ===\n[[File:Municipal opinion polls in Sweden 2018-2022 chart.png]]\n\n\n=== Vote Share ===\n<!-- Only add non-incumbent parties if they have had a poll above the 4 % threshold. -->\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;font-size:90%;line-height:14px;\"\n|- style=\"height:40px;\"\n! rowspan=\"2\"| Polling firm\n! rowspan=\"2\"| Fieldwork date\n! rowspan=\"2\"| Sample<br />size\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Left Party (Sweden)|V]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Swedish Social Democratic Party|S]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Green Party (Sweden)|MP]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Centre Party (Sweden)|C]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Liberals (Sweden)|L]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Moderate Party|M]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Christian Democrats (Sweden)|KD]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Sweden Democrats|SD]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| {{abbr|Oth.|Others}}\n! style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| Lead\n|-\n! style=\"background:{{Left Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Green Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Centre Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Liberals (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Moderate Party/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Christian Democrats (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};\"|\n|-\n|SKOP<ref>{{Cite web|url=https://skop.se/politik/2020/02/skops-kommunala-valjarbarometer-7-februari-2020/|title=SKOP:s kommunala v\u00e4ljarbarometer, 7 februari 2020|website=SKOP|language=sv|access-date=2020-02-07}}</ref>\n|14\u201324 Jan 2020\n|1,009\n|9.0\n|style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.8'''\n|3.9\n|9.0\n|6.8\n|22.3\n|5.6\n|12.2\n|4.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 4.5\n|-\n|SKOP<ref>{{Cite web|url=https://skop.se/politik/2019/08/skops-kommunala-valjarbarometer-20-augusti-2019/|title=SKOP:s kommunala v\u00e4ljarbarometer, 20 augusti 2019|website=SKOP|language=sv|access-date=2019-08-20}}</ref>\n|25 Jun\u201316 Jul 2019\n|1,048\n|7.5\n|style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.4'''\n|5.6\n|10.8\n|5.8\n|22.8\n|6.0\n|11.7\n|2.5\n|style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 4.6\n|-\n|SKOP<ref>{{Cite web|url=https://skop.se/politik/2019/04/kommunal-valjarbarometer-24-april-2019/|title=Kommunal v\u00e4ljarbarometer, 24 april 2019|website=SKOP|language=sv|access-date=2019-04-24}}</ref>\n|7-27 Mar 2019\n|1,510\n|7.3\n|style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.5'''\n|4.2\n|10.7\n|6.1\n|21.4\n|6.1\n|10.9\n|3.8\n|style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.1\n|- style=\"background:#E9E9E9;\"\n| [[2018 Swedish local elections|2018 municipal election]]\n| data-sort-value=\"2018-09-09\"| 9 Sep 2018\n| \u2013\n| 7.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.6'''\n| 4.6\n| 9.7\n| 6.8\n| 20.1\n| 5.2\n| 12.7\n| 5.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.5\n|}\n\n== See also ==\n*[[Opinion polling for the 2018 Swedish general election]]\n*[[Opinion polling for the 2014 Swedish general election]]\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n*[http://pollofpolls.se/ List of polls on pollofpolls.se] {{in lang|sv}}\n*[https://val.digital/ List of polls and aggregation on val.digital] {{in lang|sv}}\n\n*[https://www.kantarsifo.se/ Sifo] {{in lang|sv}}\n*[https://novus.se/ Novus] {{in lang|sv}}\n*[https://www.ipsos.com/sv-se/ Ipsos] {{in lang|sv}}\n*[https://skop.se/ SKOP] {{in lang|sv}}\n*[https://scb.se/ SCB] {{in lang|sv}}\n*[https://demoskop.se/ Demoskop] {{in lang|sv}}\n*[https://inizio.se/ Inizio] {{in lang|sv}}\n*[http://sentio.no/sv/ Sentio] {{in lang|sv}}\n\n\n\n[[Category:Opinion polling in Sweden]]\n[[Category:Opinion polling for future elections|Sweden]]\n", "text_old": "In the run up to the [[2022 Swedish general election]], various organisations carry out [[opinion polling]] to gauge voting intention in [[Sweden]]. Results of such polls are displayed in this article.\n\nThe date range for these opinion polls are from the [[2018 Swedish general election|previous general election]], held on 9 September 2018, to the present day. The next election is scheduled for September 2022.\n\n== Opinion polls ==\n=== Graphical summary ===\n[[File:Swedish Opinion Polling, 30 Day Moving Average, 2018-2022.png|30 day moving average of poll results from September 2018 to the election in 2022, with each line corresponding to a political party.]]\n\n=== Vote share ===\n<!-- Only add non-incumbent parties if they have had a poll above the 4 % threshold. -->\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;font-size:90%;line-height:14px;\"\n|- style=\"height:40px;\"\n! rowspan=\"2\"| Polling firm\n! rowspan=\"2\"| Fieldwork date\n! rowspan=\"2\"| Sample<br />size\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Left Party (Sweden)|V]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Swedish Social Democratic Party|S]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Green Party (Sweden)|MP]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Centre Party (Sweden)|C]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Liberals (Sweden)|L]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Moderate Party|M]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Christian Democrats (Sweden)|KD]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Sweden Democrats|SD]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| {{abbr|Oth.|Others}}\n! style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| Lead\n|-\n! style=\"background:{{Left Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Green Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Centre Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Liberals (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Moderate Party/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Christian Democrats (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};\"|\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/miljopartiet-okar-i-sentio-mitt-under-coronakrisen/|title=Milj\u00f6partiet \u00f6kar i Sentio mitt under coronakrisen|website=Nyheter Idag|language=sv|access-date=2020-02-25}}</ref>\n|20\u201324 Mar 2020\n|\u2013\n|10.5\n|22.0\n|5.2\n|5.8\n|2.3\n|19.5\n|7.1\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''24.9'''\n|2.4\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|2.9\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/stodet-okar-for-socialdemokraterna-under-coronakrisen|title=St\u00f6det \u00f6kar f\u00f6r Socialdemokraterna under coronakrisen|website=SVT Nyheter|language=sv|access-date=2020-03-25}}</ref>\n|24 Feb\u201322 Mar 2020\n|3,737\n|9.8\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.6'''\n|4.5\n|8.1\n|3.8\n|18.0\n|6.5\n|22.0\n|1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|3.6\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.ipsos.com/sv-se/dnipsos-stodet-vander-s-och-v-kvar-pa-15-arsbasta-resultat|title=DN/Ipsos: St\u00f6det v\u00e4nder f\u00f6r S och V kvar p\u00e5 15-\u00e5rsb\u00e4sta resultat|website=Ipsos|language=sv|access-date=2020-03-25}}</ref>\n|10\u201320 Mar 2020\n|1,566\n|12\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25'''\n|4\n|7\n|5\n|19\n|6\n|22\n|1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|3\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://www.kantarsifo.se/rapporter-undersokningar/valjarbarometer-mars-2020|title=V\u00e4ljarbarometer mars 2020|website=KANTAR Sifo|language=sv|access-date=2020-03-13}}</ref>\n|2\u201312 Mar 2020\n|7,839\n|11.2\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''23.8'''\n|4.0\n|8.4\n|4.1\n|18.0\n|6.8\n|22.2\n|1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|1.6\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://demoskop.se/aktuellt/valjarbarometern-mars-2020/|title=V\u00e4ljarbarometern mars 2020|last=Demoskop|date=2020-03-06|website=Demoskop|language=sv-SE|access-date=2020-03-07}}</ref>\n|25 Feb-3 Mar 2020\n|2,326\n|10.4\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''22.6'''\n|3.1\n|9.4\n|4.1\n|19.5\n|7.5\n|22.1\n|1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|0.5\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/valjarna-uppskattar-att-vi-kan-prata-med-alla-m-okar-i-sentios-februarimatning/|title=\u201dV\u00e4ljarna uppskattar att vi kan prata med alla\u201d \u2013 M \u00f6kar i Sentios februarim\u00e4tning|website=Nyheter Idag|language=sv|access-date=2020-02-26}}</ref>\n|21\u201324 Feb 2020\n|\u2013\n|11.1\n|21.5\n|3.6\n|7.9\n|1.8\n|19.6\n|5.3\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''27.8'''\n|1.3 \n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|6.3\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.ipsos.com/sites/default/files/ct/news/documents/2020-02/vb_rapp_februari_20200224_0.pdf|title=DN / IPSOS V\u00c4LJARBAROMETER Februari 2020|website=Ipsos|language=sv|access-date=2020-02-28}}</ref>\n|11\u201323 Feb 2020\n|1,535\n|11\n|22\n|5\n|8\n|4\n|18\n|8\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''23'''\n|1\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-novus-sd-storsta-parti|title=SD st\u00f6rsta parti i ny m\u00e4tning \u2013 S forts\u00e4tter tappa|website=SVT Nyheter|language=sv|access-date=2020-02-20}}</ref>\n|27 Jan\u201316 Feb 2020\n|3,098\n|10.9\n|23.2\n|4.5\n|8.1\n|3.9\n|18.0\n|5.9\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''23.9'''\n|1.6\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|0.7\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://www.kantarsifo.se/rapporter-undersokningar/valjarbarometer-februari-2020|title=V\u00c4LJARBAROMETER FEBRUARI 2020|website=Kantar Sifo|language=sv|access-date=2020-02-14}}</ref>\n|3\u201313 Feb 2020\n|8,328\n|11.4\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''23.6'''\n|4.2\n|8.1\n|4.4\n|17.5\n|6.1\n|23.3\n|1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|0.3\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/lAk6k3/s-tillbaka-i-topp--men-sd-hack-i-hal|title=S tillbaka i topp \u2013 men SD hack i h\u00e4l|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2020-02-07}}</ref>\n|25 Jan\u20135 Feb 2020\n|2,148\n|9.3\n|style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.7'''\n|3.8\n|8.9\n|3.2\n|18.9\n|6.3\n|23.5\n|1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|1.2\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/nytt-majoritetsrekord-for-konservativa-blocket-i-sentios-januarimatning/|title=Nytt majoritetsrekord f\u00f6r \u201dkonservativa blocket\u201d i Sentios januarim\u00e4tning|website=www.nyheteridag.se|language=sv|access-date=2020-01-30}}</ref>\n|24\u201328 Jan 2020\n|\u2013\n|9.7\n|22.1\n|4.0\n|7.0\n|2.4\n|16.6\n|7.8\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''28.8'''\n|1.6\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|6.7\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/s-far-lagst-stod-pa-40-ar-i-dnip/|title=Socialdemokraterna f\u00e5r s\u00e4mst resultat p\u00e5 40 \u00e5r|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2020-01-28}}</ref>\n|14\u201327 Jan 2020\n|1,528\n|11\n|23\n|4\n|9\n|4\n|17\n|7\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''24'''\n|2\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/EuropeElects/status/1223085070577213440|website=www.twitter.com|language=en|access-date=2020-01-31}}</ref>\n|7\u201326 Jan 2020\n|4,414\n|10.4\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.2'''\n|4.6\n|8.7\n|3.5\n|18.3\n|6.1\n|22.6\n|1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:white;\"|1.6\n|-\n|SKOP<ref>{{Cite web|url=https://skop.se/politik/2020/01/skops-valjarbarometer-30-januari-2020/|title=SKOP:S V\u00c4LJARBAROMETER, 30 JANUARI 2020|website=www.skop.se|language=sv|access-date=2020-01-30}}</ref>\n|14\u201324 Jan 2020\n|1,009\n|10.7\n|23.1\n|4.1\n|9.6\n|3.8\n|17.4\n|6.7\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''23.3'''\n|1.4\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|0.2\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/ny-matning-vansterpartiet-nar-hogsta-siffran-pa-18-ar/|title=Ny m\u00e4tning: V\u00e4nsterpartiet n\u00e5r h\u00f6gsta siffran p\u00e5 18 \u00e5r|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2020-01-18}}</ref>\n|6\u201316 Jan 2020\n|7,747\n|10.2\n|23.5\n|4.5\n|8.5\n|3.9\n|17.5\n|6.6\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''23.8'''\n|1.5\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|0.3\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/a/pLEa76|title=Lena Mellin: L\u00f6fven \u00e4r fel man att leda S till seger|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2020-01-10}}</ref>\n|30 Dec 2019\u20137 Jan 2020\n|2,112\n|9.0\n|23.4\n|4.8\n|9.5\n|3.1\n|18.2\n|5.9\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''24.5'''\n|1.6\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1.1\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/julklappen-till-akesson-nytt-sd-rekord-i-sentio-pa-291-procent/|title=Julklappen till \u00c5kesson \u2013 nytt SD-rekord i Sentio p\u00e5 29,1 procent|last=Frick|first=Chang|date=2019-12-20|website=Nyheter Idag {{!}} By Chang Frick|language=sv-SE|access-date=2019-12-21}}</ref>\n|13\u201318 Dec 2019\n|793\n|10.1\n|21.1\n|4.5\n|6.8\n|3.2\n|16.5\n|6.3\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''29.1'''\n|2.4\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|8.0\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/s-och-sd-nastan-jamsides-i-kampen-om-storsta-parti/|title=S och SD n\u00e4stan j\u00e4msides i kampen om st\u00f6rsta parti|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2019-12-19}}</ref>\n|3\u201315 Dec 2019\n|1,572\n|10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25'''\n|5\n|8\n|5\n|16\n|6\n|24\n|1\n|style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|1\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=http://www.gp.se/1.21550122|title=M\u00e4tning: SD st\u00f6rre \u00e4n M och KD tillsammans|last=Ekstr\u00f6m|first=Anna|date=2019-12-13|website=gp.se|language=sv|access-date=2019-12-13}}</ref>\n|2\u201312 Dec 2019\n|8,214\n|9.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.6'''\n|4.7\n|8.0\n|4.0\n|17.2\n|6.0\n|24.4\n|1.3\n|style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|0.2\n|-\n|Novus<ref>{{Cite news|url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-novus-sd-ar-storsta-parti|title=SVT/Novus: SD \u00e4r st\u00f6rsta parti|last=Andersson|first=Ki|date=2019-12-19|access-date=2019-12-19|language=sv}}</ref>\n|18 Nov\u201315 Dec 2019\n|3,994\n|9.9\n|23.7\n|5.0\n|8.3\n|3.5\n|17.9\n|6.2\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''24.0'''\n|1.5\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|0.3\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/sd-storsta-parti-for-andra-gangen-i-rad/|title=M\u00e4tning: SD st\u00f6rsta parti \u2013 f\u00f6r andra \u00e5ret i rad|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2019-12-08}}</ref>\n|26 Nov\u20134 Dec 2019\n|2,079\n|7.9\n|24.3\n|4.4\n|9.6\n|3.9\n|17.5\n|5.9\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''25.4'''\n|1.1\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1.1\n|-\n|SCB<ref>{{Cite web|url=http://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/demokrati/partisympatier/partisympatiundersokningen-psu/pong/statistiknyhet/partisympatiundersokningen-psu-i-november-2019---val-idag/|title=Partisympatiunders\u00f6kningen november 2019|website=Statistiska Centralbyr\u00e5n|language=sv|access-date=2019-12-08}}</ref>\n|28 Oct\u201326 Nov 2019\n|4,645\n|8.1\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''26.3'''\n|5.1\n|7.3\n|4.1\n|18.3\n|6.6\n|22.6\n|1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|3.7\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/sd-lika-stora-som-s-i-ny-matning/|title=SD exakt lika stora som S i ny m\u00e4tning|last=Am|last2=Bergam|first2=a M\u00f6ller|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2019-11-26}}</ref>\n|11\u201324 Nov 2019\n|1,551\n|8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25'''\n|5\n|8\n|3\n|17\n|7\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''25'''\n|2\n|Tie\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/nytt-sd-rekord-i-sentio-konservativa-blocket-far-191-mandat-nar-l-kollapsar/|title=Nytt SD-rekord i Sentio \u2013 Konservativa blocket f\u00e5r 191 mandat n\u00e4r L kollapsar|last=Frick|first=Chang|date=2019-11-20|website=Nyheter Idag {{!}} By Chang Frick|language=sv-SE|access-date=2019-11-20}}</ref>\n|15\u201319 Nov 2019\n|\u2013\n|8.5\n|22.5\n|4.9\n|7.0\n|2.5\n|16.9\n|6.8\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''28.5'''\n|2.2\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|6.0\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-novus-sd-nast-storsta-parti-i-opinionen|title=SVT/Novus: SD n\u00e4st st\u00f6rsta parti i opinionen|website=SVT|language=sv|access-date=2019-11-24}}</ref>\n|21 Oct\u201317 Nov 2019\n|3,619\n|9.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''26.0'''\n|4.8\n|7.8\n|3.4\n|18.3\n|7.1\n|21.5\n|1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|4.5\n|-\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/a/EWXV6A|title=Socialdemokraterna och SD kan vara j\u00e4mnstora|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2019-11-20}}</ref>\n|4\u201314 Nov 2019\n|8,175\n|9.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.4'''\n|4.7\n|8.3\n|3.5\n|17.0\n|7.8\n|23.0\n|1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|1.4\n|-\n|Demoskop<ref>[https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/e8Rp6g/historisk-matning-nu-ar-sd-storst-i-sverige Historisk m\u00e4tning: Nu \u00e4r SD st\u00f6rst i Sverige]</ref>\n|4\u201313 Nov 2019\n|2,048\n|9.8\n|22.2\n|4.8\n|7.7\n|3.9\n|17.8\n|7.6\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''24.0'''\n|2.2\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1.8\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-sd-storst-for-tredje-manaden-i-rad-dystra-siffror-for-m|title=Sentio: SD st\u00f6rst f\u00f6r tredje m\u00e5naden i rad \u2013 dystra siffror f\u00f6r M|last=Zackrisson|first=Pelle|date=2019-10-25|website=Nyheter Idag {{!}} By Pelle Zackrisson|language=sv-SE|access-date=2019-10-25}}</ref>\n|18\u201324 Oct 2019\n|\u2013\n|9.6\n|24.2\n|4.2\n|6.4\n|4.7\n|16.8\n|6.4\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''25.4'''\n|1.8\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|1.2\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.ipsos.com/sv-se/dnipsos-kraftig-uppgang-sverigedemokraterna|title=DN/Ipsos: Kraftig uppg\u00e5ng f\u00f6r Sverigedemokraterna|website=Ipsos|language=sv-se|access-date=2019-10-25}}</ref>\n|8\u201321 Oct 2019\n|1,569\n|10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24'''\n|5\n|8\n|4\n|16\n|8\n|23\n|2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|1\n|-\n|Novus<ref>{{Cite news|url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/novus-avvaktande-valjarkar|title=Liberalernas kris forts\u00e4tter|last=Andersson|first=Ki|date=2019-10-24|access-date=2019-10-25|language=sv}}</ref>\n|23 Sep\u201320 Oct 2019\n|3,745\n|8.4\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.8'''\n|5.0\n|8.5\n|3.7\n|19.5\n|7.0\n|20.5\n|1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|5.3\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite news|url=https://www.svd.se/sds-basta-siffra-i-svd-sifo--ingen-saker-skillnad-mot-s|title=SD:s b\u00e4sta siffra i SvD/Sifo \u2013 ingen s\u00e4ker skillnad mot S|last=Thurfjell|first=Karin|date=2019-10-18|work=Svenska Dagbladet|access-date=2019-10-20|language=sv|issn=1101-2412}}</ref>\n|7\u201317 Oct 2019\n|7,792\n|9.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.9'''\n|5.0\n|8.4\n|3.9\n|17.7\n|6.7\n|22.7\n|1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|2.2\n|-\n|Inizio<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/a/dOz0yX|title=M har f\u00f6rlorat andraplatsen \u2013 SD rekordstora|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2019-10-17}}</ref>\n|8\u201314 Oct 2019\n|2,132\n|8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.7'''\n|4.2\n|10.1\n|3.2\n|19.3\n|6.5\n|22.6\n|1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|2.1\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://www.expressen.se/nyheter/historisk-matning-s-och-sd-jamnstora-for-forsta-gangen/|title=Historisk m\u00e4tning: S och SD j\u00e4mnstora f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen|website=www.expressen.se|language=sv|access-date=2019-10-04}}</ref>\n|24 Sep\u20131 Oct 2019\n|1,617\n|8.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''23.1'''\n|5.0\n|8.3\n|3.9\n|19.5\n|6.6\n|22.9\n|2.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|0.2\n|-\n|Inizio<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/a/e8mweR|title=Rekordh\u00f6gt st\u00f6d f\u00f6r SD \u2013 p\u00e5 v\u00e4g att bli st\u00f6rsta parti|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2019-09-26}}</ref>\n|20\u201325 Sep 2019\n|2,097\n|8.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''23.9'''\n|4.2\n|9.9\n|3.5\n|19.0\n|6.0\n|22.4\n|2.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|1.5\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://senorh.se/uncategorized/sd-okar-kraftigt-storsta-parti-i-sentio-september/|title=SD \u00f6kar kraftigt \u2013 st\u00f6rsta parti i Sentio september|last=H|first=Se\u00f1or|date=2019-09-26|website=Se\u00f1or H|language=sv-SE|access-date=2019-09-27}}</ref>\n|20\u201324 Sep 2019\n|1,008\n|9.4\n|23.9\n|3.9\n|6.1\n|3.9\n|17.1\n|6.0\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''27.5'''\n|2.3\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|3.6\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-september-2019-sd-okar-signifikant/|title=Novus/SVT september 2019: SD \u00f6kar signifikant - Novus|website=Novus - kunskap och insiktsf\u00f6retag|language=sv-SE|access-date=2019-09-26}}</ref>\n|26 Aug\u201322 Sep 2019\n|3,716\n|9.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.7'''\n|5.0\n|8.0\n|3.6\n|20.4\n|6.8\n|20.7\n|1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|4\n|-\n|Ipsos<ref name=\":0\" />\n|10\u201323 Sep 2019\n|1,537\n|9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''26'''\n|5\n|9\n|5\n|19\n|7\n|19\n|1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|7\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://www.kantarsifo.se/rapporter-undersokningar/valjarbarometer-september-2019|title=V\u00e4ljarbarometer september 2019|date=2019-09-13|website=Kantar Sifo|language=sv|access-date=2019-09-14}}</ref>\n|2\u201312 Sep 2019\n|8,949\n|8.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.8'''\n|5.1\n|8.6\n|4.2\n|18.9\n|7.3\n|20.2\n|1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|5.6\n|-\n|Demoskop<ref>{{Cite web|url=https://www.electograph.com/2019/09/sweden-demoskop-poll-190906.html|title=SWEDEN \u00b7 Demoskop poll: V 8.8% (31), S 24.0% (86), MP 4.9% (18), C 8.4% (30), L 4.6% (16), M 19.4% (69), KD 6.5% (23), SD 21.4% (76)|website=Electograph {{!}} Donde viven las encuestas {{!}} Where polls live|access-date=2019-09-07}}</ref>\n|27 Aug\u20133 Sep 2019\n|1,611\n|8.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''24.0'''\n|4.9\n|8.4\n|4.6\n|19.4\n|6.5\n|21.4\n|1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|2.6\n|-\n|Inizio<ref>{{Cite web|url=https://www.aftonbladet.se/a/dOp8kA|title=Lyft f\u00f6r SD \u2013 efter skjutningar|website=Aftonbladet|language=sv|access-date=2019-08-30}}</ref>\n|22\u201328 Aug 2019\n|2,015\n|7.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.5'''\n|4.2\n|9.4\n|4.2\n|18.3\n|7.7\n|21.0\n|1.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|4.5\n|-\n|Sentio<ref>{{Cite web|url=https://nyheteridag.se/plus/sd-gar-om-s-har-ar-alla-overraskningar-i-sentios-augustimatning|title=SD g\u00e5r om S \u2013 h\u00e4r \u00e4r alla \u00f6verraskningar i Sentios augustim\u00e4tning|last=Frick|first=Chang|date=2019-08-29|website=Nyheter Idag {{!}} By Chang Frick|language=sv-SE|access-date=2019-08-29}}</ref>\n|22\u201327 Aug 2019\n|793\n|10.5\n|23.2\n|4.7\n|6.1\n|5.4\n|18.3\n|5.8\n| style=\"background:#FEF4AE;\"|'''23.5'''\n|2.0\n| style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};color:black;\"|0.3\n|-\n|Ipsos<ref>{{Cite web|url=https://www.ipsos.com/sites/default/files/ct/news/documents/2019-08/vb_rapport_aug_2019.pdf}}</ref>\n|13\u201325 Aug 2019\n|1,515\n|10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''26'''\n|6\n|8\n|5\n|17\n|7\n|19\n|2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|7\n|-\n|Novus<ref>{{Cite web|url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-augusti-2019-sd-vinner-tillbaka-valjare/|title=Novus/SVT augusti 2019: SD vinner tillbaka v\u00e4ljare - Novus|website=Novus - kunskap och insiktsf\u00f6retag|language=sv-SE|access-date=2019-08-31}}</ref>\n|5\u201325 Aug 2019\n|5,115\n|9.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''26.3'''\n|5.6\n|9.4\n|3.7\n|18.5\n|7.2\n|18.4\n|1.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|7.8\n|-\n|Sifo<ref>{{Cite web|url=https://omni.se/t/sifo/739c1b8e12cfc28c1b6ad8531c0536ab26915804|title=Sifo|website=Omni|language=sv|access-date=2019-08-24}}</ref>\n|6\u201315 Aug 2019\n|6,316\n|8.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.8'''\n|4.9\n|8.8\n|3.8\n|19.1\n|8.4\n|18.2\n|1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|7.7\n|-\n|Inizio<ref>{{Cite web|url=https://samtiden.nu/2019/08/inizio-mp-rasar-vilket-ger-konservativ-majoritet/|title=Inizio: MP rasar vilket ger konservativ majoritet|last=Redaktion|date=2019-08-12|website=Samtiden|language=sv-SE|access-date=2019-08-12}}</ref>\n|1\u20138 Aug 2019\n|2,076\n|8.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.6'''\n|3.6\n|10.3\n|3.6\n|19.6\n|7.3\n|19.7\n|1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"|5.9\n|-\n|SKOP<ref>{{Cite web|url=https://skop.se/main/wp-content/uploads/2019/07/SKOPs-Valjarbarometer-19-juli-2019.pdf}}</ref>\n|26 Jun\u201316 Jul 2019\n|1,048\n|8.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"|'''25.6'''\n|4.7\n|9.5\n|5.7\n|17.0\n|9.2\n|18.0\n|1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.6\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=Liberalerna \u00f6ver sp\u00e4rren med Sabuni: \"Symboliskt\"|url=https://www.expressen.se/nyheter/almedalen/liberalerna-over-sparren-med-sabuni-symboliskt/ |language=Swedish |work=Expressen |date=3 July 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-07-01\"| 24 Jun\u20131 Jul 2019\n| 1,608\n| 7.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.9'''\n| 5.3\n| 9.3\n| 4.1\n| 17.6\n| 8.0\n| 19.6\n| 2.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6.3\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=KD forts\u00e4tter tappa \u2013 Juni m\u00e5nads v\u00e4ljarbarometer |url=https://inizio.se/valjarbarometer/kd-fortsatter-tappa-juni-manads-valjarbarometer/ |language=Swedish |work=Inizio |date=27 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-24\"| 17\u201324 Jun 2019\n| 2,076\n| 8.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.4'''\n| 5.0\n| 9.4\n| 3.6\n| 19.7\n| 7.0\n| 19.4\n| 2.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 5.7\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT 27 juni: KD tappar v\u00e4ljarst\u00f6d |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-27-juni-kd-tappar-valjarstod/ |language=Swedish |work=Novus |date=27 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-23\"| 3\u201323 Jun 2019\n| 2,746\n| 9.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.7'''\n| 5.9\n| 10.1\n| 3.6\n| 18.8\n| 7.7\n| 16.7\n| 1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.9\n|-\n| Ipsos<ref name=\":0\">{{cite web|url=https://www.dn.se/nyheter/politik/dnipsos-m-far-hogsta-stodet-pa-ett-ar/|title=DN/Ipsos: M f\u00e5r h\u00f6gsta st\u00f6det p\u00e5 ett \u00e5r|last=|first=|date=24 September 2019|work=Dagens Nyheter|language=Swedish|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-18\"| 4\u201318 Jun 2019\n| 1,630\n| 10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25'''\n| 5\n| 9\n| 5\n| 17\n| 8\n| 19\n| 2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Statistiskt s\u00e4kerst\u00e4lld v\u00e4ljarflykt fr\u00e5n KD i Sentios junim\u00e4tning |url=https://nyheteridag.se/plus/statistiskt-sakerstalld-valjarflykt-fran-kd-i-sentios-junimatning/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=20 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-13\"| 3\u201313 Jun 2019\n|\u2013\n| 8.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.7'''\n| 4.8\n| 7.4\n| 3.7\n| 17.0\n| 7.9\n| 21.8\n|2.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 3.9\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=valjarbrometer_juni_2019 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbrometer_juni_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=14 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-13\"| 3\u201313 Jun 2019\n| 9,261\n| 8.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.5'''\n| 4.9\n| 8.8\n| 3.7\n| 18.4\n| 9.5\n| 18.1\n| 1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.1\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=Busch Thors ras \u2013 260 000 sviker KD |url=https://www.expressen.se/nyheter/kd-backar-stort-efter-abortdebatten/ |language=Swedish |work=Expressen |date=6 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-03\"| 27 May\u20133 Jun 2019\n| 1,614\n| 8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.1'''\n| 5.1\n| 8.9\n| 3.8\n| 18.2\n| 7.5\n| 19.9\n| 1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.2\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT juni: Begynnande problem f\u00f6r Kristdemokraterna? |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-juni-begynnande-problem-for-kristdemokraterna/ |language=Swedish |work=Novus |date=6 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-06-02\"| 6 May\u20132 Jun 2019\n| 3,644\n| 9.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.9'''\n| 5.5\n| 8.7\n| 4.1\n| 17.7\n| 10.0\n| 17.6\n| 1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.2\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=Moderaterna \u00e4r fortfarande mindre \u00e4n Sverigedemokraterna |url=https://www.aftonbladet.se/nyheter/kolumnister/a/Opzvaq/moderaterna-ar-fortfarande-mindre-an-sverigedemokraterna |language=Swedish |work=Aftonbladet |date=31 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-28\"| 21\u201328 May 2019\n| 2,147\n| 8.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.1'''\n| 4.4\n| 10.1\n| 3.0\n| 18.2\n| 9.0\n| 18.4\n| 2.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.7\n|-\n| SCB<ref>{{cite web |title=KD:s rusning \u2013 L under sp\u00e4rren i SCB:s partisympatiunders\u00f6kning |url=https://www.expressen.se/nyheter/nu-far-partiledarna-valjarnas-dom/ |language=Swedish |work=Expressen |date=4 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-28\"| 29 Apr\u201328 May 2019\n| 4,506\n| 8.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.6'''\n| 5.6\n| 6.9\n| 3.7\n| 16.0\n| 13.0\n| 17.1\n| 1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.5\n|-\n|- style=\"background:#E9E9E9;\"\n| [[2019 European Parliament election in Sweden|2019 EP election]]\n| data-sort-value=\"2019-05-26\"| 26 May 2019\n| \u2013\n| 6.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''23.5'''\n| 11.5\n| 10.8\n| 4.1\n| 16.8\n| 8.6\n| 15.3\n| 2.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6.7\n|-\n| SKOP<ref>{{cite web |title=SKOP:s v\u00e4ljarbarometer, 7 juni 2019 |url=https://skop.se/main/wp-content/uploads/2019/06/SKOPs-Valjarbarometer-7-juni-2019.pdf |language=Swedish |work=SKOP |date=7 June 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-24\"| 19\u201324 May 2019\n| 1,938\n| 10.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.3'''\n| 3.7\n| 9.6\n| 4.0\n| 16.4\n| 12.8\n| 16.9\n| 0.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.4\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Sentio: Botten ur f\u00f6r M |url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-botten-ur-for-m/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=24 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-24\"| 17\u201321 May 2019\n| 1,007\n| 10.1\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.0'''\n| 4.7\n| 6.8\n| 3.3\n| 15.5\n| 10.4\n| 21.2\n| 3.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 3.8\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=KD bef\u00e4ster stark position i opinionen |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/kd-befaster-stark-position-i-opinionen/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=21 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-21\"| 6\u201321 May 2019\n| 2,144\n| 10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26'''\n| 4\n| 9\n| 4\n| 16\n| 12\n| 17\n| 2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=Mall V\u00e4ljarbarometer Rapport 20190517 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_maj_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=17 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-16\"| 6\u201316 May 2019\n| 9,626\n| 8.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.0'''\n| 4.5\n| 8.2\n| 3.8\n| 15.9\n| 12.0\n| 18.1\n| 1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.9\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=L\u00e4gre st\u00f6d f\u00f6r M \u00e4n n\u00e4r Kinberg Batra tvingades g\u00e5 |url=https://www.expressen.se/nyheter/lagre-stod-for-m-an-nar-kinberg-batra-tvingades-ga/ |language=Swedish |work=Expressen |date=10 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-07\"| 29 Apr\u20137 May 2019\n| 1,618\n| 8.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.6'''\n| 4.3\n| 9.1\n| 3.1\n| 15.7\n| 11.5\n| 19.2\n| 1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.4\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT maj: MP \u00f6kar signifikant |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-maj-mp-okar-signifikant/ |language=Swedish |work=Novus |date=10 May 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-05-05\"| 8 Apr\u20135 May 2019\n| 3,404\n| 8.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.4'''\n| 4.6\n| 8.8\n| 3.5\n| 18.0\n| 10.7\n| 17.8\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.4\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=Ny bottensiffra f\u00f6r Ulf Kristersson |url=https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/zGloVK/ny-bottensiffra-for-ulf-kristersson |language=Swedish |work=Aftonbladet |date=30 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-04-29\"| 22\u201329 Apr 2019\n| 2,111\n| 9.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.6'''\n| 3.9\n| 9.3\n| 4.2\n| 15.7\n| 11.4\n| 18.6\n| 1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.0\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=DN/Ipsos: Minsta avst\u00e5ndet n\u00e5gonsin mellan M och KD |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/dnipsos-minsta-avstandet-nagonsin-mellan-m-och-kd/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=24 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-04-22\"| 9\u201322 Apr 2019\n| 1,486\n| 10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27'''\n| 4\n| 8\n| 4\n| 16\n| 12\n| 17\n| 2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=valjarbarometer_april_2019 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_april_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=12 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-04-11\"| 1\u201311 Apr 2019\n| 8,278\n| 8.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.3'''\n| 4.6\n| 7.5\n| 3.4\n| 16.0\n| 12.2\n| 18.9\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.4\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Sentio april: Blytung majoritet f\u00f6r ett konservativt block |url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-april-blytung-majoritet-for-ett-konservativt-block/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=13 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-04-10\"| 4\u201310 Apr 2019\n| 789\n| 9.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.6'''\n| 4.3\n| 6.4\n| 3.8\n| 17.5\n| 10.7\n| 20.1\n| 2.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 5.5\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=Efter SD-\u00f6ppnandet: KD stora vinnaren i opinionen |url=https://www.expressen.se/nyheter/efter-sd-oppnandet-kd-stora-vinnaren-i-opinionen/ |language=Swedish |work=Expressen |date=5 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-04-03\"| 26 Mar\u20133 Apr 2019\n| 1,616\n| 9.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.4'''\n| 4.5\n| 8.2\n| 3.9\n| 16.6\n| 11.7\n| 18.0\n| 2.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.4\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT April: KD \u00f6kar signifikant |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-april-kd-okar-signifikant/ |language=Swedish |work=Novus |date=3 April 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-31\"| 4\u201331 Mar 2019\n| 3,668\n| 9.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.2'''\n| 3.5\n| 8.2\n| 3.7\n| 17.5\n| 10.6\n| 18.1\n| 1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.1\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=KD ny toppnotering \u2013 V\u00e4ljarbarometer mars 2019 |url=https://inizio.se/valjarbarometer/kd-ny-toppnotering-valjarbarometer-mars-2019/ |language=Swedish |work=Inizio |date=20 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-28\"| 23\u201328 Mar 2019\n| 2,980\n| 8.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.5'''\n| 4.2\n| 9.1\n| 3.3\n| 16.5\n| 12.1\n| 18.2\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.3\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=H\u00f6gsta st\u00f6det n\u00e5gonsin f\u00f6r KD i Sentios marsm\u00e4tning |url=https://nyheteridag.se/hogsta-stodet-nagonsin-for-kd-i-sentios-marsmatning/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=27 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-27\"| 22\u201327 Mar 2019\n| 1,002\n| 10.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''24.7'''\n| 3.9\n| 6.1\n| 3.1\n| 17.4\n| 12.7\n| 19.2\n| 2.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 5.5\n|-\n| SKOP<ref>{{cite web |title=SKOP:s V\u00e4ljarbarometer den 29 mars 2019 |url=https://skop.se/main/wp-content/uploads/2019/03/SKOPs-Valjarbarometer-29-mars-2019.pdf |language=Swedish |work=SKOP |date=29 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-27\"| 7\u201327 Mar 2019\n| 1,510\n| 8.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.7'''\n| 3.1\n| 9.5\n| 4.2\n| 18.0\n| 10.1\n| 16.5\n| 1.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.7\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=S forts\u00e4tter tappa efter januariavtalet |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/s-fortsatter-tappa-efter-januariavtalet/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=26 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-25\"| 12\u201325 Mar 2019\n| 1,529\n| 10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27'''\n| 4\n| 8\n| 4\n| 18\n| 9\n| 19\n| 1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=valjarbarometer_15_mars_2019 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_15_mars_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=15 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-14\"| 3\u201314 Mar 2019\n| 9,059\n| 9.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.4'''\n| 3.8\n| 8.3\n| 3.3\n| 17.5\n| 9.4\n| 19.1\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.3\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=Ebba Busch Thors revansch \u2013 KD blir fj\u00e4rde st\u00f6rsta parti |url=https://www.expressen.se/nyheter/ebba-busch-thors-revansch-kd-blir-fjarde-storsta-parti/ |language=Swedish |work=Expressen |date=10 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-05\"| 26 Feb\u20135 Mar 2019\n| 1,611\n| 9.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''25.8'''\n| 4.1\n| 7.5\n| 3.0\n| 18.4\n| 10.6\n| 19.4\n| 1.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6.4\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT mars: Kristdemokraterna nu st\u00f6rre \u00e4n Centerpartiet |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/novus-svt-mars-kristdemokraterna-nu-storre-an-centerpartiet/ |language=Swedish |work=Novus |date=6 March 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-03-03\"| 4 Feb\u20133 Mar 2019\n| 3,707\n| 9.1\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.2'''\n| 4.0\n| 7.3\n| 3.5\n| 18.3\n| 8.6\n| 19.3\n| 1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.9\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Sentio februari: L, C och MP rasar n\u00e4r KD tokrusar mot rekordsiffror |url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-februari-l-c-och-mp-rasar-nar-kd-tokrusar-mot-rekordsiffror/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=27 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-25\"| 22\u201325 Feb 2019\n| 1,000\n| 10.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.5'''\n| 3.4\n| 5.5\n| 2.6\n| 18.3\n| 9.4\n| 21.4\n| 2.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 5.1\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=DN/Ipsos: St\u00f6rsta st\u00f6det f\u00f6r Kristdemokraterna p\u00e5 \u00f6ver 16 \u00e5r |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/dnipsos-storsta-stodet-for-kd-pa-over-16-ar/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=21 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-20\"| 7\u201320 Feb 2019\n| 1,504\n| 10\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28'''\n| 4\n| 8\n| 4\n| 17\n| 9\n| 19\n| 1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer februari |url=https://inizio.se/valjarbarometer/valjarbarometer-februari/ |language=Swedish |work=Inizio |date=20 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-18\"| 11\u201318 Feb 2019\n| 2,137\n| 9.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.1'''\n| 3.4\n| 9.7\n| 2.7\n| 17.7\n| 9.0\n| 19.5\n| 1.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.6\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer Rapport 20190215 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_15_feb_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=15 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-14\"| 4\u201314 Feb 2019\n| 8,186\n| 9.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.4'''\n| 4.3\n| 7.7\n| 3.8\n| 17.2\n| 8.6\n| 19.2\n| 1.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.2\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=Kristerssons revansch \u2013 sm\u00e4llen mot L\u00f6fvens pakt |url=https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/kristerssons-revansch-smallen-mot-lofvens-pakt-/ |language=Swedish |work=Expressen |date=8 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-05\"| 29 Jan\u20135 Feb 2019\n| 1,604\n| 9.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.9'''\n| 3.2\n| 8.5\n| 3.3\n| 19.5\n| 7.0\n| 19.4\n| 1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.4\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT februari: S tappar signifikant och L statistiskt s\u00e4kerst\u00e4llt under 4 % |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2019-2/ |language=Swedish |work=Novus |date=7 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-02-03\"| 14 Jan\u20133 Feb 2019\n| 3,045\n| 9.1\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.0'''\n| 3.4\n| 7.5\n| 2.7\n| 18.3\n| 7.4\n| 21.2\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.8\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Sentio januari: KD g\u00e5r om C i svensk v\u00e4ljaropinion |url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-januari-kd-gar-om-c-i-svensk-valjaropinion/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=2 February 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-30\"| 24\u201330 Jan 2019\n| 1,001\n| 9.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.8'''\n| 4.0\n| 7.1\n| 3.9\n| 17.7\n| 7.3\n| 20.4\n| 2.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6.1\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer januari 2019 |url=https://inizio.se/valjarbarometer/valjarbarometer-januari-2019/ |language=Swedish |work=Inizio |date=25 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-23\"| 16\u201323 Jan 2019\n| 2,089\n| 9.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.2'''\n| 3.8\n| 8.3\n| 3.2\n| 19.0\n| 8.3\n| 18.4\n| 1.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.2\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=Ipsos: De \u00e4r vinnare efter st\u00f6kiga maktkampen |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/ipsos-de-ar-vinnare-efter-stokiga-maktkampen/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=22 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-20\"| 10\u201320 Jan 2019\n| 1,589\n| 8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30'''\n| 4\n| 8\n| 5\n| 18\n| 7\n| 18\n| 2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 12\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=kantarsifo_vb_januari_2019 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/kantarsifo_vb_januari_2019.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=18 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-17\"| 14\u201317 Jan 2019\n| 4,317\n| 8.5\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.3'''\n| 3.9\n| 6.9\n| 3.6\n| 19.5\n| 7.5\n| 19.9\n| 1.0\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.4\n|-\n| SKOP<ref>{{cite web |title=SKOPs V\u00e4ljarbarometer, 00 januair 2019 |url=https://skop.se/main/wp-content/uploads/2019/01/SKOPs-Valjarbarometer-24-januari-2019.pdf |language=Swedish |work=SKOP |date=24 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-17\"| 3\u201317 Jan 2019\n| 1,116\n| 8.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30.2'''\n| 3.1\n| 8.3\n| 4.0\n| 18.1\n| 9.5\n| 16.9\n| 1.0\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 12.1\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=SVT/Novus: S och SD har \u00f6kat sedan valet |url=https://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-novus-s-och-sd-har-okat-sedan-valet |language=Swedish |work=SVT |date=17 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-13\"| 2\u201313 Jan 2019\n| 2,342\n| 7.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''31.8'''\n| 3.9\n| 7.6\n| 3.4\n| 18.9\n| 6.2\n| 19.2\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 12.6\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=L\u00f6\u00f6fs kalldusch \u2013 n\u00e4r Busch Thor rusar f\u00f6rbi |url=https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/loofs-kalldusch-nar-busch-thor-rusar-forbi/ |language=Swedish |work=Expressen |date=10 January 2019}}</ref>\n| data-sort-value=\"2019-01-08\"| 2\u20138 Jan 2019\n| 1,614\n| 8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30.2'''\n| 3.8\n| 6.9\n| 4.5\n| 17.1\n| 7.7\n| 19.5\n| 2.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.7\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarnas dom: KD g\u00e5r fram\u00e5t \u2013 motigt f\u00f6r C |url=https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/0E62EB/valjarnas-dom-kd-gar-framat--motigt-for-c |language=Swedish |work=Aftonbladet |date=27 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-26\"| 19\u201326 Dec 2018\n| 2,300\n| 7.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.8'''\n| 4.2\n| 8.4\n| 3.2\n| 18.3\n| 8.2\n| 18.8\n| 1.5\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 11.0\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=DN/Ipsos: Stort tapp f\u00f6r Centerpartiet |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/dnipsos-stort-tapp-for-centerpartiet/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=18 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-16\"| 5\u201316 Dec 2018\n| 1,537\n| 8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''32'''\n| 4\n| 7\n| 4\n| 18\n| 8\n| 18\n| 1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 14\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT december: S h\u00f6gsta niv\u00e5 p\u00e5 12 m\u00e5nader |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2018-2/novus-svt-december-s-hogsta-niva-pa-12-manader/ |language=Swedish |work=Novus |date=20 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-16\"| 12 Nov\u201316 Dec 2018\n| 5,414\n| 7.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30.0'''\n| 4.0\n| 8.6\n| 3.9\n| 18.3\n| 6.5\n| 19.8\n| 1.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.2\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=valjarbarometer_14_dec_2018 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_14_dec_2018.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=14 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-13\"| 3\u201313 Dec 2018\n| 8,658\n| 7.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.7'''\n| 4.2\n| 7.7\n| 4.0\n| 19.0\n| 6.6\n| 20.0\n| 1.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.7\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer 14 december 2018 |url=https://inizio.se/valjarbarometer/valjarbarometer-14-december-2018/ |language=Swedish |work=Inizio |date=14 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-12\"| 4\u201312 Dec 2018\n| 2,238\n| 7.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.4'''\n| 3.7\n| 9.0\n| 3.3\n| 18.5\n| 7.7\n| 19.4\n| 1.9\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.0\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=SD enda partiet som tj\u00e4nar p\u00e5 extra val |url=https://www.expressen.se/nyheter/sd-ar-enda-partiet-tjanar-pa-extra-val/ |language=Swedish |work=Expressen |date=6 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-04\"| 27 Nov\u20134 Dec 2018\n| 1,616\n| 8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.4'''\n| 4.1\n| 8.4\n| 4.4\n| 18.9\n| 5.8\n| 20.7\n| 1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.7\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=C rasar och SD rusar i Sentios decemberm\u00e4tning |url=https://nyheteridag.se/plus/c-rasar-och-sd-rusar-i-sentios-decembermatning/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=8 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-12-03\"| 29 Nov\u20133 Dec 2018\n| 1,035\n| 8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.4'''\n| 3.9\n| 6.9\n| 4.2\n| 18.0\n| 6.1\n| 22.3\n| 2.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 6.1\n|-\n| SCB<ref>{{cite web |title=Partisympatiunders\u00f6kningen november 2018 |url=https://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/demokrati/partisympatier/partisympatiundersokningen-psu/pong/statistiknyhet/partisympatiundersokningen-psu-i-november-2018---val-idag/ |language=Swedish |work=SCB |date=4 December 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-27\"| 29 Oct\u201327 Nov 2018\n| 4,721\n| 8.4\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30.5'''\n| 4.0\n| 8.6\n| 4.3\n| 19.2\n| 5.3\n| 18.3\n| 1.2\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 11.3\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer 21 november |url=https://inizio.se/valjarbarometer/valjarbarometer-21-november/ |language=Swedish |work=Inizio |date=21 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-19\"| 14\u201319 Nov 2018\n| 2,414\n| 7.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.3'''\n| 3.5\n| 9.2\n| 3.9\n| 19.1\n| 7.0\n| 18.8\n| 1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.2\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=DN/Ipsos: Extraval skulle inte l\u00f6sa regeringsknuten |url=https://www.dn.se/nyheter/politik/dnipsos-extraval-skulle-inte-losa-regeringsknuten/ |language=Swedish |work=Dagens Nyheter |date=22 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-19\"| 8\u201319 Nov 2018\n| 1,521\n| 8.2\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.3'''\n| 4.1\n| 10.1\n| 4.5\n| 18.2\n| 5.3\n| 20.0\n| 1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.3\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=valjarbarometer_19_november_2018 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/valjarbarometer_19_november_2018.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=19 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-15\"| 5\u201315 Nov 2018\n| 9,324\n| 7.6\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.0'''\n| 4.1\n| 9.0\n| 4.9\n| 18.1\n| 6.7\n| 19.3\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.7\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT November: L under 4 % sp\u00e4rren f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2018-2/novus-svt-november-l-under-4-sparren-for-forsta-gangen/ |language=Swedish |work=Novus |date=16 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-11\"| 15 Oct\u201311 Nov 2018\n| 5,050\n| 7.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.8'''\n| 4.3\n| 8.9\n| 3.7\n| 19.2\n| 5.9\n| 19.2\n| 1.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.6\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Liberalerna under riksdagssp\u00e4rren i Sentios novemberm\u00e4tning |url=https://nyheteridag.se/plus/liberalerna-under-riksdagssparren-i-sentios-novembermatning/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=10 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-07\"| 1\u20137 Nov 2018\n| 1,006\n| 9.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.1'''\n| 3.8\n| 9.3\n| 3.3\n| 18.6\n| 5.3\n| 20.2\n| 1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.9\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=SD rusar i ny m\u00e4tning \u2013 \u00e4r n\u00e4st st\u00f6rsta parti |url=https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/sd-rusar-i-ny-matning-ar-nast-storsta-parti-/ |language=Swedish |work=Expressen |date=8 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-06\"| 30 Oct\u20136 Nov 2018\n| 1,616\n| 7.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.2'''\n| 4.2\n| 8.8\n| 4.1\n| 18.3\n| 4.9\n| 21.1\n| 1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.1\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer november |url=https://inizio.se/valjarbarometer/valjarbarometer-november/ |language=Swedish |work=Inizio |date=8 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-11-06\"| 26 Oct\u20136 Nov 2018\n| 2,187\n| 7.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.4'''\n| 3.8\n| 9.8\n| 4.0\n| 18.2\n| 5.9\n| 18.9\n| 2.1\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.5\n|-\n| Ipsos<ref>{{cite web |title=DN/Ipsos Oktober 2018 |url=https://www.ipsos.com/sites/default/files/ct/news/documents/2018-11/dn_ipsos_valjarbarometer_oktober.pdf |language=Swedish |work=Ipsos |date=1 November 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-24\"| 16\u201324 Oct 2018\n| 1,556\n| 8.1\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.6'''\n| 4.8\n| 9.2\n| 5.0\n| 19.1\n| 5.1\n| 18.8\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.5\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=vb_oktober_2018_svd |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/vb_oktober_2018_svd.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=19 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-18\"| 8\u201318 Oct 2018\n| 8,583\n| 7.9\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.4'''\n| 4.1\n| 9.1\n| 4.9\n| 18.8\n| 6.0\n| 18.6\n| 1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.6\n|-\n| Sentio<ref>{{cite web |title=Sentio oktober: SD skulle gynnas av ett extra val |url=https://nyheteridag.se/plus/sentio-oktober-sd-skulle-gynnas-av-ett-extra-val/ |language=Swedish |work=Nyheter Idag |date=12 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-09\"| 5\u20139 Oct 2018\n| 1,011\n| 8.4\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.4'''\n| 5.0\n| 7.5\n| 4.2\n| 20.0\n| 5.6\n| 20.3\n| 1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.1\n|-\n| Inizio<ref>{{cite web |title=Aftonbladet Inizio. 1 okt-8 okt |url=https://inizio.se/wp-content/uploads/2018/10/va%CC%88ljarbarometer-oktober-20181008.pdf |language=Swedish |work=Inizio |date=9 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-08\"| 1\u20138 Oct 2018\n| 1,763\n| 7.3\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.7'''\n| 4.3\n| 8.7\n| 4.9\n| 19.4\n| 6.3\n| 17.9\n| 1.7\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 10.3\n|-\n| Novus<ref>{{cite web |title=Novus/SVT oktober: Avvaktande v\u00e4ljare |url=https://novus.se/valjaropinionen/svtnovus-valjarbarometer/2018-2/novus-svt-oktober-avvaktande-valjare/ |language=Swedish |work=Novus |date=18 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-04\"| 1\u20134 Oct 2018\n| 2,200\n| 8.4\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.3'''\n| 4.4\n| 8.4\n| 4.6\n| 19.7\n| 6.0\n| 18.8\n| 1.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.6\n|-\n| Demoskop<ref>{{cite web |title=St\u00f6det f\u00f6r L\u00f6fven v\u00e4xer i f\u00f6rsta m\u00e4tningen efter valet |url=https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/stodet-for-lofven-vaxer-i-forsta-matningen-efter-valet/ |language=Swedish |work=Expressen |date=4 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-02\"| 25 Sep\u20132 Oct 2018\n| 1,616\n| 7.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''30.6'''\n| 3.5\n| 8.7\n| 4.8\n| 18.8\n| 6.1\n| 18.0\n| 1.8\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 11.8\n|-\n| Sifo<ref>{{cite web |title=V\u00e4ljarbarometer Rapport 20181003 |url=https://www.kantarsifo.se/sites/default/files/reports/documents/kantarsifovb_3_oktober_2018.pdf |language=Swedish |work=Kantar Sifo |date=3 October 2018}}</ref>\n| data-sort-value=\"2018-10-02\"| 24 Sep\u20132 Oct 2018\n| 8,108\n| 7.8\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.5'''\n| 4.3\n| 8.8\n| 5.3\n| 19.2\n| 6.4\n| 18.3\n| 1.3\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 9.3\n|- style=\"background:#E9E9E9;\"\n| [[2018 Swedish general election|2018 election]]\n| data-sort-value=\"2018-09-09\"| 9 Sep 2018\n| \u2013\n| 8.0\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''28.3'''\n| 4.4\n| 8.6\n| 5.5\n| 19.8\n| 6.3\n| 17.5\n| 1.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.4\n|}\n\n== Municipal polls ==\n\n=== Graphical summary ===\n[[File:Swedish Municipal Opinion Polls 2018-2022 Chart.png]]\n\n\n=== Vote Share ===\n<!-- Only add non-incumbent parties if they have had a poll above the 4 % threshold. -->\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;font-size:90%;line-height:14px;\"\n|- style=\"height:40px;\"\n! rowspan=\"2\"| Polling firm\n! rowspan=\"2\"| Fieldwork date\n! rowspan=\"2\"| Sample<br />size\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Left Party (Sweden)|V]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Swedish Social Democratic Party|S]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Green Party (Sweden)|MP]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Centre Party (Sweden)|C]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Liberals (Sweden)|L]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Moderate Party|M]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Christian Democrats (Sweden)|KD]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:40px;\"| [[Sweden Democrats|SD]]\n! class=\"sortable\" style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| {{abbr|Oth.|Others}}\n! style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| Lead\n|-\n! style=\"background:{{Left Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Green Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Centre Party (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Liberals (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Moderate Party/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Christian Democrats (Sweden)/meta/color}};\"|\n! style=\"background:{{Sweden Democrats/meta/color}};\"|\n|-\n|SKOP<ref>{{Cite web|url=https://skop.se/politik/2020/02/skops-kommunala-valjarbarometer-7-februari-2020/|title=SKOP:s kommunala v\u00e4ljarbarometer, 7 februari 2020|website=SKOP|language=sv|access-date=2020-02-07}}</ref>\n|14\u201324 Jan 2020\n|1,009\n|9.0\n|style=\"background:#F9BDC5;\"| '''26.8'''\n|3.9\n|9.0\n|6.8\n|22.3\n|5.6\n|12.2\n|4.4\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 4.5\n|-\n|SKOP<ref>{{Cite web|url=https://skop.se/politik/2019/08/skops-kommunala-valjarbarometer-20-augusti-2019/|title=SKOP:s kommunala v\u00e4ljarbarometer, 20 augusti 2019|website=SKOP|language=sv|access-date=2019-08-20}}</ref>\n|25 Jun\u201316 Jul 2019\n|1,048\n|7.5\n|style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.4'''\n|5.6\n|10.8\n|5.8\n|22.8\n|6.0\n|11.7\n|2.5\n|style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 4.6\n|-\n|SKOP<ref>{{Cite web|url=https://skop.se/politik/2019/04/kommunal-valjarbarometer-24-april-2019/|title=Kommunal v\u00e4ljarbarometer, 24 april 2019|website=SKOP|language=sv|access-date=2019-04-24}}</ref>\n|7-27 Mar 2019\n|1,510\n|7.3\n|style=\"background:#F9BDC5;\"| '''29.5'''\n|4.2\n|10.7\n|6.1\n|21.4\n|6.1\n|10.9\n|3.8\n|style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 8.1\n|- style=\"background:#E9E9E9;\"\n| [[2018 Swedish local elections|2018 municipal election]]\n| data-sort-value=\"2018-09-09\"| 9 Sep 2018\n| \u2013\n| 7.7\n| style=\"background:#F9BDC5;\"| '''27.6'''\n| 4.6\n| 9.7\n| 6.8\n| 20.1\n| 5.2\n| 12.7\n| 5.6\n| style=\"background:{{Swedish Social Democratic Party/meta/color}};color:#FFFFFF;\"| 7.5\n|}\n\n== See also ==\n*[[Opinion polling for the 2018 Swedish general election]]\n*[[Opinion polling for the 2014 Swedish general election]]\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n*[http://pollofpolls.se/ List of polls on pollofpolls.se] {{in lang|sv}}\n*[https://val.digital/ List of polls and aggregation on val.digital] {{in lang|sv}}\n\n*[https://www.kantarsifo.se/ Sifo] {{in lang|sv}}\n*[https://novus.se/ Novus] {{in lang|sv}}\n*[https://www.ipsos.com/sv-se/ Ipsos] {{in lang|sv}}\n*[https://skop.se/ SKOP] {{in lang|sv}}\n*[https://scb.se/ SCB] {{in lang|sv}}\n*[https://demoskop.se/ Demoskop] {{in lang|sv}}\n*[https://inizio.se/ Inizio] {{in lang|sv}}\n*[http://sentio.no/sv/ Sentio] {{in lang|sv}}\n\n\n\n[[Category:Opinion polling in Sweden]]\n[[Category:Opinion polling for future elections|Sweden]]\n", "name_user": "Xenenex1", "label": "safe", "comment": "fixed the chart so it shows 12 months correctly and has the correct size.", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Opinion_polling_for_the_2022_Swedish_general_election"}
