{"title_page": "Jacinto Benavente", "text_new": "{{expand Spanish|date=July 2018}}\n{{Spanish name|Benavente|y Mart\u00ednez}}\n{{Infobox writer <!-- for more information see [[:Template:Infobox writer/doc]] -->\n| name = Jacinto Benavente\n| awards = {{Awd|[[Nobel Prize in Literature]]|1922}}\n| image = Jacinto Benavente y Martinez.jpg\n| imagesize = 220px\n| birth_date = {{Birth date|1866|8|12|df=y}}\n| birth_place = [[Madrid]], Spain\n| death_date = {{death date and age|1954|7|14|1866|8|12|df=y}}\n| death_place = [[Madrid]], Spain\n| nationality = Spanish\n}}\n\n'''Jacinto Benavente y Mart\u00ednez''' (12 August 1866 \u2013 14 July 1954) was one of the foremost Spanish dramatists of the 20th century. He was awarded the [[Nobel Prize for Literature]] in 1922 \"for the happy manner in which he has continued the illustrious traditions of the Spanish drama\".<ref>{{cite web|title=Jacinto Benavente - Facts|url=https://www.nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/1922/benavente-facts.html|website=Nobelprize.org|publisher=Nobel Media AB 2014|accessdate=27 December 2015}}</ref>\n\n==Biography==\nBorn in [[Madrid]], the son of a celebrated pediatrician, he returned drama to reality by way of social criticism: declamatory verse giving way to prose, melodrama to comedy, formula to experience, impulsive action to dialogue and the play of minds. Benavente showed a preoccupation with aesthetics and later with ethics.\n\nA [[Liberalism|liberal]] [[monarchist]] and a critic of [[socialism]], he was a reluctant supporter of [[Francoist Spain]] as the only viable alternative to what he considered the disastrous republican experiment of 1931\u20131936. In 1936 Benavente's name became associated with the assassination of the Spanish poet and dramatist [[Federico Garc\u00eda Lorca]]. This happened when the Nationalist newspapers ''Estampa'', ''El Correo de Andalucia,'' and ''Ideal'' circulated a fake news story that Lorca had been killed as a reprisal for the Republican murder of Benavente.<ref>{{cite book|last1=Gibson|first1=Ian|title=The Assassination of Federico Garc\u00eda Lorca|date=1987|publisher=Penguin Books|location=London|pages=152\u2013153}}</ref> Benavente died in Aldeaencabo de Escalona ([[Toledo (province)|Toledo]]) at the age of 87. He never married. According to many sources, he was [[homosexual]].<ref name=\"villena\">{{citation|last=Villena|first=Luis Antonio de (ed.)|year=2002|title=Amores iguales. Antolog\u00eda de la poes\u00eda gay y l\u00e9sbica|place=Madrid|publisher=La Esfera|isbn=84-9734-061-2|language=es}}</ref><ref name=\"abc\">{{citation|title=La paradoja del comedi\u00f3grafo|last=Garz\u00f3n|first=Juan Ignacio Garc\u00eda|date=14 July 2004|url=http://www.abc.es/hemeroteca/historico-14-07-2004/Cultura/la-paradoja-del-comediografo_9622554462354.html|accessdate=2007-09-19|publisher=[[ABC (newspaper)|ABC.es]]|language=es}}</ref>\n\n[[File:Retiro Park Jacinto Benavente Monument (Madrid,Spain).jpg|thumb|Jacinto Benavente Monument inside Retiro Park in Madrid,Spain]]\n\n==Principal works==\n\nJacinto Benavente wrote 172 works. Among his most important works are:<ref>{{cite book|last1=van Horn|first1=John|last2=Benavente|first2=Jacinto|title=Heath's Modern Language Series: Tres Comedias|date=1918|publisher=D. C. Heath & Co.|url=http://www.gutenberg.org/files/28106/28106-h/28106-h.htm|accessdate=27 December 2015}}</ref><ref>{{cite book|editor1-last=Frenz|editor1-first=Horst|title=Nobel Lectures, Literature 1901-1967|date=1969|publisher=Elsevier Publishing Company|location=Amsterdam|url=https://www.nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/1922/benavente-bio.html|accessdate=27 December 2015}}</ref>\n* ''El nido ajeno'' (''Another's Nest'', 1894), comedy, three acts.\n* ''Gente conocida'' (''High Society'', 1896), satirical scenes of modern life, four acts.\n* ''La Gobernadora'' (''The Governor's Wife'', 1901), comedy, three acts.\n* ''La noche del s\u00e1bado'' (''Saturday Night'', 1903), stage romance, five divisions; Imperia is a ballerina and later prostitute who falls in love with Prince Miguel, who will take the throne of Swabia.\n* ''Rosas de oto\u00f1o'' (''Autumnal Roses'', 1905), sentimental comedy, three acts.\n* ''Los intereses creados'' (''The Bonds of Interest'', 1907), comedy of masks based on the Italian [[commedia dell'arte]]; Benavente's most famous and often performed work.\n* ''Se\u00f1ora ama'' (''The Lady of the House'', 1908), rural drama; a penetrating psychological study of a woman jealous of her husband.\n* ''[[The Unloved Woman (play)|The Unloved Woman]]'' (''La malquerida''), 1913), rural psychological drama, three acts; the basis for the 1921 film ''[[The Passion Flower]]'', starring [[Norma Talmadge]].\n* ''La ciudad alegre y confiada'' (1916), continuation from ''Los intereses creados''.\n* ''Campo de armi\u00f1o'' (1916)\n* ''Lecciones de buen amor'' (1924)\n* ''La mariposa que vol\u00f3 sobre el mar'' (1926)\n* ''Pepa Doncel'' (1928)\n* ''Vidas cruzadas'' (1929)\n* ''Aves y p\u00e1jaros'' (1940)\n* ''La honradez de la cerradura'' (1942)\n* ''La infanzona'' (1945)\n* ''Titania'' (1946)\n* ''La infanzona'' (1947)\n* ''Abdicaci\u00f3n'' (1948)\n* ''Ha llegado Don Juan'' (1952)\n*'' El alfiler en la boca'' (1954)\n* ''Hijos, padres de sus padres'' (''Sons, Fathers of Their Parents'', 1954)\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n\n{{commons|Jacinto Benavente|Jacinto Benavente}}\n* {{Gutenberg author |id=Benavente,+Jacinto | name=Jacinto Benavente}}\n* {{Internet Archive author |sname=Jacinto Benavente}}\n* [https://web.archive.org/web/20150417110022/http://wikilivres.ca/wiki/Jacinto_Benavente Works by Jacinto Benavente]\n* {{Books and Writers |id=benavent |name=Jacinto Benavente}}\n* Biography at the [http://nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/1922/benavente-bio.html Nobel Prize official website]\n* Biography and bibliography at [http://www.nobel-winners.com/Literature/jacinto_benavente_y_martinez.html Noble-Winners.com (unofficial) website]\n* Brief article in the [https://web.archive.org/web/20081015184248/http://bartleby.com/65/be/Benavent.html ''Columbia Encyclopedia'' Online]\n* ''Encyclopedia of World Biography'' article, reproduced at [http://www.bookrags.com/Jacinto_Benavente BookRags.com]\n* {{PM20|FID=pe/001426}}\n\n{{Nobel Prize in Literature Laureates 1901-1925}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Benavente, Jacinto}}\n[[Category:1866 births]]\n[[Category:1954 deaths]]\n[[Category:Writers from Madrid]]\n[[Category:Gay writers]]\n[[Category:Nobel laureates in Literature]]\n[[Category:Members of the Royal Spanish Academy]]\n[[Category:Spanish dramatists and playwrights]]\n[[Category:Spanish male dramatists and playwrights]]\n[[Category:Spanish Nobel laureates]]\n[[Category:Spanish monarchists]]\n[[Category:Complutense University of Madrid alumni]]\n[[Category:Spanish people of the Spanish Civil War (National faction)]]\n[[Category:LGBT writers from Spain]]\n[[Category:LGBT Nobel laureates]]\n[[Category:LGBT dramatists and playwrights]]\n[[Category:Spanish-language LGBT writers]]\n", "text_old": "{{expand Spanish|date=July 2018}}\n{{Spanish name|Benavente|y Mart\u00ednez}}\n{{Infobox writer <!-- for more information see [[:Template:Infobox writer/doc]] -->\n| name = Jacinto Benavente\n| awards = {{Awd|[[Nobel Prize in Literature]]|1922}}\n| image = Jacinto Benavente y Martinez.jpg\n| imagesize = 220px\n| birth_date = {{Birth date|1866|8|12|df=y}}\n| birth_place = [[Madrid]], Spain\n| death_date = {{death date and age|1954|7|14|1866|8|12|df=y}}\n| death_place = [[Madrid]], Spain\n| nationality = Spanish\n}}\n\n'''Jacinto Benavente y Mart\u00ednez''' (12 August 1866 \u2013 14 July 1954) was one of the foremost Spanish dramatists of the 20th century. He was awarded the [[Nobel Prize for Literature]] in 1922 \"for the happy manner in which he has continued the illustrious traditions of the Spanish drama\".<ref>{{cite web|title=Jacinto Benavente - Facts|url=https://www.nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/1922/benavente-facts.html|website=Nobelprize.org|publisher=Nobel Media AB 2014|accessdate=27 December 2015}}</ref>\n\n==Biography==\nBorn in [[Madrid]], the son of a celebrated pediatrician, he returned drama to reality by way of social criticism: declamatory verse giving way to prose, melodrama to comedy, formula to experience, impulsive action to dialogue and the play of minds. Benavente showed a preoccupation with aesthetics and later with ethics.\n\nA [[Liberalism|liberal]] [[monarchist]] and a critic of [[socialism]], he was a reluctant supporter of [[Francoist Spain]] as the only viable alternative to what he considered the disastrous republican experiment of 1931\u20131936. In 1936 Benavente's name became associated with the assassination of the Spanish poet and dramatist [[Federico Garc\u00eda Lorca]]. This happened when the Nationalist newspapers ''Estampa'', ''El Correo de Andalucia,'' and ''Ideal'' circulated a fake news story that Lorca had been killed as a reprisal for the Republican murder of Benavente.<ref>{{cite book|last1=Gibson|first1=Ian|title=The Assassination of Federico Garc\u00eda Lorca|date=1987|publisher=Penguin Books|location=London|pages=152-153}}</ref> Benavente died in Aldeaencabo de Escalona ([[Toledo (province)|Toledo]]) at the age of 87. He never married. According to many sources, he was [[homosexual]].<ref name=\"villena\">{{citation|last=Villena|first=Luis Antonio de (ed.)|year=2002|title=Amores iguales. Antolog\u00eda de la poes\u00eda gay y l\u00e9sbica|place=Madrid|publisher=La Esfera|isbn=84-9734-061-2|language=es}}</ref><ref name=\"abc\">{{citation|title=La paradoja del comedi\u00f3grafo|last=Garz\u00f3n|first=Juan Ignacio Garc\u00eda|date=14 July 2004|url=http://www.abc.es/hemeroteca/historico-14-07-2004/Cultura/la-paradoja-del-comediografo_9622554462354.html|accessdate=2007-09-19|publisher=[[ABC (newspaper)|ABC.es]]|language=es}}</ref>\n\n[[File:Retiro Park Jacinto Benavente Monument (Madrid,Spain).jpg|thumb|Jacinto Benavente Monument inside Retiro Park in Madrid,Spain]]\n\n==Principal works==\n\nJacinto Benavente wrote 172 works. Among his most important works are:<ref>{{cite book|last1=van Horn|first1=John|last2=Benavente|first2=Jacinto|title=Heath's Modern Language Series: Tres Comedias|date=1918|publisher=D. C. Heath & Co.|url=http://www.gutenberg.org/files/28106/28106-h/28106-h.htm|accessdate=27 December 2015}}</ref><ref>{{cite book|editor1-last=Frenz|editor1-first=Horst|title=Nobel Lectures, Literature 1901-1967|date=1969|publisher=Elsevier Publishing Company|location=Amsterdam|url=https://www.nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/1922/benavente-bio.html|accessdate=27 December 2015}}</ref>\n* ''El nido ajeno'' (''Another's Nest'', 1894), comedy, three acts.\n* ''Gente conocida'' (''High Society'', 1896), satirical scenes of modern life, four acts.\n* ''La Gobernadora'' (''The Governor's Wife'', 1901), comedy, three acts.\n* ''La noche del s\u00e1bado'' (''Saturday Night'', 1903), stage romance, five divisions; Imperia is a ballerina and later prostitute who falls in love with Prince Miguel, who will take the throne of Swabia.\n* ''Rosas de oto\u00f1o'' (''Autumnal Roses'', 1905), sentimental comedy, three acts.\n* ''Los intereses creados'' (''The Bonds of Interest'', 1907), comedy of masks based on the Italian [[commedia dell'arte]]; Benavente's most famous and often performed work.\n* ''Se\u00f1ora ama'' (''The Lady of the House'', 1908), rural drama; a penetrating psychological study of a woman jealous of her husband.\n* ''[[The Unloved Woman (play)|The Unloved Woman]]'' (''La malquerida''), 1913), rural psychological drama, three acts; the basis for the 1921 film ''[[The Passion Flower]]'', starring [[Norma Talmadge]].\n* ''La ciudad alegre y confiada'' (1916), continuation from ''Los intereses creados''.\n* ''Campo de armi\u00f1o'' (1916)\n* ''Lecciones de buen amor'' (1924)\n* ''La mariposa que vol\u00f3 sobre el mar'' (1926)\n* ''Pepa Doncel'' (1928)\n* ''Vidas cruzadas'' (1929)\n* ''Aves y p\u00e1jaros'' (1940)\n* ''La honradez de la cerradura'' (1942)\n* ''La infanzona'' (1945)\n* ''Titania'' (1946)\n* ''La infanzona'' (1947)\n* ''Abdicaci\u00f3n'' (1948)\n* ''Ha llegado Don Juan'' (1952)\n*'' El alfiler en la boca'' (1954)\n* ''Hijos, padres de sus padres'' (''Sons, Fathers of Their Parents'', 1954)\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n\n{{commons|Jacinto Benavente|Jacinto Benavente}}\n* {{Gutenberg author |id=Benavente,+Jacinto | name=Jacinto Benavente}}\n* {{Internet Archive author |sname=Jacinto Benavente}}\n* [https://web.archive.org/web/20150417110022/http://wikilivres.ca/wiki/Jacinto_Benavente Works by Jacinto Benavente]\n* {{Books and Writers |id=benavent |name=Jacinto Benavente}}\n* Biography at the [http://nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/1922/benavente-bio.html Nobel Prize official website]\n* Biography and bibliography at [http://www.nobel-winners.com/Literature/jacinto_benavente_y_martinez.html Noble-Winners.com (unofficial) website]\n* Brief article in the [https://web.archive.org/web/20081015184248/http://bartleby.com/65/be/Benavent.html ''Columbia Encyclopedia'' Online]\n* ''Encyclopedia of World Biography'' article, reproduced at [http://www.bookrags.com/Jacinto_Benavente BookRags.com]\n* {{PM20|FID=pe/001426}}\n\n{{Nobel Prize in Literature Laureates 1901-1925}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Benavente, Jacinto}}\n[[Category:1866 births]]\n[[Category:1954 deaths]]\n[[Category:Writers from Madrid]]\n[[Category:Gay writers]]\n[[Category:Nobel laureates in Literature]]\n[[Category:Members of the Royal Spanish Academy]]\n[[Category:Spanish dramatists and playwrights]]\n[[Category:Spanish male dramatists and playwrights]]\n[[Category:Spanish Nobel laureates]]\n[[Category:Spanish monarchists]]\n[[Category:Complutense University of Madrid alumni]]\n[[Category:Spanish people of the Spanish Civil War (National faction)]]\n[[Category:LGBT writers from Spain]]\n[[Category:LGBT Nobel laureates]]\n[[Category:LGBT dramatists and playwrights]]\n", "name_user": "Bearcat", "label": "safe", "comment": "add category", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Jacinto_Benavente"}
{"title_page": "Another Europe Is Possible", "text_new": "{{db-spam|help=off}}\n{{short description|European Union reform political campaigning group}}\n{{Use British English|date=March 2020}}\n{{Use dmy dates|date=January 2020|cs1-dates=y}}\n{{Infobox organisation\n| name = Another Europe is Possible\n| named_after = \n| image = \n| image_size = \n| alt = \n| caption = \n| logo = \n| formation = {{Nowrap|{{Start date and age|df=y|2016||}}}}\n| founder = \n| founding_location = London, United Kingdom.\n| type = [[Advocacy group]]\n| status = \n| purpose = Political campaigning concerning the UK's relationship with the EU\n| coords = <!-- {{coord|LAT|LON|display=inline, title}} -->\n| region = [[United Kingdom]]\n| fields =\n| key_people = \n| parent_organization = \n| affiliations =  \n}}\n'''Another Europe is Possible''' is a political organisation based in the [[United Kingdom]] which was founded in February 2016 to campaign for the 'Remain' option during the [[2016 United Kingdom European Union membership referendum]] (often referred to as the 'Brexit referendum'). Another Europe is Possible describes itself as a coalition which \"came together across the spectrum of the progressive left\" and which works \"across party political lines\".<ref>https://www.anothereurope.org/about/</ref> The organisation has gained notability as a prominent campaign group during the ongoing debates surrounding the United Kingdom's relationship with the [[European Union]].<ref>https://scramnews.com/campaign-groups-fighting-brexit-you-should-know-about/</ref> The group gained particular attention as a high-profile protest organizing platform during the [[2019 British prorogation controversy]].<ref>https://www.indy100.com/article/boris-johnson-speech-brexit-chanting-downing-street-coup-no-deal-vote-9089486</ref><ref>https://www.yorkshirepost.co.uk/news/uk-news/thousands-people-expected-stopthecoup-protests-leeds-sheffield-york-and-hull-493149</ref><ref>https://www.vice.com/en_au/article/pa7gak/brexit-no-deal-prorogue-democracy</ref><ref>https://www.france24.com/en/20190831-thousands-uk-march-protest-boris-johnson-brexit-parliament-shutdown-eu</ref><ref>https://www.huffingtonpost.co.uk/entry/activists-threaten-wildcat-strikes-if-boris-johnson-commits-no-deal-brexit-as-pm_uk_5d039edfe4b0dc17ef08614f?guccounter=1&guce_referrer=aHR0cHM6Ly93d3cuZ29vZ2xlLmNvbS8&guce_referrer_sig=AQAAABkJ19PLPSmXS2P92I8tBYKUOYorE3g1-ci66SYs6DC61RpySywUpy43yFQi3rayQNz_f6QfFEWd8hm5NYCEaRsbpKOD7tuJhbiQZmdU5_W9sRJYqQIAt6i3lbF1PeoR_p7lXtm-5O0JiAx3yapz0tKgip7bpmmHlgdRLd9DEjPr</ref><ref>https://www.walesonline.co.uk/news/politics/stopthecoup-swansea-cardiff-parliament-protest-16844359</ref><ref>https://www.leeds-live.co.uk/news/gallery/thousands-turn-out-parliament-suspension-16845478</ref>\n== Stated aims and principles ==\n=== Aims and Principles===\nAnother Europe Is Possible adopted a constitution in December 2018 <ref>{{Cite web|url=https://www.anothereurope.org/our-constitution/|title=Our constitution|language=en|access-date=2020-04-01}}</ref>. The organisation aims listed in the constitution are:\n* \"We will fight for the legal protections for the environment, workers, migrants and human rights provided by EU membership. We will campaign to retain and extend all of these.\"\n* \"We stand unequivocally for continued and improved freedom of movement, and we will campaign for the rights of migrants and refugees at a time of growing domestic prejudice and international crisis.\"\n* \"We will fight against the racism, hate, border controls and right wing nationalism that have come alongside the Brexit moment, and which are part of a wider moment of far right resurgence. We aim to be a space for those parts of the progressive left who share our perspective to come together, cutting across party lines.\"\n* \"We reject the idea of \u2018Europe\u2019 as an exclusionary identity based on race and religion \u2013 the Europe we want to build is based on ties of humanity and solidarity. We campaign for freedom of movement and other fundamental rights to expand beyond just Europe to all the people of the world.\"\n\n== Activities ==\n== Organisation ==\nAnother Europe is Possible exists as a not-for-profit organization and is a limited company, incorporated on 5 May 2016.<ref>https://beta.companieshouse.gov.uk/company/10165201/filing-history</ref> According to its filings with [[Companies House]], the organisation presently employs 8 people.<ref>https://s3.eu-west-2.amazonaws.com/document-api-images-live.ch.gov.uk/docs/0QPQxujYA0VASnIMh-tDMH4E4r5CywWr_6P9FPPnBxA/application-pdf?X-Amz-Algorithm=AWS4-HMAC-SHA256&X-Amz-Content-Sha256=UNSIGNED-PAYLOAD&X-Amz-Credential=ASIAWRGBDBV3OXZG4UEQ%2F20200402%2Feu-west-2%2Fs3%2Faws4_request&X-Amz-Date=20200402T153850Z&X-Amz-Expires=60&X-Amz-Security-Token=IQoJb3JpZ2luX2VjED8aCWV1LXdlc3QtMiJGMEQCIEeo%2FHzczL0HjqOfobpcm7v%2F%2BdnA7K3uLZujhLxNg%2F9DAiBiLPjlB0k5uF8FJIAJBWIwcpcs3JY8bYotQoRXcVKDJyq0AwhIEAIaDDQ0OTIyOTAzMjgyMiIM571jhkd1RLJGZEmbKpEDd0vJOs1VJjzHmmf7iUeuqzyp4DZwzxo7EWfm2mfH7CWP9xVSECvUkf9brBMy%2BWUbHnH6iCHhp1tnZrWYTa9b5eYAbG4u0TZl7rceeFUEgjOzutA1I2D2ZQEgOyByN468XxEsa%2FUrKT1fwtrU3tWq0wuMLuVBs0nMGpv%2FkihaT81S%2Fv%2F1ARWQcRa3BRC1IY4TTrOUx6j4uCLR5n78KMOu32UbrqNQ%2Bp08CdfJcNgIzAg83Q0I4t3Gm6lIngUkZvkzVd0hTuHtYoW8Jp6CRoMeCIIlxU8FQhoRoLZexbAOIzviEyHrCBLOjg9uZ%2FCTJP3b9hyW5XfRgFjWjl2qyW8VmXhE9w%2Bh6zFvVcUj2pGEl1DBMTWGstIoMLWwSerKx62Z9TFNuhN79P2D2fceEagJCzROIjwvCKRRRE38dbkm9Se%2FyNcMRHzHSRCJ9vge2y9AXa2lnrT%2B0QPamn7w2XVWcyiCJLjvTgOcD4Kf19g0Gsc1UrzbiKu9amb1ZMG4w3rlcE0lN7mNwMKAwXwfP3NYRdsw9fiX9AU67AG1P2QPwO5PebPbsKjQIyMPWqW3E0hhqLxt9tzgWks0kRHvhSMsccwAubaip4Kwmoe5wQrVcyiInKYHMLCTyKh6aZpM4TiztjzwqT20Eu1E57EfiLDPY78YjZh2DdxUESmIueQo7M3e0gljKnvxJxdfTB2CzIHqjGQ9YEH8IEn2Gm2a3M7iaejhLJ7zWGLjpFMjP0CjOQiRKoliofyteZqldGu6bJjmkxX0AR4mmEQJTlg7l11D55xP%2FJ5Svb%2BPmqrq8dX%2BMWVQoQcHwqVnj2%2BwBAE%2FgRhIegB%2BCNUaCwro9tVqHXs2QtQLQJCt%2Bg%3D%3D&X-Amz-SignedHeaders=host&X-Amz-Signature=20dc3ff6a364734cc3415287c4d31f3cdd177fde63f41c11efc759d64911c24c</ref> The organisation is additionally supported by volunteers. In its application to register as a company, it stated its address as Housmans Bookshop, in [[London]], England.<ref>https://s3.eu-west-2.amazonaws.com/document-api-images-live.ch.gov.uk/docs/538LGg2Q5rtufXOIyGmbLx5UM5I48RXIITf9bggJ1-w/application-pdf?X-Amz-Algorithm=AWS4-HMAC-SHA256&X-Amz-Content-Sha256=UNSIGNED-PAYLOAD&X-Amz-Credential=ASIAWRGBDBV3EKK26OO3%2F20200402%2Feu-west-2%2Fs3%2Faws4_request&X-Amz-Date=20200402T153158Z&X-Amz-Expires=60&X-Amz-Security-Token=IQoJb3JpZ2luX2VjEDwaCWV1LXdlc3QtMiJIMEYCIQDiaXHCBak4pp13CGCYCtlqC334K%2BIBt42W4fzAktQgmgIhAPKVBfdxcepQv9YJi8vFlTyqdHoDd5PzbE61eRNznmvTKrQDCEUQAhoMNDQ5MjI5MDMyODIyIgzni8qaTCx%2BqwzEWZAqkQM7MVe28DD6A3SOfkE28GqFyPi%2F6LxDwCy32Ig3VuKTGweBanQ%2F2Mrg5cajeg4iacLaM1MzLdkV8fVkUjLKi3uzp5pYSAoBMr3NhuHbidAiUUL%2F3qxcFP%2Faw5C1FmsvKek9LzuR2uhnmXIIoc40jPnL9NwFmHjfWjarydrgxQ%2F0%2B%2FMUNr74qcPB87aYFCQPKEhcHAEiYHIjFO6QO0zUCHstmopKoIuvJ0u0fXa750tQHoIMqN96XbIxE%2FwNvsuKuvONfNiXiIkA9IxywGnmXfG7vIRWpS4w83Dw9fN68mi2chBEi2tecHk1uXFKxA53e6BWbcu4LxN8KeB0HYId5AhNavROqQWeRxPBO3tH6ixaX%2F8gggEnof%2FUuGximgwJt%2BKt7FX3W0kWdgncjTDA9C90dBg3lhKH5hW9j5XTy%2FZILs7nPBdVb6COzfgoHhUd8ghscN4PU%2F0JAkmyCFiljcwjzLhu3zXt7nxbSsAk8lC39Jw2tkK3yXWQEEjEyQ529i4eGFEXiqH4WWrzCf3HfEbh2jDgnpf0BTrqAaiPdI7Y6%2FgqGFRjaS3ikb8zmExYrT%2FxnhsBTrDL7Mfzs4yyZ5cWWYup%2F4Gh5E8C85D60ING6E2LZdkfV1ckQzMjCvcC9pUEa8Kyc%2BgeT1QHwJT%2Bsxj2KnmCSIP1%2FM%2Fwu4syJpWZhVI9ZKf0zH3JYm23zhg2v20MtgzkADqsJrsrpVzC5kn0YZWeB%2Fztc3bVyZ2CnGZtOmJPWnnYV0TtstTn9fZtjfAfhTNQYa9X3S6rudYrhRsUyI5dbUCnLcjjb72koDuVlaKuh21haDhISbpFs5aXYVBWnkIFIPXmqHvOEGW4eo41PNiyZA%3D%3D&X-Amz-SignedHeaders=host&X-Amz-Signature=12cf0045fa0bb349484f70bdd0b361823528b2af7148e2d67fe838e42ea5ad56</ref> Housmans Bookshop is notable as a long standing radical bookshop and meeting place for left-wing intelligentsia in London.<ref>https://www.versobooks.com/blogs/2054-housmans-is-our-radical-bookshop-of-the-day</ref><ref>https://www.gasholder.london/2014/11/13/housmans-the-story-of-a-radical-bookshop/</ref><ref>https://www.theguardian.com/books/2010/apr/09/return-of-radical-bookshops</ref>\n===Governance===\nAnother Europe Is Possible is governed by an elected national committee and representatives of affiliated organisations. Current members of the national committee (2020)<ref>{{Cite web|url=https://www.anothereurope.org/national-committee/|title=Our National Committee|language=en|access-date=2020-04-01}}</ref>: Luke Cooper, Kelly Rogers, Shaista Aziz, Alex Fernandes, Seema Syeda, Ben Towse, Mary Kaldor, Julie Ward, Natacha Kennedy, Peter Murry, Hilary Wainwright, Zoe Gardner, Tom Walker, Zoe Williams, Pete Radcliff, Benjamin Eckford, Nick Dearden (representing [[Global Justice Now]]), Antje Scharenberg and Niccol\u00f2 Milanese (representing [[European Alternatives]]), Joseph Healy (representing Left Unity), Fred Leplat (representing Socialist Resistance), Liam McClelland (representing [[Young Greens of England and Wales]]), Rachael Ward and Tom Miller (representing [[Open Labour]]).<ref>https://www.anothereurope.org/national-committee/</ref>\n=== Connections to Other Political Groups ===\nAnother Europe is Possible has received support from the Labour pressure group [[Momentum_(organisation)|Momentum]], several senior members of Momentum, such as former Momentum steering group member Michael Chessum, have also been highly involved in the organisation.<ref>https://www.theguardian.com/politics/2018/dec/10/new-leftwing-coalition-urges-labour-to-reject-brexit</ref><ref>https://www.newstatesman.com/politics/elections/2018/09/factions-fudge-and-fashion-how-momentum-went-mainstream</ref>  The group is also connected to the Labour Campaign for Free Movement.<ref>https://labourlist.org/2019/09/labour-conference-approves-motion-to-extend-free-movement/</ref> The organisation's relationship to the [[UK Labour Party]] was highlighted in [[The Clarion]].<ref>https://theclarionmag.org/2018/12/16/another-europe-is-possible-conference-report/</ref> [[DiEM25]] also has close links to the organisation, and has frequently collaborated with it in the past.<ref>https://diem25.org/letter-to-supporters-of-another-europe-is-possible/</ref> In 2016, Greek politician [[Yanis Varoufakis]] published an open letter expressing his hope that members of Another Europe is Possible would join his pan-European progressive platform.<ref>https://diem25.org/letter-to-supporters-of-another-europe-is-possible/</ref> Senior members of Another Europe is Possible are also linked to [[Global Justice Now]], [[European Alternatives]], and [[Open Labour]].<ref>https://www.anothereurope.org/national-committee/</ref> The group has received support from leading figures within the [[Green Party of England and Wales]].<ref>https://bristolgreenparty.org.uk/another-europe-is-possible</ref> Another Europe is Possible has also been involved in joint campaigns with [[The 3 Million]], a migrant rights advocacy group.<ref>https://www.the3million.org.uk/let-us-vote-campaign</ref> The group has also been connected to the 'Stop Trump Coalition', a protest group which was highly critical of [[President Donald Trump]]'s 2018 visit to the United Kingdom.<ref>https://www.stoptrump.org.uk/who-we-are/</ref>\n===Financial Support and funding===\nIn addition to donations and membership fees, Another Europe is Possible has been financially supported by organisations such as [[Best for Britain]], [[Joseph Rowntree Reform Trust|The Joseph Rowntree Reform Trust]], [[European Cultural Foundation]].<ref>{{Cite web|url=https://www.anothereurope.org/financial-transparency/|title=Financial Transparency|last=|first=|date=|website=Another Europe Is Possible|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>.<ref>https://www.anothereurope.org/wp-content/uploads/2019/09/Another-Europe-Is-Possible-Ltd-Financial-Disclosure-Statement-2018-2019.pdf</ref>\n\n==Criticism==\nAfter the 2019 UK general election and the UK leaving the EU in January 2020, Another Europe is Possible has been criticised for contributing to Labour's defeat. The organisation has been criticised in the socialist news website Counterfire for running a 'uniquely unsuccessful campaign whose only practical effect is to have forced Labour into a position which materially assisted in its election defeat' <ref>{{Cite web|url=https://www.counterfire.org/articles/analysis/20805-another-struggle-is-possible|title=Another struggle is possible|last=Rees|first=John|website=Counterfire|language=en-gb|access-date=2020-02-29}}</ref>. The day after the 2019 general election result, the ''[[Morning Star (British newspaper)|Morning Star]]''  published an editorial holding responsible 'groups like another Europe Is Possible' for Labour's defeat <ref>{{Cite web|url=https://morningstaronline.co.uk/article/b/why-we-lost-how-we-win|title=Why we lost, how we win|last=Friday|last2=December 13|date=2019-12-13|website=Morning Star|language=en|access-date=2020-02-29|last3=2019}}</ref>.\n\nTopics associated with Another Europe is Possible, such as the holding of a second referendum concerning the UK's relationship with the EU, have received significant criticism in outlets for political commentary.<ref>https://www.theguardian.com/commentisfree/2019/mar/14/second-referendum-could-break-democracy</ref><ref>https://www.politico.eu/article/a-2nd-brexit-referendum-would-be-undemocratic-michael-gove/</ref> Another Europe is Possible has also received direct criticism on the 'World Socialist Website', with writer Julie Hyland stating that \" it is where apologists for the EU parade as \u201cprogressives\u201d, and specifically claiming that the organisation \" does not represent working people, but a section of the upper middle class\u2014personified by Varoufakis\u2014who are significant beneficiaries of the EU\".<ref>https://www.wsws.org/en/articles/2016/06/07/euro-j07.html</ref> In a February 2019 letter, [[United the Union]] claimed that Another Europe is Possible had misrepresented the union's general secretary Len McCluskey regarding his discussions with then UK Prime Minister [[Theresa May]] stating that: \u201cUnite activists for the most part know better than to believe media rumours about their union, and we urge Another Europe is Possible to take the same sceptical approach.\u201d.<ref>https://unitetheunion.org/news-events/news/2019/february/unite-responds-to-misleading-letter-from-another-europe-is-possible/</ref>\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n== External links ==\n\n{{Portal bar|Society|United Kingdom|Brexit|Current events}}\n\n{{DEFAULTSORT:Another Europe is Possible}}\n\n[[Category:Brexit]]\n[[Category:Advocacy groups in the United Kingdom]]\n", "text_old": "{{db-spam|help=off}}\n{{short description|European Union reform political campaigning group}}\n{{Use British English|date=March 2020}}\n{{Use dmy dates|date=January 2020|cs1-dates=y}}\n{{Infobox organisation\n| name = Another Europe is Possible\n| named_after = \n| image = \n| image_size = \n| alt = \n| caption = \n| logo = \n| formation = {{Nowrap|{{Start date and age|df=y|2016||}}}}\n| founder = \n| founding_location = London, United Kingdom.\n| type = [[Advocacy group]]\n| status = \n| purpose = Political campaigning concerning the UK's relationship with the EU\n| coords = <!-- {{coord|LAT|LON|display=inline, title}} -->\n| region = [[United Kingdom]]\n| fields =\n| key_people = \n| parent_organization = \n| affiliations =  \n}}\n'''Another Europe is Possible''' is a political organisation based in the [[United Kingdom]] which was founded in February 2016 to campaign for the 'Remain' option during the [[2016 United Kingdom European Union membership referendum]] (often referred to as the 'Brexit referendum'). Another Europe is Possible describes itself as a coalition which \"came together across the spectrum of the progressive left\" and which works \"across party political lines\".<ref>https://www.anothereurope.org/about/</ref> The organisation has gained notability as a prominent campaign group during the ongoing debates surrounding the United Kingdom's relationship with the [[European Union]].<ref>https://scramnews.com/campaign-groups-fighting-brexit-you-should-know-about/</ref> The group gained particular attention as a high-profile protest organizing platform during the [[2019 British prorogation controversy]].<ref>https://www.indy100.com/article/boris-johnson-speech-brexit-chanting-downing-street-coup-no-deal-vote-9089486</ref><ref>https://www.yorkshirepost.co.uk/news/uk-news/thousands-people-expected-stopthecoup-protests-leeds-sheffield-york-and-hull-493149</ref><ref>https://www.vice.com/en_au/article/pa7gak/brexit-no-deal-prorogue-democracy</ref><ref>https://www.france24.com/en/20190831-thousands-uk-march-protest-boris-johnson-brexit-parliament-shutdown-eu</ref><ref>https://www.huffingtonpost.co.uk/entry/activists-threaten-wildcat-strikes-if-boris-johnson-commits-no-deal-brexit-as-pm_uk_5d039edfe4b0dc17ef08614f?guccounter=1&guce_referrer=aHR0cHM6Ly93d3cuZ29vZ2xlLmNvbS8&guce_referrer_sig=AQAAABkJ19PLPSmXS2P92I8tBYKUOYorE3g1-ci66SYs6DC61RpySywUpy43yFQi3rayQNz_f6QfFEWd8hm5NYCEaRsbpKOD7tuJhbiQZmdU5_W9sRJYqQIAt6i3lbF1PeoR_p7lXtm-5O0JiAx3yapz0tKgip7bpmmHlgdRLd9DEjPr</ref><ref>https://www.walesonline.co.uk/news/politics/stopthecoup-swansea-cardiff-parliament-protest-16844359</ref><ref>https://www.leeds-live.co.uk/news/gallery/thousands-turn-out-parliament-suspension-16845478</ref>\n== Stated aims and principles ==\n=== Aims and Principles===\nAnother Europe Is Possible adopted a constitution in December 2018 <ref>{{Cite web|url=https://www.anothereurope.org/our-constitution/|title=Our constitution|language=en|access-date=2020-04-01}}</ref>. The organisation aims listed in the constitution are:\n* \"We will fight for the legal protections for the environment, workers, migrants and human rights provided by EU membership. We will campaign to retain and extend all of these.\"\n* \"We stand unequivocally for continued and improved freedom of movement, and we will campaign for the rights of migrants and refugees at a time of growing domestic prejudice and international crisis.\"\n* \"We will fight against the racism, hate, border controls and right wing nationalism that have come alongside the Brexit moment, and which are part of a wider moment of far right resurgence. We aim to be a space for those parts of the progressive left who share our perspective to come together, cutting across party lines.\"\n* \"We reject the idea of \u2018Europe\u2019 as an exclusionary identity based on race and religion \u2013 the Europe we want to build is based on ties of humanity and solidarity. We campaign for freedom of movement and other fundamental rights to expand beyond just Europe to all the people of the world.\"\n\n== Activities ==\n== Organisation ==\nAnother Europe is Possible exists as a not-for-profit organization and is a limited company, incorporated on 5 May 2016.<ref>https://beta.companieshouse.gov.uk/company/10165201/filing-history</ref> According to its filings with [[Companies House]], the organisation presently employs 8 people.<ref>https://s3.eu-west-2.amazonaws.com/document-api-images-live.ch.gov.uk/docs/0QPQxujYA0VASnIMh-tDMH4E4r5CywWr_6P9FPPnBxA/application-pdf?X-Amz-Algorithm=AWS4-HMAC-SHA256&X-Amz-Content-Sha256=UNSIGNED-PAYLOAD&X-Amz-Credential=ASIAWRGBDBV3OXZG4UEQ%2F20200402%2Feu-west-2%2Fs3%2Faws4_request&X-Amz-Date=20200402T153850Z&X-Amz-Expires=60&X-Amz-Security-Token=IQoJb3JpZ2luX2VjED8aCWV1LXdlc3QtMiJGMEQCIEeo%2FHzczL0HjqOfobpcm7v%2F%2BdnA7K3uLZujhLxNg%2F9DAiBiLPjlB0k5uF8FJIAJBWIwcpcs3JY8bYotQoRXcVKDJyq0AwhIEAIaDDQ0OTIyOTAzMjgyMiIM571jhkd1RLJGZEmbKpEDd0vJOs1VJjzHmmf7iUeuqzyp4DZwzxo7EWfm2mfH7CWP9xVSECvUkf9brBMy%2BWUbHnH6iCHhp1tnZrWYTa9b5eYAbG4u0TZl7rceeFUEgjOzutA1I2D2ZQEgOyByN468XxEsa%2FUrKT1fwtrU3tWq0wuMLuVBs0nMGpv%2FkihaT81S%2Fv%2F1ARWQcRa3BRC1IY4TTrOUx6j4uCLR5n78KMOu32UbrqNQ%2Bp08CdfJcNgIzAg83Q0I4t3Gm6lIngUkZvkzVd0hTuHtYoW8Jp6CRoMeCIIlxU8FQhoRoLZexbAOIzviEyHrCBLOjg9uZ%2FCTJP3b9hyW5XfRgFjWjl2qyW8VmXhE9w%2Bh6zFvVcUj2pGEl1DBMTWGstIoMLWwSerKx62Z9TFNuhN79P2D2fceEagJCzROIjwvCKRRRE38dbkm9Se%2FyNcMRHzHSRCJ9vge2y9AXa2lnrT%2B0QPamn7w2XVWcyiCJLjvTgOcD4Kf19g0Gsc1UrzbiKu9amb1ZMG4w3rlcE0lN7mNwMKAwXwfP3NYRdsw9fiX9AU67AG1P2QPwO5PebPbsKjQIyMPWqW3E0hhqLxt9tzgWks0kRHvhSMsccwAubaip4Kwmoe5wQrVcyiInKYHMLCTyKh6aZpM4TiztjzwqT20Eu1E57EfiLDPY78YjZh2DdxUESmIueQo7M3e0gljKnvxJxdfTB2CzIHqjGQ9YEH8IEn2Gm2a3M7iaejhLJ7zWGLjpFMjP0CjOQiRKoliofyteZqldGu6bJjmkxX0AR4mmEQJTlg7l11D55xP%2FJ5Svb%2BPmqrq8dX%2BMWVQoQcHwqVnj2%2BwBAE%2FgRhIegB%2BCNUaCwro9tVqHXs2QtQLQJCt%2Bg%3D%3D&X-Amz-SignedHeaders=host&X-Amz-Signature=20dc3ff6a364734cc3415287c4d31f3cdd177fde63f41c11efc759d64911c24c</ref> The organisation is additionally supported by volunteers. In its application to register as a company, it stated its address as Housmans Bookshop, in [[London]], England.<ref>https://s3.eu-west-2.amazonaws.com/document-api-images-live.ch.gov.uk/docs/538LGg2Q5rtufXOIyGmbLx5UM5I48RXIITf9bggJ1-w/application-pdf?X-Amz-Algorithm=AWS4-HMAC-SHA256&X-Amz-Content-Sha256=UNSIGNED-PAYLOAD&X-Amz-Credential=ASIAWRGBDBV3EKK26OO3%2F20200402%2Feu-west-2%2Fs3%2Faws4_request&X-Amz-Date=20200402T153158Z&X-Amz-Expires=60&X-Amz-Security-Token=IQoJb3JpZ2luX2VjEDwaCWV1LXdlc3QtMiJIMEYCIQDiaXHCBak4pp13CGCYCtlqC334K%2BIBt42W4fzAktQgmgIhAPKVBfdxcepQv9YJi8vFlTyqdHoDd5PzbE61eRNznmvTKrQDCEUQAhoMNDQ5MjI5MDMyODIyIgzni8qaTCx%2BqwzEWZAqkQM7MVe28DD6A3SOfkE28GqFyPi%2F6LxDwCy32Ig3VuKTGweBanQ%2F2Mrg5cajeg4iacLaM1MzLdkV8fVkUjLKi3uzp5pYSAoBMr3NhuHbidAiUUL%2F3qxcFP%2Faw5C1FmsvKek9LzuR2uhnmXIIoc40jPnL9NwFmHjfWjarydrgxQ%2F0%2B%2FMUNr74qcPB87aYFCQPKEhcHAEiYHIjFO6QO0zUCHstmopKoIuvJ0u0fXa750tQHoIMqN96XbIxE%2FwNvsuKuvONfNiXiIkA9IxywGnmXfG7vIRWpS4w83Dw9fN68mi2chBEi2tecHk1uXFKxA53e6BWbcu4LxN8KeB0HYId5AhNavROqQWeRxPBO3tH6ixaX%2F8gggEnof%2FUuGximgwJt%2BKt7FX3W0kWdgncjTDA9C90dBg3lhKH5hW9j5XTy%2FZILs7nPBdVb6COzfgoHhUd8ghscN4PU%2F0JAkmyCFiljcwjzLhu3zXt7nxbSsAk8lC39Jw2tkK3yXWQEEjEyQ529i4eGFEXiqH4WWrzCf3HfEbh2jDgnpf0BTrqAaiPdI7Y6%2FgqGFRjaS3ikb8zmExYrT%2FxnhsBTrDL7Mfzs4yyZ5cWWYup%2F4Gh5E8C85D60ING6E2LZdkfV1ckQzMjCvcC9pUEa8Kyc%2BgeT1QHwJT%2Bsxj2KnmCSIP1%2FM%2Fwu4syJpWZhVI9ZKf0zH3JYm23zhg2v20MtgzkADqsJrsrpVzC5kn0YZWeB%2Fztc3bVyZ2CnGZtOmJPWnnYV0TtstTn9fZtjfAfhTNQYa9X3S6rudYrhRsUyI5dbUCnLcjjb72koDuVlaKuh21haDhISbpFs5aXYVBWnkIFIPXmqHvOEGW4eo41PNiyZA%3D%3D&X-Amz-SignedHeaders=host&X-Amz-Signature=12cf0045fa0bb349484f70bdd0b361823528b2af7148e2d67fe838e42ea5ad56</ref> Housmans Bookshop is notable as a long standing radical bookshop and meeting place for left-wing intelligentsia in London.<ref>https://www.versobooks.com/blogs/2054-housmans-is-our-radical-bookshop-of-the-day</ref><ref>https://www.gasholder.london/2014/11/13/housmans-the-story-of-a-radical-bookshop/</ref><ref>https://www.theguardian.com/books/2010/apr/09/return-of-radical-bookshops</ref>\n===Governance===\nAnother Europe Is Possible is governed by an elected national committee and representatives of affiliated organisations. Current members of the national committee (2020)<ref>{{Cite web|url=https://www.anothereurope.org/national-committee/|title=Our National Committee|language=en|access-date=2020-04-01}}</ref>: Luke Cooper, Kelly Rogers, Shaista Aziz, Alex Fernandes, Seema Syeda, Ben Towse, Mary Kaldor, Julie Ward, Natacha Kennedy, Peter Murry, Hilary Wainwright, Zoe Gardner, Tom Walker, Zoe Williams, Pete Radcliff, Benjamin Eckford, Nick Dearden (representing [[Global Justice Now]]), Antje Scharenberg and Niccol\u00f2 Milanese (representing [[European Alternatives]]), Joseph Healy (representing Left Unity), Fred Leplat (representing Socialist Resistance), Liam McClelland (representing [[Young Greens of England and Wales]]), Rachael Ward and Tom Miller (representing [[Open Labour]]).<ref>https://www.anothereurope.org/national-committee/</ref>\n=== Connections to Other Political Groups ===\nAnother Europe is Possible has received support from the Labour pressure group [[Momentum_(organisation)|Momentum]], several senior members of Momentum, such as former Momentum steering group member Michael Chessum, have also been highly involved in the organisation.<ref>https://www.theguardian.com/politics/2018/dec/10/new-leftwing-coalition-urges-labour-to-reject-brexit</ref><ref>https://www.newstatesman.com/politics/elections/2018/09/factions-fudge-and-fashion-how-momentum-went-mainstream</ref>  The group is also connected to the Labour Campaign for Free Movement.<ref>https://labourlist.org/2019/09/labour-conference-approves-motion-to-extend-free-movement/</ref> The organisation's relationship to the [[UK Labour Party]] was highlighted in [[The Clarion]].<ref>https://theclarionmag.org/2018/12/16/another-europe-is-possible-conference-report/</ref> [[DiEM25]] also has close links to the organisation, and has frequently collaborated with it in the past.<ref>https://diem25.org/letter-to-supporters-of-another-europe-is-possible/</ref> In 2016, Greek politician [[Yanis Varoufakis]] published an open letter expressing his hope that members of Another Europe is Possible would join his pan-European progressive platform.<ref>https://diem25.org/letter-to-supporters-of-another-europe-is-possible/</ref> Senior members of Another Europe is Possible are also linked to [[Global Justice Now]], [[European Alternatives]], and [[Open Labour]].<ref>https://www.anothereurope.org/national-committee/</ref> The group has received support from leading figures within the [[Green Party of England and Wales]].<ref>https://bristolgreenparty.org.uk/another-europe-is-possible</ref> Another Europe is Possible has also been involved in joint campaigns with [[The 3 Million]], a migrant rights advocacy group.<ref>https://www.the3million.org.uk/let-us-vote-campaign</ref> The group has also been connected to the 'Stop Trump Coalition', a protest group which was highly critical of [[President Donald Trump]]'s 2018 visit to the United Kingdom.<ref>https://www.stoptrump.org.uk/who-we-are/</ref>\n===Financial Support and funding===\nIn addition to donations and membership fees, Another Europe is Possible has been financially supported by organisations such as [[Best for Britain]], [[Joseph Rowntree Reform Trust|The Joseph Rowntree Reform Trust]], [[European Cultural Foundation]].<ref>{{Cite web|url=https://www.anothereurope.org/financial-transparency/|title=Financial Transparency|last=|first=|date=|website=Another Europe Is Possible|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>.<ref>https://www.anothereurope.org/wp-content/uploads/2019/09/Another-Europe-Is-Possible-Ltd-Financial-Disclosure-Statement-2018-2019.pdf</ref>\n\n==Criticism==\nAfter the 2019 UK general election and the UK leaving the EU in January 2020, Another Europe is Possible has been criticised for contributing to Labour's defeat. The organisation has been criticised in the socialist news website Counterfire for running a 'uniquely unsuccessful campaign whose only practical effect is to have forced Labour into a position which materially assisted in its election defeat' <ref>{{Cite web|url=https://www.counterfire.org/articles/analysis/20805-another-struggle-is-possible|title=Another struggle is possible|last=Rees|first=John|website=Counterfire|language=en-gb|access-date=2020-02-29}}</ref>. The day after the 2019 general election result, the ''[[Morning Star (British newspaper)|Morning Star]]''  published an editorial holding responsible 'groups like another Europe Is Possible' for Labour's defeat <ref>{{Cite web|url=https://morningstaronline.co.uk/article/b/why-we-lost-how-we-win|title=Why we lost, how we win|last=Friday|last2=December 13|date=2019-12-13|website=Morning Star|language=en|access-date=2020-02-29|last3=2019}}</ref>.\n\nTopics associated with Another Europe is Possible, such as the holding of a second referendum concerning the UK's relationship with the EU, have received significant criticism in outlets for political commentary.<ref>https://www.theguardian.com/commentisfree/2019/mar/14/second-referendum-could-break-democracy</ref><ref>https://www.politico.eu/article/a-2nd-brexit-referendum-would-be-undemocratic-michael-gove/</ref> Another Europe is Possible has also received direct criticism on the 'World Socialist Website', with writer Julie Hyland stating that \" it is where apologists for the EU parade as \u201cprogressives\u201d, and specifically claiming that the organisation \" does not represent working people, but a section of the upper middle class\u2014personified by Varoufakis\u2014who are significant beneficiaries of the EU\".<ref>https://www.wsws.org/en/articles/2016/06/07/euro-j07.html</ref>\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n== External links ==\n\n{{Portal bar|Society|United Kingdom|Brexit|Current events}}\n\n{{DEFAULTSORT:Another Europe is Possible}}\n\n[[Category:Brexit]]\n[[Category:Advocacy groups in the United Kingdom]]\n", "name_user": "Boredintheevening", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eCriticism:extended criticisms", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Another_Europe_Is_Possible"}
{"title_page": "Terry Curran (footballer, born 1940)", "text_new": "{{Use dmy dates|date=May 2016}}\n{{Use British English|date=May 2016}}\n{{Infobox football biography\n|name                = Terry Curran\n|fullname            = Terence William Curran<ref name=\"Timeless\" />\n|birth_date          = {{Birth date|1940|6|29|df=y}}\n|birth_place         = [[Staines]], England\n|death_date          =May 2000 (aged 59)<ref name=\"Hugman\">{{Hugman|4533|accessdate=24 October 2015}}</ref> \n|death_place         =[[Reading, Berkshire|Reading]], England \n|position            = [[Inside forward]]\n|youthyears1=\n|youthclubs1=[[Tottenham Hotspur F.C.|Tottenham Hotspur]]\n|youthyears2=1957\u20131960\n|youthclubs2=[[Brentford F.C.|Brentford]]\n|years1              =1960\u20131961\n|clubs1              = [[Brentford F.C.|Brentford]]\n|caps1               =5\n|goals1              =0\n|years2              =1961\u20131963\n|clubs2              = [[Kettering Town F.C.|Kettering Town]]\n|caps2               =\n|goals2              =\n|years3              =1964\u20131965\n|clubs3              = [[Corby Town F.C.|Corby Town]]\n|caps3               =\n|goals3              =\n|years4              =\n|clubs4              = [[Sittingbourne F.C.|Sittingbourne]]\n|caps4               =\n|goals4              =\n|nationalyears1 = \n|nationalteam1 = \n|manageryears1 = \n|managerclubs1 = \n|manageryears2 = \n|managerclubs2 = \n}}\n\n'''Terence William Curran''' (29 June 1940 \u2013 May 2000) was an English professional [[association football|football]] [[inside forward]] who played in the [[The Football League|Football League]] for [[Brentford F.C.|Brentford]].<ref name=\"Timeless\">{{Cite book |title=Timeless Bees: Brentford F.C. Who's Who 1920\u20132006 |last=Haynes |first=Graham |last2=Coumbe |first2=Frank |publisher=Yore Publications |year=2006 |isbn=978-0955294914 |location=Harefield |pages=44}}</ref>\n\n== Career statistics ==\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=\"2\" |Club\n! rowspan=\"2\" |Season\n! colspan=\"3\" |League\n! colspan=\"2\" |FA Cup\n! colspan=\"2\" |League Cup\n! colspan=\"2\" |Total\n|-\n!Division\n!Apps\n!Goals\n!Apps\n!Goals\n!Apps\n!Goals\n!Apps\n!Goals\n|-\n|[[Brentford F.C.|Brentford]]\n|[[1960\u201361 Brentford F.C. season|1960\u201361]]<ref name=\"White\">{{Cite book|title=100 Years Of Brentford|last=|first=|publisher=Brentford FC|year=1989|isbn=0951526200|editor-last=White|editor-first=Eric|location=|pages=386|quote=|via=}}</ref>\n|[[Football League Third Division|Third Division]]\n|5\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|5\n|0\n|-\n! colspan=\"3\" |Career total\n!5\n!0\n!0\n!0\n!0\n!0\n!5\n!0\n|}\n\n==References==\n\n{{reflist}}\n\n{{DEFAULTSORT:Curran, Terry}}\n[[Category:1940 births]]\n[[Category:English footballers]]\n[[Category:English Football League players]]\n[[Category:Brentford F.C. players]]\n[[Category:People from Staines-upon-Thames]]\n[[Category:Association football inside forwards]]\n[[Category:Tottenham Hotspur F.C. players]]\n[[Category:Kettering Town F.C. players]]\n[[Category:Corby Town F.C. players]]\n[[Category:Sittingbourne F.C. players]]\n[[Category:Southern Football League players]]\n[[Category:2000 deaths]]\n\n\n{{England-footy-forward-1940s-stub}}\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=May 2016}}\n{{Use British English|date=May 2016}}\n{{Infobox football biography\n|name                = Terry Curran\n|fullname            = Terence William Curran<ref name=\"Timeless\" />\n|birth_date          = {{Birth date|1940|6|29|df=y}}\n|birth_place         = [[Staines]], England\n|death_date          =May 2000 (aged 59)<ref name=\"Hugman\">{{Hugman|4533|accessdate=24 October 2015}}</ref> \n|death_place         =[[Reading, Berkshire|Reading]], England \n|position            = [[Inside forward]]\n|youthyears1=\n|youthclubs1=[[Tottenham Hotspur F.C.|Tottenham Hotspur]]\n|youthyears2=1957\u20131960\n|youthclubs2=[[Brentford F.C.|Brentford]]\n|years1              =1960\u20131961\n|clubs1              = [[Brentford F.C.|Brentford]]\n|caps1               =5\n|goals1              =0\n|years2              =1961\u20131963\n|clubs2              = [[Kettering Town F.C.|Kettering Town]]\n|caps2               =\n|goals2              =\n|years3              =1964\u20131965\n|clubs3              = [[Corby Town F.C.|Corby Town]]\n|caps3               =\n|goals3              =\n|years4              =\n|clubs4              = [[Sittingbourne F.C.|Sittingbourne]]\n|caps4               =\n|goals4              =\n|nationalyears1 = \n|nationalteam1 = \n|manageryears1 = \n|managerclubs1 = \n|manageryears2 = \n|managerclubs2 = \n}}\n\n'''Terence William Curran''' (29 June 1940 \u2013 May 2000) was an English professional [[association football|football]] [[inside forward]] who played in the [[The Football League|Football League]] for [[Brentford F.C.|Brentford]].<ref name=\"Timeless\">{{Cite book |title=Timeless Bees: Brentford F.C. Who's Who 1920\u20132006 |last=Haynes |first=Graham |last2=Coumbe |first2=Frank |publisher=Yore Publications |year=2006 |isbn=978-0955294914 |location=Harefield |pages=44}}</ref>\n\n== Career statistics ==\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=\"2\" |Club\n! rowspan=\"2\" |Season\n! colspan=\"3\" |League\n! colspan=\"2\" |FA Cup\n! colspan=\"2\" |League Cup\n! colspan=\"2\" |Total\n|-\n!Division\n!Apps\n!Goals\n!Apps\n!Goals\n!Apps\n!Goals\n!Apps\n!Goals\n|-\n|[[Brentford F.C.|Brentford]]\n|[[1960\u201361 Brentford F.C. season|1960\u201361]]<ref name=\"White\">{{Cite book|title=100 Years Of Brentford|last=|first=|publisher=Brentford FC|year=1989|isbn=0951526200|editor-last=White|editor-first=Eric|location=|pages=386|quote=|via=}}</ref>\n|[[Football League Third Division|Third Division]]\n|5\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|5\n|0\n|-\n! colspan=\"3\" |Career total\n!5\n!0\n!0\n!0\n!0\n!0\n!5\n!0\n|}\n\n==References==\n\n{{reflist|30em}}\n\n{{DEFAULTSORT:Curran, Terry}}\n[[Category:1940 births]]\n[[Category:English footballers]]\n[[Category:English Football League players]]\n[[Category:Brentford F.C. players]]\n[[Category:People from Staines-upon-Thames]]\n[[Category:Association football inside forwards]]\n[[Category:Tottenham Hotspur F.C. players]]\n[[Category:Kettering Town F.C. players]]\n[[Category:Corby Town F.C. players]]\n[[Category:Sittingbourne F.C. players]]\n[[Category:Southern Football League players]]\n[[Category:2000 deaths]]\n\n\n{{England-footy-forward-1940s-stub}}\n", "name_user": "GiantSnowman", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eReferences:clean up", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Terry_Curran_(footballer,_born_1940)"}
{"title_page": "Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo, 21st Duchess of Medina Sidonia", "text_new": "{{Infobox person\n| pre-nominals       = [[The Most Excellent]]\n| name               = The Duchess of Medina Sidonia\n| post-nominals      = [[Grandee of Spain|GE]] [[Order of Alfonso X, the Wise|OAX]]\n| image              = Luisa Isabel, Duchess of Medina Sidonia.jpg\n| title              = [[Duchess of Medina Sidonia]]\n| caption            = \n| spouse             = Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio<br>(m. 1955-2005)<br/>Liliana Maria Dahlmann<br>(m. 2008)\n| children           = [[Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio, 22nd Duke of Medina Sidonia|Leoncio, 22nd Duke of Medina Sidonia]]<br/>[[Pilar Gonz\u00e1lez de Gregorio, 13th Duchess of Fernandina|Pilar, 13th Duchess of Fernandina]]<br/>Gabriel Gonz\u00e1lez de Gregorio\n| house              = [[House of Medina Sidonia]]<br/>House of Toledo\n| parents            = [[Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia]]<br>Mar\u00eda del Carmen Maura y Herrera\n| birth_date         = {{birth date|1936|8|21}}\n| birth_place        = Villa Guzm\u00e1n el Bueno, [[Estoril]], [[Portugal]]\n| death_date         = {{death date and age|2008|3|7|1936|8|21}}\n| death_place        = Medina Sidonia Palace, [[Sanl\u00facar de Barrameda]], [[Spain]]\n}}\n\n'''Luisa Isabel Alvarez de Toledo y Maura, 21st Duchess of Medina Sidonia''', [[Grandee|GE]] (21 August 1936{{spaced ndash}}7 March 2008) was the holder of the [[Duke of Medina Sidonia|Dukedom of Medina Sidonia]] in [[Spain]]. She was nicknamed ''La Duquesa Roja'' or ''The Red Duchess'' due to her lifelong [[Left-wing politics|left-wing]], anti-[[Francoism|Francoist]], pro-[[democracy]] political activism.\n\nShe was the 21st [[Duchess]] of the ducal family of Medina-Sidonia, one of the most prestigious [[Nobility|noble]] families and [[Grandee]]s of Spain. She was also the 15th Duchess of Fernandina and [[Princess]] of Montalb\u00e1n, 17th [[Marchioness]] of Villafranca del Bierzo, 18th [[Marchioness of los V\u00e9lez]], 25th Countess of Niebla, and three times a Grandee of Spain.\n\n==Life and family==\nLuisa Isabel was born in [[Estoril]], [[Portugal]], the only child of Joaqu\u00edn Alvarez de Toledo y Caro, the 20th Duke of Medina Sidonia, and of Mar\u00eda del Carmen Maura y Herrera, daughter of [[Gabriel Maura|Gabriel Maura y Gamazo]], the 1st Duke of Maura, and wife [[Cuba]]n Julia de Herrera y Herrera, 5th Countess of la Mortera. Her great-grandfather was [[Antonio Maura]], who had been [[Prime Minister]] of Spain. Her third cousin is [[actress]] [[Carmen Maura]].\n\nOn 16 July 1955, in Mortera, Cantabria, she married Jos\u00e9 Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio y Mart\u00ed, son of Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio y Arribas, Mart\u00ednez de Azagra y Turull, and wife Leticia Mart\u00ed y Rodr\u00edguez de Castro, with whom she had three children.\n\nHer first son, [[Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo]], born in 1956, was the 26th Count of Niebla (ceded by his mother at his birth) until the death of his mother when he inherited the titles of his mother. He married Mar\u00eda Montserrat Vi\u00f1amata y Marotell, the daughter of the 23rd Countess of Alba de Liste, in 1983, and has two children.  He married Pamela Garc\u00eda Dami\u00e1n in 2001. He now is the 22nd Duke of Medina Sidonia.\n\nHer daughter, [[Mar\u00eda del Pilar Leticia Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo]], was born in 1957 and was the 13th Duchess of Fernandina. Her first marriage was to Rafael M\u00e1rquez y Osorio, 7th Count of the Torres de Alcorin, in 1977, and she has a child with him. Her second marriage is to Tom\u00e1s de Terry y Merello in 1990. She has another child by this marriage.\n\nThe third child of Luisa Isabel is Gabriel Ernesto Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo, born in 1958.\n\nShe and her husband lived separately since 1958 and were officially divorced in 2005.\n\nEleven hours before her death, 7 March 2008, Luisa Isabel [[same-sex marriage in Spain|married]]  her longtime partner and secretary since 1983, Liliana Maria Dahlmann in a civil ceremony on her deathbed.<ref>Keeley, Graham. [https://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?xml=/news/2008/03/16/wduchess116.xml \"Red Duchess wed lesbian lover to snub children\"], \"[[The Daily Telegraph]]\", 2008-03-16. Retrieved on 2008-03-16. {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20080319215017/http://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?xml=%2Fnews%2F2008%2F03%2F16%2Fwduchess116.xml |date=March 19, 2008 }}</ref> Today, the [[Dowager|Dowager Duchess]] Liliana Maria,<ref name=\"Dowager Duchess\">{{cite web|last=Algorri|first=Luis|title=Liliana, el poder de la nueva duquesa |publisher=Tiempo|date=2008-03-28|url=http://www.tiempodehoy.com/default.asp?idpublicacio_PK=50&idioma=CAS&idnoticia_PK=49493&idseccio_PK=683&h=080328|accessdate=2009-12-12|language=es}}</ref><ref>From Tiempo: Spanish: ''Le pese a quien le pese, Liliana Dahlmann es la duquesa viuda de Medina Sidonia'', English: ''Liliana Dahlmann is the Dowager Duchess of Medina Sidona no matter who likes it.''</ref> her legal widow, serves as life-president of the Fundaci\u00f3n Casa Medina Sidonia.<ref>[http://www.tiempodehoy.com/default.asp?idpublicacio_PK=50&idioma=CAS&idnoticia_PK=49493&idseccio_PK=683&h=080328 \"Liliana, el poder de la nueva duquesa\"]</ref>\n\n==Profile==\n[[File:Palacio ducal medina sidonia sanl\u00facar barrameda 1.jpg|thumb|Palace of the Dukes in [[Sanl\u00facar de Barrameda]].]]\nLuisa Isabel Alvarez de Toledo was the head of the House of Medina Sidonia, the most important ducal house of Spain, with its status as a hereditary title having been granted in 1445. The principal residence of the dukes was the Palace of Medina Sidonia, located in [[Sanl\u00facar de Barrameda]], [[C\u00e1diz (province)|C\u00e1diz]]. This Palace houses the ''Archivo de la Casa de Medina Sidonia'', one of the most important private archives in Europe.\n\nAn atypical and controversial aristocrat, she was a historian, the guardian of the ducal archives and the author of numerous works. At the age of 18, she was [[debutante|presented to society]] in Estoril, Portugal, along with the Infanta [[Pilar de Borb\u00f3n]]. Yet, despite her aristocratic heritage and upbringing, she held strong socialist ideals throughout her life. She is said to have been a member of the then illegal [[Spanish Socialist Workers' Party]] (PSOE).<ref>http://www.elmundo.es/elmundo/2008/03/07/obituarios/1204927631.html Obituary in El Mundo (In Spanish)</ref><ref>However, according to her biography on the foundation's web site, she was never a member of any party</ref>\n\nHer [[Francisco Franco|anti-Francoist]] activities brought about her incarceration in the prison of Alcal\u00e1 de Henares during the 1960s. It was from this time that she became popularly known as the \"Red Duchess.\" She established and, until her death, was an active president of the Fundaci\u00f3n Casa Medina Sidonia that manages the ''Archivo de la Casa de Medina Sidonia'', the major part of the patrimony of the House of Medina Sidonia, and she continued her work as an historian and author.\n\nDuring her extensive research in the archives she discovered documents which convinced her that [[Americas|America]] might have been [[Pre-Columbian trans-oceanic contact|discovered]] a long time before [[Christopher Columbus|Columbus]] by [[Andalusia|Arab-andalusian]] or [[Morocco|Moroccan]] sailors trading with ports in [[Brazil]], [[The Guianas|Guayana]] and [[Venezuela]] and she published her views in ''No fuimos nosotros'' (''It wasn't us'') and ''\u00c1frica versus Am\u00e9rica''.\n\nLuisa Isabel Alvarez de Toledo died on 7 March 2008, at the age of 71, in [[Sanl\u00facar de Barrameda]], [[Spain]].<ref name=ep>{{cite news |first=|last=|title=Adi\u00f3s a la 'Duquesa Roja'\n|url=http://www.elpais.com/articulo/sociedad/Adios/Duquesa/Roja/elpepusoc/20080307elpepusoc_7/Tes |work= [[El Pa\u00eds]] |publisher=|date=2008-03-07 |accessdate=2008-03-08}}</ref>\n\n==Ancestry==\n{{ahnentafel\n|collapsed=yes |align=center\n|boxstyle_1=background-color: #fcc;\n|boxstyle_2=background-color: #fb9;\n|boxstyle_3=background-color: #ffc;\n|boxstyle_4=background-color: #bfc;\n|boxstyle_5=background-color: #9fe;\n|1= 1. '''Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo, 21st Duchess of Medina Sidonia'''\n|2= 2. [[Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia]]\n|3= 3. Mar\u00eda del Carmen Maura y Herrera\n|4= 4. [[Jos\u00e9 Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 19th Duke of Medina Sidonia]]\n|5= 5. Rosal\u00eda Caro y Caro\n|6= 6. Gabriel Maura, 1st Duke of Maura\n|7= 7. Julia de Herrera y Herrera, 4th Countess of la Mortera\n|8= 8. [[Jos\u00e9 Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 18th Duke of Medina Sidonia]]\n|9= 9. Rosal\u00eda Caro y \u00c1lvarez de Toledo\n|10= 10. Carlos Caro, 18th Count of Caltavuturo\n|11= 11. Mar\u00eda de la Encarnaci\u00f3n Caro y Gumucio\n|12= 12. [[Antonio Maura y Montaner]]\n|13= 13. Constancia Gamazo y Calvo\n|14= 14. Ram\u00f3n de Herrera, 3rd Count of la Mortera\n|15= 15. Juana de Herrera y Sosa\n|16= 16. [[Pedro de Alc\u00e1ntara \u00c1lvarez de Toledo, 17th Duke of Medina Sidonia]]\n|17= 17. Mar\u00eda Joaquina de Silva y T\u00e9llez-Gir\u00f3n\n|18= 18. Pedro Caro, 4th Marquis of la Romana (=20)\n|19= 19. Mar\u00eda Tomasa \u00c1lvarez de Toledo y Palafox (=21)\n|20= 20. Pedro Caro, 4th Marquis of la Romana (=18)\n|21= 21. Mar\u00eda Tomasa \u00c1lvarez de Toledo y Palafox (=19)\n|22= 22. Buenaventura Caro y Caro\n|23= 23. Mar\u00eda del Carmen de Gumucio y Ugarte-Barrientos\n|24= 24. Bartolom\u00e9 Maura y Gelabert\n|25= 25. Margarita Montaner y Llampayes\n|26= 26. Timoteo Gamazo y Sanz\n|27= 27. Estefan\u00eda Calvo y del Ca\u00f1o\n|28= 28. Pedro de Herrera y Sancibri\u00e1n\n|29= 29. Mar\u00eda Guit\u00e9rrez y Herrera\n|30= 30. Cosme de Herrera, 2nd Count of la Mortera\n|31= 31. Juana Sosa y Marcos\n}}\n\n==Titles and honour==\n* Noble titles recognized by the Spanish Ministry of Justice:\n** Duchess of Medina-Sidonia, Grandee of Spain (1957)\n** Duchess of Fernandina\n** Marchioness of Villafranca del Bierzo, Grandee of Spain (1957)\n** [[Marchioness of Los V\u00e9lez]], Grandee of Spain (1951)<ref>[http://www.boe.es/datos/pdfs/BOE/1951/214/A03637-03637.pdf DECRETO de 27 de julio de 1951 por el que se convalida sin perjuicio de tercero de mejor derecho, la sucesi\u00f3n en el t\u00edtulo de Marqu\u00e9s de V\u00e9lez, con Grandeza de Espa\u00f1a, a favor de do\u00f1a Luisa Isabel Alvarez de Toledo y Maura. Bolet\u00edn Oficial del Estado n\u00fam. 214, de 02/08/1951. P\u00e1gina 3637]</ref>\n* Titles recognized by the Assembly of Noble Italians\n** Princess of Montalbano (1957)\n** Princess of Patern\u00f2 (1957)\n** Countess of Sclafani (1957)\n** Countess of Adern\u00f2 (1957)\n** Countess of Caltabellotta (1957)\n** Countess of Caltaxineta (1957)\n** Countess of Caltabuturo (1959)\n** Countess of Collesano (1962)\n** Marchioness of Calatafimi (1959)\n** Baroness of Molins del Rey (1959)\n** Baroness of Centorvi (1959)\n** Baroness of Biancavilla (1959)\n\n;Honour\n* {{flag|Spain}}: Knight Grand Cross of the [[Civil Order of Alfonso X, the Wise]]<ref>{{cite web |url=http://www.apellidochacon.es/velez.htm |title=Archived copy |accessdate=2015-04-04 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20150203202317/http://apellidochacon.es/velez.htm |archivedate=2015-02-03 }}</ref>\n\n==See also==\n* [[List of Dukes of Medina Sidonia]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n* [http://www.fcmedinasidonia.com/ website of the Fundaci\u00f3n Casa Medina Sidonia] (Spanish/English)\n* [https://web.archive.org/web/20080309090309/http://www.publico.es/057409/fallece/luisa/alvarez/toledo/duquesa/medina/sidonia/72/anos P\u00fablico (Spain): La 'Duquesa Roja' dies at the age of 72] {{in lang|es}}\n* [https://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?view=DETAILS&grid=&xml=/news/2008/03/11/db1101.xml Daily Telegraph obituary]\n* [https://www.independent.co.uk/news/obituaries/the-duchess-of-medina-sidonia-aristocrat-whose-radicalism-earned-her-the-title-red-duchess-796812.html The Independent: The Duchess of Medina Sidonia: Aristocrat whose radicalism earned her the title 'Red Duchess']\n* [https://www.theguardian.com/world/2008/mar/15/spain Guardian obituary]\n* [https://web.archive.org/web/20080314150250/http://www.typicallyspanish.com/news/publish/article_15508.shtml Duchess of Medina Sidonia] (includes photograph)\n* {{YouTube|AJkGvmrxkpk|La Se\u00f1ora de Sanlucar (2003)}} 3 Videos\n\n{{s-start}}\n{{s-reg|es}}\n{{succession box\n | before = [[Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia|Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo]]\n | title  = [[Dukes of Medina Sidonia|Duchess of Medina-Sidonia]]\n | years  = 1955\u20132008\n | after  = [[Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio y \u00c1lvarez de Toledo|Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio]]}}\n{{s-end}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Alvarez De Toledo, Luisa Isabel}}\n[[Category:1936 births]]\n[[Category:2008 deaths]]\n[[Category:Spanish duchesses]]\n[[Category:Dukes of Medina Sidonia|121]]\n[[Category:House of Medina Sidonia|Luisa Isabel]]\n[[Category:\u00c1lvarez de Toledo family|Luisa Isabel]]\n[[Category:Bisexual women]]\n[[Category:LGBT Roman Catholics]]\n[[Category:LGBT historians]]\n[[Category:Spanish historians]]\n[[Category:Spanish women historians]]\n[[Category:Spanish socialists]]\n[[Category:LGBT writers from Spain]]\n[[Category:LGBT people from Portugal]]\n[[Category:Anti-Francoism]]\n[[Category:Prisoners and detainees of Spain]]\n[[Category:Spanish prisoners and detainees]]\n[[Category:20th-century historians]]\n[[Category:20th-century Spanish women writers]]\n[[Category:20th-century Spanish writers]]\n[[Category:Catholic socialists]]\n[[Category:Women historians]]\n[[Category:Spanish-language LGBT writers]]\n", "text_old": "{{Infobox person\n| pre-nominals       = [[The Most Excellent]]\n| name               = The Duchess of Medina Sidonia\n| post-nominals      = [[Grandee of Spain|GE]] [[Order of Alfonso X, the Wise|OAX]]\n| image              = Luisa Isabel, Duchess of Medina Sidonia.jpg\n| title              = [[Duchess of Medina Sidonia]]\n| caption            = \n| spouse             = Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio<br>(m. 1955-2005)<br/>Liliana Maria Dahlmann<br>(m. 2008)\n| children           = [[Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio, 22nd Duke of Medina Sidonia|Leoncio, 22nd Duke of Medina Sidonia]]<br/>[[Pilar Gonz\u00e1lez de Gregorio, 13th Duchess of Fernandina|Pilar, 13th Duchess of Fernandina]]<br/>Gabriel Gonz\u00e1lez de Gregorio\n| house              = [[House of Medina Sidonia]]<br/>House of Toledo\n| parents            = [[Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia]]<br>Mar\u00eda del Carmen Maura y Herrera\n| birth_date         = {{birth date|1936|8|21}}\n| birth_place        = Villa Guzm\u00e1n el Bueno, [[Estoril]], [[Portugal]]\n| death_date         = {{death date and age|2008|3|7|1936|8|21}}\n| death_place        = Medina Sidonia Palace, [[Sanl\u00facar de Barrameda]], [[Spain]]\n}}\n\n'''Luisa Isabel Alvarez de Toledo y Maura, 21st Duchess of Medina Sidonia''', [[Grandee|GE]] (21 August 1936{{spaced ndash}}7 March 2008) was the holder of the [[Duke of Medina Sidonia|Dukedom of Medina Sidonia]] in [[Spain]]. She was nicknamed ''La Duquesa Roja'' or ''The Red Duchess'' due to her lifelong [[Left-wing politics|left-wing]], anti-[[Francoism|Francoist]], pro-[[democracy]] political activism.\n\nShe was the 21st [[Duchess]] of the ducal family of Medina-Sidonia, one of the most prestigious [[Nobility|noble]] families and [[Grandee]]s of Spain. She was also the 15th Duchess of Fernandina and [[Princess]] of Montalb\u00e1n, 17th [[Marchioness]] of Villafranca del Bierzo, 18th [[Marchioness of los V\u00e9lez]], 25th Countess of Niebla, and three times a Grandee of Spain.\n\n==Life and family==\nLuisa Isabel was born in [[Estoril]], [[Portugal]], the only child of Joaqu\u00edn Alvarez de Toledo y Caro, the 20th Duke of Medina Sidonia, and of Mar\u00eda del Carmen Maura y Herrera, daughter of [[Gabriel Maura|Gabriel Maura y Gamazo]], the 1st Duke of Maura, and wife [[Cuba]]n Julia de Herrera y Herrera, 5th Countess of la Mortera. Her great-grandfather was [[Antonio Maura]], who had been [[Prime Minister]] of Spain. Her third cousin is [[actress]] [[Carmen Maura]].\n\nOn 16 July 1955, in Mortera, Cantabria, she married Jos\u00e9 Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio y Mart\u00ed, son of Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio y Arribas, Mart\u00ednez de Azagra y Turull, and wife Leticia Mart\u00ed y Rodr\u00edguez de Castro, with whom she had three children.\n\nHer first son, [[Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo]], born in 1956, was the 26th Count of Niebla (ceded by his mother at his birth) until the death of his mother when he inherited the titles of his mother. He married Mar\u00eda Montserrat Vi\u00f1amata y Marotell, the daughter of the 23rd Countess of Alba de Liste, in 1983, and has two children.  He married Pamela Garc\u00eda Dami\u00e1n in 2001. He now is the 22nd Duke of Medina Sidonia.\n\nHer daughter, [[Mar\u00eda del Pilar Leticia Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo]], was born in 1957 and was the 13th Duchess of Fernandina. Her first marriage was to Rafael M\u00e1rquez y Osorio, 7th Count of the Torres de Alcorin, in 1977, and she has a child with him. Her second marriage is to Tom\u00e1s de Terry y Merello in 1990. She has another child by this marriage.\n\nThe third child of Luisa Isabel is Gabriel Ernesto Gonz\u00e1lez de Gregorio y Alvarez de Toledo, born in 1958.\n\nShe and her husband lived separately since 1958 and were officially divorced in 2005.\n\nEleven hours before her death, 7 March 2008, Luisa Isabel [[same-sex marriage in Spain|married]]  her longtime partner and secretary since 1983, Liliana Maria Dahlmann in a civil ceremony on her deathbed.<ref>Keeley, Graham. [https://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?xml=/news/2008/03/16/wduchess116.xml \"Red Duchess wed lesbian lover to snub children\"], \"[[The Daily Telegraph]]\", 2008-03-16. Retrieved on 2008-03-16. {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20080319215017/http://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?xml=%2Fnews%2F2008%2F03%2F16%2Fwduchess116.xml |date=March 19, 2008 }}</ref> Today, the [[Dowager|Dowager Duchess]] Liliana Maria,<ref name=\"Dowager Duchess\">{{cite web|last=Algorri|first=Luis|title=Liliana, el poder de la nueva duquesa |publisher=Tiempo|date=2008-03-28|url=http://www.tiempodehoy.com/default.asp?idpublicacio_PK=50&idioma=CAS&idnoticia_PK=49493&idseccio_PK=683&h=080328|accessdate=2009-12-12|language=es}}</ref><ref>From Tiempo: Spanish: ''Le pese a quien le pese, Liliana Dahlmann es la duquesa viuda de Medina Sidonia'', English: ''Liliana Dahlmann is the Dowager Duchess of Medina Sidona no matter who likes it.''</ref> her legal widow, serves as life-president of the Fundaci\u00f3n Casa Medina Sidonia.<ref>[http://www.tiempodehoy.com/default.asp?idpublicacio_PK=50&idioma=CAS&idnoticia_PK=49493&idseccio_PK=683&h=080328 \"Liliana, el poder de la nueva duquesa\"]</ref>\n\n==Profile==\n[[File:Palacio ducal medina sidonia sanl\u00facar barrameda 1.jpg|thumb|Palace of the Dukes in [[Sanl\u00facar de Barrameda]].]]\nLuisa Isabel Alvarez de Toledo was the head of the House of Medina Sidonia, the most important ducal house of Spain, with its status as a hereditary title having been granted in 1445. The principal residence of the dukes was the Palace of Medina Sidonia, located in [[Sanl\u00facar de Barrameda]], [[C\u00e1diz (province)|C\u00e1diz]]. This Palace houses the ''Archivo de la Casa de Medina Sidonia'', one of the most important private archives in Europe.\n\nAn atypical and controversial aristocrat, she was a historian, the guardian of the ducal archives and the author of numerous works. At the age of 18, she was [[debutante|presented to society]] in Estoril, Portugal, along with the Infanta [[Pilar de Borb\u00f3n]]. Yet, despite her aristocratic heritage and upbringing, she held strong socialist ideals throughout her life. She is said to have been a member of the then illegal [[Spanish Socialist Workers' Party]] (PSOE).<ref>http://www.elmundo.es/elmundo/2008/03/07/obituarios/1204927631.html Obituary in El Mundo (In Spanish)</ref><ref>However, according to her biography on the foundation's web site, she was never a member of any party</ref>\n\nHer [[Francisco Franco|anti-Francoist]] activities brought about her incarceration in the prison of Alcal\u00e1 de Henares during the 1960s. It was from this time that she became popularly known as the \"Red Duchess.\" She established and, until her death, was an active president of the Fundaci\u00f3n Casa Medina Sidonia that manages the ''Archivo de la Casa de Medina Sidonia'', the major part of the patrimony of the House of Medina Sidonia, and she continued her work as an historian and author.\n\nDuring her extensive research in the archives she discovered documents which convinced her that [[Americas|America]] might have been [[Pre-Columbian trans-oceanic contact|discovered]] a long time before [[Christopher Columbus|Columbus]] by [[Andalusia|Arab-andalusian]] or [[Morocco|Moroccan]] sailors trading with ports in [[Brazil]], [[The Guianas|Guayana]] and [[Venezuela]] and she published her views in ''No fuimos nosotros'' (''It wasn't us'') and ''\u00c1frica versus Am\u00e9rica''.\n\nLuisa Isabel Alvarez de Toledo died on 7 March 2008, at the age of 71, in [[Sanl\u00facar de Barrameda]], [[Spain]].<ref name=ep>{{cite news |first=|last=|title=Adi\u00f3s a la 'Duquesa Roja'\n|url=http://www.elpais.com/articulo/sociedad/Adios/Duquesa/Roja/elpepusoc/20080307elpepusoc_7/Tes |work= [[El Pa\u00eds]] |publisher=|date=2008-03-07 |accessdate=2008-03-08}}</ref>\n\n==Ancestry==\n{{ahnentafel\n|collapsed=yes |align=center\n|boxstyle_1=background-color: #fcc;\n|boxstyle_2=background-color: #fb9;\n|boxstyle_3=background-color: #ffc;\n|boxstyle_4=background-color: #bfc;\n|boxstyle_5=background-color: #9fe;\n|1= 1. '''Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo, 21st Duchess of Medina Sidonia'''\n|2= 2. [[Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia]]\n|3= 3. Mar\u00eda del Carmen Maura y Herrera\n|4= 4. [[Jos\u00e9 Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 19th Duke of Medina Sidonia]]\n|5= 5. Rosal\u00eda Caro y Caro\n|6= 6. Gabriel Maura, 1st Duke of Maura\n|7= 7. Julia de Herrera y Herrera, 4th Countess of la Mortera\n|8= 8. [[Jos\u00e9 Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 18th Duke of Medina Sidonia]]\n|9= 9. Rosal\u00eda Caro y \u00c1lvarez de Toledo\n|10= 10. Carlos Caro, 18th Count of Caltavuturo\n|11= 11. Mar\u00eda de la Encarnaci\u00f3n Caro y Gumucio\n|12= 12. [[Antonio Maura y Montaner]]\n|13= 13. Constancia Gamazo y Calvo\n|14= 14. Ram\u00f3n de Herrera, 3rd Count of la Mortera\n|15= 15. Juana de Herrera y Sosa\n|16= 16. [[Pedro de Alc\u00e1ntara \u00c1lvarez de Toledo, 17th Duke of Medina Sidonia]]\n|17= 17. Mar\u00eda Joaquina de Silva y T\u00e9llez-Gir\u00f3n\n|18= 18. Pedro Caro, 4th Marquis of la Romana (=20)\n|19= 19. Mar\u00eda Tomasa \u00c1lvarez de Toledo y Palafox (=21)\n|20= 20. Pedro Caro, 4th Marquis of la Romana (=18)\n|21= 21. Mar\u00eda Tomasa \u00c1lvarez de Toledo y Palafox (=19)\n|22= 22. Buenaventura Caro y Caro\n|23= 23. Mar\u00eda del Carmen de Gumucio y Ugarte-Barrientos\n|24= 24. Bartolom\u00e9 Maura y Gelabert\n|25= 25. Margarita Montaner y Llampayes\n|26= 26. Timoteo Gamazo y Sanz\n|27= 27. Estefan\u00eda Calvo y del Ca\u00f1o\n|28= 28. Pedro de Herrera y Sancibri\u00e1n\n|29= 29. Mar\u00eda Guit\u00e9rrez y Herrera\n|30= 30. Cosme de Herrera, 2nd Count of la Mortera\n|31= 31. Juana Sosa y Marcos\n}}\n\n==Titles and honour==\n* Noble titles recognized by the Spanish Ministry of Justice:\n** Duchess of Medina-Sidonia, Grandee of Spain (1957)\n** Duchess of Fernandina\n** Marchioness of Villafranca del Bierzo, Grandee of Spain (1957)\n** [[Marchioness of Los V\u00e9lez]], Grandee of Spain (1951)<ref>[http://www.boe.es/datos/pdfs/BOE/1951/214/A03637-03637.pdf DECRETO de 27 de julio de 1951 por el que se convalida sin perjuicio de tercero de mejor derecho, la sucesi\u00f3n en el t\u00edtulo de Marqu\u00e9s de V\u00e9lez, con Grandeza de Espa\u00f1a, a favor de do\u00f1a Luisa Isabel Alvarez de Toledo y Maura. Bolet\u00edn Oficial del Estado n\u00fam. 214, de 02/08/1951. P\u00e1gina 3637]</ref>\n* Titles recognized by the Assembly of Noble Italians\n** Princess of Montalbano (1957)\n** Princess of Patern\u00f2 (1957)\n** Countess of Sclafani (1957)\n** Countess of Adern\u00f2 (1957)\n** Countess of Caltabellotta (1957)\n** Countess of Caltaxineta (1957)\n** Countess of Caltabuturo (1959)\n** Countess of Collesano (1962)\n** Marchioness of Calatafimi (1959)\n** Baroness of Molins del Rey (1959)\n** Baroness of Centorvi (1959)\n** Baroness of Biancavilla (1959)\n\n;Honour\n* {{flag|Spain}}: Knight Grand Cross of the [[Civil Order of Alfonso X, the Wise]]<ref>{{cite web |url=http://www.apellidochacon.es/velez.htm |title=Archived copy |accessdate=2015-04-04 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20150203202317/http://apellidochacon.es/velez.htm |archivedate=2015-02-03 }}</ref>\n\n==See also==\n* [[List of Dukes of Medina Sidonia]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n* [http://www.fcmedinasidonia.com/ website of the Fundaci\u00f3n Casa Medina Sidonia] (Spanish/English)\n* [https://web.archive.org/web/20080309090309/http://www.publico.es/057409/fallece/luisa/alvarez/toledo/duquesa/medina/sidonia/72/anos P\u00fablico (Spain): La 'Duquesa Roja' dies at the age of 72] {{in lang|es}}\n* [https://www.telegraph.co.uk/news/main.jhtml?view=DETAILS&grid=&xml=/news/2008/03/11/db1101.xml Daily Telegraph obituary]\n* [https://www.independent.co.uk/news/obituaries/the-duchess-of-medina-sidonia-aristocrat-whose-radicalism-earned-her-the-title-red-duchess-796812.html The Independent: The Duchess of Medina Sidonia: Aristocrat whose radicalism earned her the title 'Red Duchess']\n* [https://www.theguardian.com/world/2008/mar/15/spain Guardian obituary]\n* [https://web.archive.org/web/20080314150250/http://www.typicallyspanish.com/news/publish/article_15508.shtml Duchess of Medina Sidonia] (includes photograph)\n* {{YouTube|AJkGvmrxkpk|La Se\u00f1ora de Sanlucar (2003)}} 3 Videos\n\n{{s-start}}\n{{s-reg|es}}\n{{succession box\n | before = [[Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo, 20th Duke of Medina Sidonia|Joaqu\u00edn \u00c1lvarez de Toledo]]\n | title  = [[Dukes of Medina Sidonia|Duchess of Medina-Sidonia]]\n | years  = 1955\u20132008\n | after  = [[Leoncio Alonso Gonz\u00e1lez de Gregorio y \u00c1lvarez de Toledo|Leoncio Gonz\u00e1lez de Gregorio]]}}\n{{s-end}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Alvarez De Toledo, Luisa Isabel}}\n[[Category:1936 births]]\n[[Category:2008 deaths]]\n[[Category:Spanish duchesses]]\n[[Category:Dukes of Medina Sidonia|121]]\n[[Category:House of Medina Sidonia|Luisa Isabel]]\n[[Category:\u00c1lvarez de Toledo family|Luisa Isabel]]\n[[Category:Bisexual women]]\n[[Category:LGBT Roman Catholics]]\n[[Category:LGBT historians]]\n[[Category:Spanish historians]]\n[[Category:Spanish women historians]]\n[[Category:Spanish socialists]]\n[[Category:LGBT writers from Spain]]\n[[Category:LGBT people from Portugal]]\n[[Category:Anti-Francoism]]\n[[Category:Prisoners and detainees of Spain]]\n[[Category:Spanish prisoners and detainees]]\n[[Category:20th-century historians]]\n[[Category:20th-century Spanish women writers]]\n[[Category:20th-century Spanish writers]]\n[[Category:Catholic socialists]]\n[[Category:Women historians]]\n", "name_user": "Bearcat", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eExternal links:add category", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo,_21st_Duchess_of_Medina_Sidonia"}
{"title_page": "Marieke Lucas Rijneveld", "text_new": "{{Multiple issues|{{refimprove|date=April 2020}}{{notability|1=Biographies|date=April 2020}}}}\n\n{{short description|Dutch poet and writer}}\nMarieke Lucas Rijneveld (born April 1991, [[Nieuwendijk]], Netherlands) is a Dutch writer.<ref name=\":0\">{{cite web|url=https://www.dazeddigital.com/life-culture/article/48140/1/marieke-lucas-rijneveld-interview-the-discomfort-of-evening|title=Marieke Lucas Rijneveld: the Dutch dairy farmer who wrote a bestseller|last1=Kinsella|first1=Ana|date=|website=Dazed|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://thebookerprizes.com/author/marieke-lucas-rijneveld|title=Marieke Lucas Rijneveld {{!}} The Booker Prizes|website=thebookerprizes.com|access-date=2020-04-02}}</ref> They use the pronouns they/them.<ref>{{Cite news|last=Flood|first=Alison|url=https://www.theguardian.com/books/2020/apr/02/international-booker-prize-shortlist-led-by-28-year-olds-debut|title=International Booker prize shortlist led by 28-year-old\u2019s debut|date=2020-04-02|work=The Guardian|access-date=2020-04-02|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref> Their debut novel, translated into English as ''The Discomfort of Evening'' by Michele Hutchison, was nominated for the [[International Booker Prize]] in 2020, making them only the third Dutch author to be nominated for the prize, after [[Tommy Wieringa]] (longlisted in 2019) and [[Harry Mulisch]] (shortlisted in 2007).<ref>{{Cite web|url=https://thebookerprizes.com/international-booker/news/interview-longlisted-author-marieke-lucas-rijneveld-and-translator-michele|title=Interview with longlisted author Marieke Lucas Rijneveld and translator Michele Hutchison {{!}} The Booker Prizes|website=thebookerprizes.com|access-date=2020-04-02}}</ref>\n\n== Life ==\nRijneveld grew up in a religious family on a farm in [[North Brabant]] in the [[Netherlands]].<ref name=\":0\" /><ref>{{Cite web|url=https://inews.co.uk/culture/books/marieke-lucas-rijneveld-the-discomfort-of-evening-interview-books-mental-health-author-2519930|title=Marieke Lucas Rijneveld: 'My stories all came back to the loss of my brother'|website=inews.co.uk|language=en|access-date=2020-04-02}}</ref> They have said that their debut novel, translated into English as ''The Discomfort of Evening'', is inspired partly by the death of their brother when the author was three.<ref name=\":0\" />\n\n== Works ==\n\n=== Poetry ===\n''Kalfsvlies'', 2015 (English: ''Calf's caul,'' excerpts from which were translated into English by Sarah Timmer Harvey and shortlisted for [[Asymptote (magazine)|Asymptote]] magazine\u2019s 'Close Approximations' translation contest in 2017).<ref>{{Cite web|url=https://www.asymptotejournal.com/special-feature/marieke-lucas-rijneveld-calfs-caul/|title=from Calf\u2019s Caul - Asymptote|website=www.asymptotejournal.com|language=en|access-date=2020-04-02}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.asymptotejournal.com/blog/2017/08/16/close-approximations-in-conversation-with-poetry-runner-up-sarah-timmer-harvey/|title=Close Approximations: In Conversation With Poetry Runner-up Sarah Timmer Harvey - Asymptote Blog|language=en|access-date=2020-04-02}}</ref>\n\n''Fantoommerrie'', 2019 (English: ''Phantom Mare'')<br />\n\n=== Books ===\n''De avond is ongemak,'' published in English as ''The Discomfort of Evening'', translated by [[Michele Hutchison]] ([[Faber and Faber|Faber & Faber]]) <nowiki>ISBN 9780571349364</nowiki>.\n\n== Awards ==\n''Kalfsvlies'', awarded the [[C. Buddingh'-prijs|C. Buddingh\u2019 Prize]] for best Dutch-language poetry debut in 2015.<ref>{{Cite web|url=https://www.poetryinternational.org/pi/poet/28881/Marieke-Lucas-Rijneveld|title=Marieke Lucas Rijneveld (poet) - The Netherlands - Poetry International|website=www.poetryinternational.org|access-date=2020-04-02}}</ref>\n\n''De avond is ongemak,'' awarded the ANV Debutantenprijs, the prize for best debut novel in Dutch, in 2019.<ref>{{Cite web|url=http://www.letterenfonds.nl/en/entry/2435/winners-anv-debutantenprijs|title=news - Winners ANV Debutantenprijs - Letterenfonds|website=www.letterenfonds.nl|access-date=2020-04-02}}</ref>\n\n''The Discomfort of Evening'', translated by Michele Hutchison, was nominated for the International Booker Prize in 2020.<ref>{{Cite news|last=Flood|first=Alison|url=https://www.theguardian.com/books/2020/apr/02/international-booker-prize-shortlist-led-by-28-year-olds-debut|title=International Booker prize shortlist led by 28-year-old\u2019s debut|date=2020-04-02|work=The Guardian|access-date=2020-04-02|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref><ref>{{Cite news|last=Self|first=John|url=https://www.thetimes.co.uk/article/the-discomfort-of-evening-by-marieke-lucas-rijneveld-trans-by-michele-hutchison-review-no-comfort-on-this-farm-br2hgsksq|title=The Discomfort of Evening by Marieke Lucas Rijneveld review \u2014 no comfort on this farm|access-date=2020-04-02|language=en|issn=0140-0460}}</ref>\n\n== References ==\n{{reflist}}\n{{stub}}\n[[Category:21st-century Dutch novelists]]\n", "text_old": "{{Multiple issues|{{refimprove|date=April 2020}}{{notability|1=Biographies|date=April 2020}}}}\n\n{{short description|Dutch poet and writer}}\nMarieke Lucas Rijneveld (born April 1991, [[Nieuwendijk]], Netherlands) is a Dutch writer.<ref name=\":0\">{{cite web|url=https://www.dazeddigital.com/life-culture/article/48140/1/marieke-lucas-rijneveld-interview-the-discomfort-of-evening|title=Marieke Lucas Rijneveld: the Dutch dairy farmer who wrote a bestseller|last1=Kinsella|first1=Ana|date=|website=Dazed|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://thebookerprizes.com/author/marieke-lucas-rijneveld|title=Marieke Lucas Rijneveld {{!}} The Booker Prizes|website=thebookerprizes.com|access-date=2020-04-02}}</ref> They use the pronouns they/them.<ref>{{Cite news|last=Flood|first=Alison|url=https://www.theguardian.com/books/2020/apr/02/international-booker-prize-shortlist-led-by-28-year-olds-debut|title=International Booker prize shortlist led by 28-year-old\u2019s debut|date=2020-04-02|work=The Guardian|access-date=2020-04-02|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref> Their debut novel, translated into English as ''The Discomfort of Evening'' by Michele Hutchison, was nomiated for the [[International Booker Prize]] in 2020, making them only the third Dutch author to be nominated for the prize, after [[Tommy Wieringa]] (longlisted in 2019) and [[Harry Mulisch]] (shortlisted in 2007).<ref>{{Cite web|url=https://thebookerprizes.com/international-booker/news/interview-longlisted-author-marieke-lucas-rijneveld-and-translator-michele|title=Interview with longlisted author Marieke Lucas Rijneveld and translator Michele Hutchison {{!}} The Booker Prizes|website=thebookerprizes.com|access-date=2020-04-02}}</ref>\n\n== Life ==\nRijneveld grew up in a religious family on a farm in [[North Brabant]] in the [[Netherlands]].<ref name=\":0\" /><ref>{{Cite web|url=https://inews.co.uk/culture/books/marieke-lucas-rijneveld-the-discomfort-of-evening-interview-books-mental-health-author-2519930|title=Marieke Lucas Rijneveld: 'My stories all came back to the loss of my brother'|website=inews.co.uk|language=en|access-date=2020-04-02}}</ref> They have said that their debut novel, translated into English as ''The Discomfort of Evening'', is inspired partly by the death of their brother when the author was three.<ref name=\":0\" />\n\n== Works ==\n\n=== Poetry ===\n''Kalfsvlies'', 2015 (English: ''Calf's caul,'' excerpts from which were translated into English by Sarah Timmer Harvey and shortlisted for [[Asymptote (magazine)|Asymptote]] magazine\u2019s 'Close Approximations' translation contest in 2017).<ref>{{Cite web|url=https://www.asymptotejournal.com/special-feature/marieke-lucas-rijneveld-calfs-caul/|title=from Calf\u2019s Caul - Asymptote|website=www.asymptotejournal.com|language=en|access-date=2020-04-02}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.asymptotejournal.com/blog/2017/08/16/close-approximations-in-conversation-with-poetry-runner-up-sarah-timmer-harvey/|title=Close Approximations: In Conversation With Poetry Runner-up Sarah Timmer Harvey - Asymptote Blog|language=en|access-date=2020-04-02}}</ref>\n\n''Fantoommerrie'', 2019 (English: ''Phantom Mare'')<br />\n\n=== Books ===\n''De avond is ongemak,'' published in English as ''The Discomfort of Evening'', translated by [[Michele Hutchison]] ([[Faber and Faber|Faber & Faber]]) <nowiki>ISBN 9780571349364</nowiki>.\n\n== Awards ==\n''Kalfsvlies'', awarded the [[C. Buddingh'-prijs|C. Buddingh\u2019 Prize]] for best Dutch-language poetry debut in 2015.<ref>{{Cite web|url=https://www.poetryinternational.org/pi/poet/28881/Marieke-Lucas-Rijneveld|title=Marieke Lucas Rijneveld (poet) - The Netherlands - Poetry International|website=www.poetryinternational.org|access-date=2020-04-02}}</ref>\n\n''De avond is ongemak,'' awarded the ANV Debutantenprijs, the prize for best debut novel in Dutch, in 2019.<ref>{{Cite web|url=http://www.letterenfonds.nl/en/entry/2435/winners-anv-debutantenprijs|title=news - Winners ANV Debutantenprijs - Letterenfonds|website=www.letterenfonds.nl|access-date=2020-04-02}}</ref>\n\n''The Discomfort of Evening'', translated by Michele Hutchison, was nomiated for the International Booker Prize in 2020.<ref>{{Cite news|last=Flood|first=Alison|url=https://www.theguardian.com/books/2020/apr/02/international-booker-prize-shortlist-led-by-28-year-olds-debut|title=International Booker prize shortlist led by 28-year-old\u2019s debut|date=2020-04-02|work=The Guardian|access-date=2020-04-02|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref><ref>{{Cite news|last=Self|first=John|url=https://www.thetimes.co.uk/article/the-discomfort-of-evening-by-marieke-lucas-rijneveld-trans-by-michele-hutchison-review-no-comfort-on-this-farm-br2hgsksq|title=The Discomfort of Evening by Marieke Lucas Rijneveld review \u2014 no comfort on this farm|access-date=2020-04-02|language=en|issn=0140-0460}}</ref>\n\n== References ==\n{{reflist}}\n{{stub}}\n[[Category:21st-century Dutch novelists]]\n", "name_user": "WilsonFiley", "label": "safe", "comment": "Corrected 2x \"nomiated\".", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Marieke_Lucas_Rijneveld"}
