{"title_page": "Tarn's 2nd constituency", "text_new": "{{short description|Constituency of the French Fifth Republic}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 2nd constituency of [[Tarn (department)|Tarn]]\n| image               = File:MapOfTarns2ndConstituency.png|thumb|MapOfTarns2ndConstituency\n| caption             = Tarn's 2nd Constituency shown within the [[Tarn (department)|Tarn]].\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Marie-Christine Verdier-Jouclas]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = REM\n| member-party        = [[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]]\n| department          = [[Tarn (department)|Tarn]]\n| region              = \n| canton              = Albi Nord-Est, Albi Nord-Ouest, Albi Ouest, Cadalen, Carmaux Nord, Carmaux Sud, Castelnau-de-Montmiral, Cordes-sur-Ciel, Gaillac, Graulhet, Lisle-sur-Tarn, Monesti\u00e9s, Pampelonne, Rabastens, Salvagnac, Valderi\u00e8s, Vaour\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 106,014 <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe 2nd constituency of the [[Tarn (department)|Tarn]] ([[French language|French]]: ''Deuxi\u00e8me circonscription du Tarn'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in the Tarn ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one MP using the two-round system, with a run-off if no candidate receives over 50% of the vote in the first round.\n\n==Description==\n\nThe 2nd constituency of [[Tarn (department)|Tarn]] lies in the north west of the constituency and includes some of [[Albi]], which it shares with [[Tarn's 1st constituency]].\n\nUntil 2017 the constituency historically elected [[Socialist Party (France)|PS]] deputies, with the sole exception of 1993. At the 2017 election the previously dominant PS came a distant 4th in the first round behind [[La R\u00e9publique En Marche!|En Marche!]], the [[National Rally (France)|National Front]] and [[La France Insoumise]].<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/circonscription/2017/resultats/81/02|title=Tarn - 2e circonscription : Liste des r\u00e9sultats - Elections l\u00e9gislatives 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]] || [[Charles Pistre]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Rally for the Republic/meta/color}}\" | || [[1993 French legislative election|1993]] || [[Paul Quil\u00e8s]]||[[Rally for the Republic|RPR]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1997 French legislative election|1997]] || [[Thierry Carcenac]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[2007 French legislative election|2007]] || [[Jacques Valax]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{La R\u00e9publique En Marche!/meta/color}}\" | || [[2012 French legislative election|2012]] || [[Marie-Christine Verdier-Jouclas]]||[[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n\n{{Authority control}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Tarn|2]]\n", "text_old": "{{short description|Constituency of the French Fifth Republic}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 2nd constituency of [[Tarn (department)|Tarn]]\n| image               = File:MapOfTarns2ndConstituency.png|thumb|MapOfTarns2ndConstituency\n| caption             = Tarn's 2nd Constituency shown within the [[Tarn (department)|Tarn]].\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Marie-Christine Verdier-Jouclas]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = REM\n| member-party        = [[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]]\n| department          = [[Tarn (department)|Tarn]]\n| region              = \n| canton              = Albi Nord-Est, Albi Nord-Ouest, Albi Ouest, Cadalen, Carmaux Nord, Carmaux Sud, Castelnau-de-Montmiral, Cordes-sur-Ciel, Gaillac, Graulhet, Lisle-sur-Tarn, Monesti\u00e9s, Pampelonne, Rabastens, Salvagnac, Valderi\u00e8s, Vaour\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 106,014 <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe 2nd constituency of the [[Tarn (department)|Tarn]] ([[French language|French]]: ''Deuxi\u00e8me circonscription du Tarn'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in the Tarn ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one MP using the two-round system, with a run-off if no candidate receives over 50% of the vote in the first round.\n\n==Description==\n\nThe 2nd constituency of [[Tarn (department)|Tarn]] lies in the north west of the constituency and includes some of [[Albi]], which it shares with [[Tarn's 1st constituency]].\n\nUntil 2017 the constituency historically elected [[Socialist Party (France)|PS]] deputies, with the sole exception of 1993. At the 2017 election the previously dominant PS came a distant 4th in the first round behind [[La R\u00e9publique En Marche!|En Marche!]], the [[National Rally (France)|National Front]] and [[La France Insoumise]].<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/circonscription/2017/resultats/81/02|title=Tarn - 2e circonscription : Liste des r\u00e9sultats - Elections l\u00e9gislatives 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]] || [[Charles Pistre]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Rally for the Republic/meta/color}}\" | || [[1993 French legislative election|1993]] || [[Paul Quil\u00e8s]]||[[Rally for the Republic|RPR]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1997 French legislative election|1997]] || [[Thierry Carcenac]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[2007 French legislative election|2007]] || [[Jacques Valax]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{La R\u00e9publique En Marche!/meta/color}}\" | || [[2012 French legislative election|2012]] || [[Marie-Christine Verdier-Jouclas]]||[[La R\u00e9publique En Marche!|LREM]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=September 2010}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Tarn|2]]\n", "name_user": "Rich Farmbrough", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eReferences:Update date format tag", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Tarn%27s_2nd_constituency"}
