{"title_page": "2002 Infiniti Pro Series", "text_new": "{{American Championship Car season\n|series         = [[Indy Lights|Infiniti Pro Series]]\n|series_name    = IRL Infiniti Pro Series\n|year           = [[2002 in sports|2002]]\n|series_logo    = \n|races          = 7\n|start_date     = July 7\n|end_date       = September 14\n|season_champ   = {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n|champ_team     = [[A. J. Foyt Enterprises]]\n|most_popular   = \n|previous       = ''[[2001 Indy Lights season|2001]] (Indy Lights)''\n|next           = [[2003 Infiniti Pro Series|2003]]\n}}\n\nThe '''2002''' '''[[Indy Racing League|IRL]] [[Indy Lights|Infiniti Pro Series]]''' was the series' first season. The IPS served as a new developmental series to the Indy Racing League. All drivers utilized [[Dallara]] chassis and [[Infiniti]] engines. [[A. J. Foyt IV]] was the series champion.\n\n==Team and driver chart==\n\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size:85%\"\n|-\n! Team\n! {{Tooltip|No.|Car number}}\n! Drivers\n! Rounds\n|-\n| [[Sinden Racing Service]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14269/1/sinden-to-contest-infiniti-pro-series|title=Sinden to contest Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=January 16, 2002}}</ref>\n|2\n|{{flagicon|USA}} [[Ed Carpenter (racing driver)|Ed Carpenter]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14314/1/sinden-sign-carpenter-for-pro-series-assault|title=Sinden sign Carpenter for Pro Series assault|website=Crash.net|date=January 26, 2002}}</ref>\n| All\n|-\n| [[Brian Stewart Racing]]<ref>{{Cite web|url=https://www.autoweek.com/news/a2105841/brian-stewart-racing-moves-infiniti-pro-series/|title=Brian Stewart Racing moves to Infiniti Pro Series|website=Autoweek.com|date=February 12, 2002}}</ref>\n| 3\n|{{flagicon|CAN}} [[Marty Roth]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14708/1/roth-teams-with-stewart-in-infiniti-pro-series|title=Roth teams with Stewart in Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=April 2, 2002}}</ref>\n| 1\u20134, 6\u20137\n|-\n| [[Luyendyk Racing]]<ref name=\"Luyendyk\">{{Cite web|url=https://www.autoweek.com/news/a2109061/luyendyk-jr-compete-irl-infiniti-pro-series/|title=Luyendyk Jr. to compete in IRL Infiniti Pro Series|website=Autoweek.com|date=May 6, 2002}}</ref>\n| 5\n|{{flagicon|NED}} [[Arie Luyendyk Jr.]]<ref name=\"Luyendyk\"/>\n| All\n|-\n| [[Kelley Racing]]<ref name=\"Kelley\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14835/1/priestley-kelley-racing-enter-infiniti-series|title=Priestley, Kelley Racing enter Infiniti series|website=Crash.net|date=April 17, 2002}}</ref>\n| 7\n|{{flagicon|CAN}} [[Jason Priestley]]<ref name=\"Kelley\"/>\n| 1\u20134\n|-\n| [[Ronnie Johncox|REV 1 Racing]]<ref name=\"Johncox\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15418/1/johncox-enters-ips-as-ownerdriver|title=Johncox enters IPS as owner/driver|website=Crash.net|date=June 29, 2002}}</ref>\n| 8\n|{{flagicon|USA}} [[Ronnie Johncox]]<ref name=\"Johncox\"/>\n| All\n|-\n| rowspan=\"4\" |[[Arrow McLaren SP|Sam Schmidt Motorsports]]<ref name=\"Unannounced\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15363/1/drivers-looking-forward-to-infiniti-pro-tests|title=Drivers looking forward to Infiniti Pro tests|website=Crash.net|date=June 21, 2002}}</ref>\n| rowspan=\"3\" | 9\n|{{flagicon|USA}} [[Jeff Tillman]]<ref>{{Cite web|url=https://www.autoweek.com/news/a2111156/jeff-tillman-budweiser-enter-infiniti-pro-series/|title=Jeff Tillman, Budweiser, enter Infiniti Pro Series|website=Autoweek.com|date=July 25, 2002}}</ref>\n| 3\n|-\n|{{flagicon|CAN}} [[Tom Wood (racing driver)|Tom Wood]]<ref name=\"KentuckyDebuts\">{{cite news|title=Wood, Turco To Make Infiniti Pro Series Debuts|publisher=Infiniti Pro Series|url=http://www.indyproseries.com/press/story.php?story_id=349|date=August 8, 2002|url-status=dead|archiveurl=http://web.archive.org/web/20020818002548/http://www.indyproseries.com/press/story.php?story_id=349|archivedate=August 18, 2002|}}</ref>\n| 4, 6\u20137\n|-\n|{{flagicon|USA}} [[Curtis Francois]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/16081/1/francois-to-make-ips-debut-at-gateway|title=Francois to make IPS debut at Gateway|website=Crash.net|date=August 21, 2002}}</ref>\n| 5\n|-\n| 99\n|{{flagicon|USA}} [[G. J. Mennen]]<ref name=\"Unannounced\"/>\n| All\n|-\n| [[Rolando Quintanilla|Roquin Motorsports]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14411/1/roquin-to-field-cars-in-infiniti-pro-series|title=Roquin to field cars in Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=February 12, 2002}}</ref>\n| 11\n|{{flagicon|MEX}} [[Rolando Quintanilla]]<ref>{{Cite web|url=https://www.motorsport.com/indylights/news/ips-nashville-pre-race-quotes/99767/|title=Nashville: Pre-race quotes|website=Motorsport.com|date=July 15, 2002}}</ref>\n| 2\u20137\n|-\n| [[Matt Beardsley|Beardsley Motorsports]]<ref name=\"Beardsley\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15671/1/beardsley-to-compete-in-infiniti-pro-series|title=Beardsley to compete in Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=July 16, 2002}}</ref>\n| 12\n|{{flagicon|USA}} [[Matt Beardsley]]<ref name=\"Beardsley\"/>\n| 2\u20135, 7\n|-\n| [[A. J. Foyt Enterprises]]<ref name=\"Foyt\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15117/1/aj-foyt-iv-to-race-in-infiniti-pro-series|title=AJ Foyt IV to race in Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=May 29, 2002}}</ref>\n| 14\n|{{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]<ref name=\"Foyt\"/>\n| All\n|-\n| [[AFS Racing|Automatic Fire Sprinklers]]<ref name=\"Peterson\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15347/1/ownerdriver-peterson-joins-infiniti-pro-series|title=Owner/driver Peterson joins Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=June 18, 2002}}</ref>\n| 27\n|{{flagicon|USA}} [[Gary Peterson (race driver)|Gary Peterson]]<ref name=\"Peterson\"/>\n| All\n|-\n| [[O2 Racing Technology|Conti-Genoa-Frost Racing]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14196/1/genoa-places-order-for-infiniti-pro-series-car|title=Genoa places order for Infiniti Pro Series car|website=Crash.net|date=December 19, 2001}}</ref>\n| 34\n|{{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15772/1/hampton-to-make-ips-debut-at-michigan|title=Hampton to make IPS debut at Michigan|website=Crash.net|date=July 26, 2002}}</ref>\n| 3\u20137\n|-\n| rowspan=\"5\" |[[Bowes Seal Fast Racing]]<ref name=\"Bowes\">{{cite news|title=Bowes Seal Fast Racing To Enter Infiniti Pro Series|publisher=Infiniti Pro Series|url=http://www.indyracingproseries.com/press/story.php?id=653|date=April 12, 2002|url-status=dead|archiveurl=http://web.archive.org/web/20030224162758/http://www.indyracingproseries.com/press/story.php?id=653|archivedate=February 24, 2003|}}</ref>\n| rowspan=\"2\" | 37\n| {{flagicon|USA}} [[Mike Koss]]<ref name=\"Bowes\"/>\n| 1\u20134, 6\u20137\n|-\n| rowspan=\"2\" | {{flagicon|NZL}} [[Matthew Halliday (racing driver)|Matthew Halliday]]<ref name=\"Unannounced\"/>\n| 5\n|-\n| 38\n| 1\n|-\n| rowspan=\"2\" | 43\n| {{flagicon|USA}} [[Dave Steele]]<ref>{{cite news|title=Michigan Indy 400 Notes - Friday, July 26|publisher=Indy Racing League|url=http://www.indyracing.com/press/story.php?story_id=268|date=July 26, 2002|url-status=dead|archiveurl=http://web.archive.org/web/20020816004231/http://www.indyracing.com/press/story.php?story_id=268|archivedate=August 16, 2002|}}</ref>\n| 3\n|-\n| {{flagicon|USA}} [[Tony Turco]]<ref name=\"KentuckyDebuts\"/>\n| 4\u20136\n|-\n| rowspan=\"2\" | [[Hemelgarn Racing|Hemelgarn 91/Johnson Motorsports]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14133/1/hemelgarn-announces-infiniti-pro-series-team|title=Hemelgarn announces Infiniti Pro series team|website=Crash.net|date=November 30, 2001}}</ref>\n| 91\n| {{flagicon|USA}} [[Aaron Fike]]<ref>{{Cite web|url=https://www.motorsport.com/indylights/news/ips-hemelgarn-johnson-motorsports-name-fike-2002-driver/86979/|title=Hemelgarn/Johnson Motorsports name Fike 2002 driver|website=Motorsport.com|date=March 15, 2002}}</ref>\n| All\n|-\n| 92\n| {{flagicon|USA}} [[Cory Witherill]]<ref>{{Cite web|url=https://www.motorsport.com/indylights/news/ips-cory-witherill-signs-with-hemelgarn-johnson-motorsports/87834/|title=Cory Witherill signs with Hemelgarn/Johnson Motorsports|website=Motorsport.com|date=March 23, 2002}}</ref>\n| All\n|}\n\n== Schedule ==\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 85%\"\n! Rd.\n! Date\n! Track\n! Location\n|- \n! 1\n| July 7\n| [[Kansas Speedway]]\n| [[Kansas City, Kansas]]\n|- \n! 2\n| July 20\n| [[Nashville Superspeedway]]\n| [[Lebanon, Tennessee]]\n|- \n! 3\n| July 28\n| [[Michigan International Speedway]]\n| [[Brooklyn, Michigan]]\n|- \n! 4\n| August 11\n| [[Kentucky Speedway]]\n| [[Sparta, Kentucky]]\n|- \n! 5\n| August 25\n| [[World Wide Technology Raceway at Gateway|Gateway International Raceway]]\n| [[Madison, Illinois]]\n|- \n! 6\n| September 8\n| [[Chicagoland Speedway]]\n| [[Joliet, Illinois]]\n|- \n! 7\n| September 14\n| [[Texas Motor Speedway]]\n| [[Fort Worth, Texas]]\n|}\n\n==Race results==\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 85%\"\n|-\n!rowspan=2| Round\n!rowspan=2| Race\n!rowspan=2| [[Pole position]]\n!rowspan=2| [[Fastest lap]]\n!rowspan=2| Most laps led\n!colspan=2| Race Winner\n|-\n! Driver\n! Team\n|-\n! 1\n| [[Kansas Speedway|Kansas]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|NED}} [[Arie Luyendyk Jr.]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| [[A. J. Foyt Enterprises]]\n|-\n! 2\n| [[Nashville Superspeedway|Nashville]]\n| {{flagicon|USA}} [[Ronnie Johncox]]\n| {{flagicon|USA}} [[Aaron Fike]]\n| {{flagicon|USA}} [[Cory Witherill]]\n| {{flagicon|USA}} [[Cory Witherill]]\n| [[Hemelgarn Racing|Hemelgarn 91/Johnson Motorsports]]\n|-\n! 3\n| [[Michigan International Speedway|Michigan]]\n| {{flagicon|NED}} [[Arie Luyendyk Jr.]]\n| {{flagicon|CAN}} [[Jason Priestley]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| [[A. J. Foyt Enterprises]]\n|-\n! 4\n| [[Kentucky Speedway|Kentucky]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[Cory Witherill]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| [[A. J. Foyt Enterprises]]\n|-\n! 5\n| [[World Wide Technology Raceway at Gateway|Gateway]]\n|{{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]\n|{{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]\n|{{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]\n|{{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]\n| [[O2 Racing Technology|Conti-Genoa-Frost Racing]]\n|-\n! 6\n| [[Chicagoland Speedway|Chicagoland]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[Gary Peterson (race driver)|Gary Peterson]]\n| {{flagicon|NED}} [[Arie Luyendyk Jr.]]\n| {{flagicon|USA}} [[Aaron Fike]]\n| [[Hemelgarn Racing|Hemelgarn 91/Johnson Motorsports]]\n|-\n! 7\n| [[Texas Motor Speedway|Texas]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|CAN}} [[Tom Wood (racing driver)|Tom Wood]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| [[A. J. Foyt Enterprises]]\n|}\n\n==Championship standings==\n\n===Drivers' Championship===\n\n;Scoring system\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:85%; text-align:center\"\n! Position\n|style=\"background:#FFFFBF;\"| &nbsp;'''1st'''&nbsp;\n|style=\"background:#DFDFDF;\"| &nbsp;'''2nd'''&nbsp;\n|style=\"background:#FFDF9F;\"| &nbsp;'''3rd'''&nbsp;\n|style=\"background:#DFFFDF;\"| &nbsp;'''4th'''&nbsp;\n|style=\"background:#DFFFDF;\"| &nbsp;'''5th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| &nbsp;'''6th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| &nbsp;'''7th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| &nbsp;'''8th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| &nbsp;'''9th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| &nbsp;'''10th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''11th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''12th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''13th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''14th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''15th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''16th'''&nbsp;\n|-\n! Points\n|style=\"background:#FFFFBF;\"| 50\n|style=\"background:#DFDFDF;\"| 40\n|style=\"background:#FFDF9F;\"| 35\n|style=\"background:#DFFFDF;\"| 32\n|style=\"background:#DFFFDF;\"| 30\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| 28\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| 26\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| 24\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| 22\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| 20\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 19\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 18\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 17\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 16\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 15\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 14\n|-\n|}\n* The driver who qualifies on pole is awarded one additional point.\n* An additional point is awarded to the driver who leads the most laps in a race.\n\n{|\n|valign=\"top\"|\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 85%; text-align:center\"\n|- valign=\"top\"\n!valign=\"middle\"| Pos\n!valign=\"middle\"| Driver\n! [[Kansas Speedway|KAN]]\n! [[Nashville Superspeedway|NSH]]\n! [[Michigan International Speedway|MIS]]\n! [[Kentucky Speedway|KEN]]\n! [[World Wide Technology Raceway at Gateway|GAT]]\n! [[Chicagoland Speedway|CHI]]\n! [[Texas Motor Speedway|TXS]]\n!valign=\"middle\"| Points\n|-\n! 1\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | '''1*'''\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | 1*\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | '''1*'''\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 9\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | '''6'''\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | '''1*'''\n! 290\n|-\n! 2\n| align=\"left\" | {{flagicon|NED}} [[Arie Luyendyk Jr.]]\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | ''10''\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | '''2'''\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 6\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2*\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n! 236\n|-\n! 3\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Ed Carpenter (racing driver)|Ed Carpenter]]\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | 3\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | 3\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n! 226\n|-\n! 4\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Cory Witherill]]\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | 3\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | 1*\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 15\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | ''3''\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 11\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 13\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2\n! 213\n|-\n! 5\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Aaron Fike]]\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 11\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | ''3''\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 14\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 14\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | 1\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 12\n! 186\n|-\n! 6\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Ronnie Johncox]]\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 9\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | '''12'''\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n! 180\n|-\n! 7\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Gary Peterson (race driver)|Gary Peterson]]\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n| DNS\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 10\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 10\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | ''8''\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n! 163\n|-\n! 8\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[G. J. Mennen]]\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 9\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 15\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 9\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 9\n! 161\n|-\n! 9\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]\n|\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 12\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | '''''1*'''''\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 14\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | 3\n! 147\n|-\n! 10\n| align=\"left\" | {{flagicon|CAN}} [[Marty Roth]]\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 6\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 9\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 11\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 13\n|\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 10\n! 138\n|-\n! 11\n| align=\"left\" | {{flagicon|MEX}} [[Rolando Quintanilla]]\n|\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 11\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 6\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 6\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 10\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 14\n! 137\n|-\n! 12\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Mike Koss]]\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 10\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 16\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 11\n|\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 11\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 11\n! 123\n|-\n! 13\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Matt Beardsley]]\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 14\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 12\n|\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 13\n! 107\n|-\n! 14\n| align=\"left\" | {{flagicon|CAN}} [[Jason Priestley]]\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 6\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | ''13''\n| DNS\n|\n|\n|\n! 99\n|-\n! 15\n| align=\"left\" | {{flagicon|CAN}} [[Tom Wood (racing driver)|Tom Wood]]\n|\n|\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 10\n|\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | 3\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | ''6''\n! 83\n|-\n! 16\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Tony Turco]]\n|\n|\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 9\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 13\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 12\n|\n! 57\n|-\n! 17\n| align=\"left\" | {{flagicon|NZL}} [[Matthew Halliday (racing driver)|Matthew Halliday]]\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 12\n|\n|\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n|\n|\n! 44\n|-\n! 18\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Curtis Francois]]\n|\n|\n|\n|\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n|\n|\n! 30\n|-\n! 19\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Dave Steele]]\n|\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n|\n|\n|\n|\n! 24\n|-\n! 20\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Jeff Tillman]]\n|\n|\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 12\n|\n|\n|\n|\n! 18\n|-\n|- style=\"background: #f9f9f9;\" valign=\"top\"\n!valign=\"middle\"| Pos\n!valign=\"middle\"| Driver\n! [[Kansas Speedway|KAN]]\n! [[Nashville Superspeedway|NSH]]\n! [[Michigan International Speedway|MIS]]\n! [[Kentucky Speedway|KEN]]\n! [[World Wide Technology Raceway at Gateway|GAT]]\n! [[Chicagoland Speedway|CHI]]\n! [[Texas Motor Speedway|TXS]]\n!valign=\"middle\"| Points\n|}\n|\n{|\n|\n{| style=\"margin-right:0; font-size:85%; text-align:center;\" class=\"wikitable\"\n! Color\n! Result\n|- style=\"background:#FFFFBF;\"\n| Gold\n| Winner\n|- style=\"background:#DFDFDF;\"\n| Silver\n| 2nd place\n|- style=\"background:#FFDF9F;\"\n| Bronze\n| 3rd place\n|- style=\"background:#DFFFDF;\"\n| Green\n| 4th & 5th place\n|- style=\"background:#CFEAFF;\"\n| Light Blue\n| 6th\u201310th place\n|- style=\"background:#CFCFFF;\"\n| Dark Blue\n| Finished<br />(Outside Top 10)\n|- style=\"background:#EFCFFF;\"\n| Purple\n| Did not finish\n|- style=\"background:#FFCFCF;\"\n| Red\n| Did not qualify<br />(DNQ)\n|- style=\"background:#DFC484;\"\n| Brown\n| Withdrawn<br />(Wth)\n|- style=\"background:#000000; color:white;\"\n| Black\n| Disqualified<br />(DSQ)\n|- style=\"background:#FFFFFF;\"\n| White\n| Did not start<br />(DNS)\n|-\n|rowspan=2| Blank\n| Did not<br />participate<br />(DNP)\n|-\n| Not competing\n|}\n\n\n{| style=\"margin-right:0; font-size:85%; text-align:center;\" class=\"wikitable\"\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center colspan=2|'''In-line notation'''\n|-\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|'''Bold'''\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|[[Pole position]]<br>(1 point)\n|-\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|''Italics''\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|Ran fastest race lap\n|-\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|<nowiki>*</nowiki>\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|Led most race laps<br>(1 point)\n|-\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|<sup>1</sup>\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|Qualifying cancelled<br>no bonus point awarded\n<!--|-\n|style=\"background:#FDE910;\" align=center colspan=2|Rookie of the Year-->\n|}\n* Ties in points broken by number of wins, or best finishes.\n|}\n|}\n\n==Complete Overview==\n\n{| border=\"0\" style=\"border: 1px solid #999; background-color:#FFFFFF; text-align:center\"\n|first column of every race ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||= grid position\n|}\n{| border=\"0\" style=\"border: 1px solid #999; background-color:#FFFFFF; text-align:center\"\n|second column of every race ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10 ||= race result\n|}\n\n'''R9'''=retired, but classified '''NS15'''=did not start, but classified\n\n{| border=\"0\" style=\"border: 1px solid #999; background-color:#FFFFFF; text-align:center\"\n|-align=\"center\" style=\"background:#CCCCCC;\"\n| '''Place''' || '''Name''' || '''Country''' || '''Team''' ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}}\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 1 ||align=\"left\"| [[A. J. Foyt IV]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[A. J. Foyt Enterprises]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1\n|-\n| 2 ||align=\"left\"| [[Arie Luyendyk Jr.]] ||align=\"left\"| {{NED}} ||align=\"left\"| [[Luyendyk Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 3 ||align=\"left\"| [[Ed Carpenter (racing driver)|Ed Carpenter]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Sinden Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5\n|-\n| 4 ||align=\"left\"| [[Cory Witherill]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Hemelgarn Racing|Hemelgarn 91]]/[[Johnson Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| NS15 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R13 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 5 ||align=\"left\"| [[Aaron Fike]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Hemelgarn Racing|Hemelgarn 91]]/[[Johnson Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 15 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 14 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R14 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 12\n|-\n| 6 ||align=\"left\"| [[Ronnie Johncox]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Rev1 Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 7 ||align=\"left\"| [[Gary Peterson (race driver)|Gary Peterson]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Automatic Fire Sprinklers Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| NS13 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 16 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4\n|-\n| 8 ||align=\"left\"| [[G. J. Mennen]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Sam Schmidt Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R15 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 9\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 9 ||align=\"left\"| [[Ryan Hampton]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Hampton Racing]]/[[Conti-Genoa-Frost Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R14 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3\n|-\n| 10 ||align=\"left\"| [[Marty Roth]] ||align=\"left\"| {{CAN}} ||align=\"left\"| [[Brian Stewart Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 15 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 13 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 11 ||align=\"left\"| [[Rolando Quintanilla]] ||align=\"left\"| {{MEX}} ||align=\"left\"| [[Roquin Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R14\n|-\n| 12 ||align=\"left\"| [[Mike Koss]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Bowes Seal Fast Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| NS16 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 16 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 11\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 13 ||align=\"left\"| [[Matt Beardsley]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Beardsley Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 14 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R13\n|-\n| 14 ||align=\"left\"| [[Jason Priestley]] ||align=\"left\"| {{CAN}} ||align=\"left\"| [[Kelley Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 13 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| NS16 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 15 ||align=\"left\"| [[Tom Wodd (driver)|Tom Wood]] ||align=\"left\"| {{CAN}} ||align=\"left\"| [[Sam Schmidt Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6\n|-\n| 16 ||align=\"left\"| [[Tony Turco]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Bowes Seal Fast Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R13 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 17 ||align=\"left\"| [[Matthew Halliday (racing driver)|Matthew Halliday]] ||align=\"left\"| {{NZL}} ||align=\"left\"| [[Bowes Seal Fast Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|-\n| 18 ||align=\"left\"| [[Curtis Francois]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Sam Schmidt Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 19 ||align=\"left\"| [[Dave Steele]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Bowes Seal Fast Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|-\n| 20 ||align=\"left\"| [[Jeff Tillman]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Sam Schmidt Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{Firestone Indy Lights Series}}\n\n[[Category:Indy Lights seasons]]\n[[Category:2002 in American motorsport|Infiniti Pro Series]]\n", "text_old": "{{American Championship Car season\n|series         = [[Indy Lights|Infiniti Pro Series]]\n|series_name    = IRL Infiniti Pro Series\n|year           = [[2002 in sports|2002]]\n|series_logo    = \n|races          = 7\n|start_date     = July 7\n|end_date       = September 14\n|season_champ   = {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n|champ_team     = [[A. J. Foyt Enterprises]]\n|most_popular   = \n|previous       = ''[[2001 Indy Lights season|2001]] (Indy Lights)''\n|next           = [[2003 Infiniti Pro Series|2003]]\n}}\n\nThe '''2002''' '''[[Indy Racing League|IRL]] [[Indy Lights|Infiniti Pro Series]]''' was the series' first season. The IPS served as a new developmental series to the Indy Racing League. All drivers utilized [[Dallara]] chassis and [[Infiniti]] engines. [[A. J. Foyt IV]] was the series champion.\n\n==Team and driver chart==\n\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size:85%\"\n|-\n! Team\n! {{Tooltip|No.|Car number}}\n! Drivers\n! Rounds\n|-\n| [[Sinden Racing Service]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14269/1/sinden-to-contest-infiniti-pro-series|title=Sinden to contest Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=January 16, 2002}}</ref>\n|2\n|{{flagicon|USA}} [[Ed Carpenter (racing driver)|Ed Carpenter]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14314/1/sinden-sign-carpenter-for-pro-series-assault|title=Sinden sign Carpenter for Pro Series assault|website=Crash.net|date=January 26, 2002}}</ref>\n| All\n|-\n| [[Brian Stewart Racing]]<ref>{{Cite web|url=https://www.autoweek.com/news/a2105841/brian-stewart-racing-moves-infiniti-pro-series/|title=Brian Stewart Racing moves to Infiniti Pro Series|website=Autoweek.com|date=February 12, 2002}}</ref>\n| 3\n|{{flagicon|CAN}} [[Marty Roth]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14708/1/roth-teams-with-stewart-in-infiniti-pro-series|title=Roth teams with Stewart in Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=April 2, 2002}}</ref>\n| 1\u20134, 6\u20137\n|-\n| [[Luyendyk Racing]]<ref name=\"Luyendyk\">{{Cite web|url=https://www.autoweek.com/news/a2109061/luyendyk-jr-compete-irl-infiniti-pro-series/|title=Luyendyk Jr. to compete in IRL Infiniti Pro Series|website=Autoweek.com|date=May 6, 2002}}</ref>\n| 5\n|{{flagicon|NED}} [[Arie Luyendyk Jr.]]<ref name=\"Luyendyk\"/>\n| All\n|-\n| [[Kelley Racing]]<ref name=\"Kelley\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14835/1/priestley-kelley-racing-enter-infiniti-series|title=Priestley, Kelley Racing enter Infiniti series|website=Crash.net|date=April 17, 2002}}</ref>\n| 7\n|{{flagicon|CAN}} [[Jason Priestley]]<ref name=\"Kelley\"/>\n| 1\u20134\n|-\n| [[Ronnie Johncox|REV 1 Racing]]<ref name=\"Johncox\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15418/1/johncox-enters-ips-as-ownerdriver|title=Johncox enters IPS as owner/driver|website=Crash.net|date=June 29, 2002}}</ref>\n| 8\n|{{flagicon|USA}} [[Ronnie Johncox]]<ref name=\"Johncox\"/>\n| All\n|-\n| rowspan=\"4\" |[[Arrow McLaren SP|Sam Schmidt Motorsports]]<ref name=\"Unannounced\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15363/1/drivers-looking-forward-to-infiniti-pro-tests|title=Drivers looking forward to Infiniti Pro tests|website=Crash.net|date=June 21, 2002}}</ref>\n| rowspan=\"3\" | 9\n|{{flagicon|USA}} [[Jeff Tillman]]<ref>{{Cite web|url=https://www.autoweek.com/news/a2111156/jeff-tillman-budweiser-enter-infiniti-pro-series/|title=Jeff Tillman, Budweiser, enter Infiniti Pro Series|website=Autoweek.com|date=July 25, 2002}}</ref>\n| 3\n|-\n|{{flagicon|CAN}} [[Tom Wood (racing driver)|Tom Wood]]<ref name=\"KentuckyDebuts\">{{cite news|title=Wood, Turco To Make Infiniti Pro Series Debuts|publisher=Infiniti Pro Series|url=http://www.indyproseries.com/press/story.php?story_id=349|date=August 8, 2002|url-status=dead|archiveurl=http://web.archive.org/web/20020818002548/http://www.indyproseries.com/press/story.php?story_id=349|archivedate=August 18, 2002|}}</ref>\n| 4, 6\u20137\n|-\n|{{flagicon|USA}} [[Curtis Francois]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/16081/1/francois-to-make-ips-debut-at-gateway|title=Francois to make IPS debut at Gateway|website=Crash.net|date=August 21, 2002}}</ref>\n| 5\n|-\n| 99\n|{{flagicon|USA}} [[G. J. Mennen]]<ref name=\"Unannounced\"/>\n| All\n|-\n| [[Rolando Quintanilla|Roquin Motorsports]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14411/1/roquin-to-field-cars-in-infiniti-pro-series|title=Roquin to field cars in Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=February 12, 2002}}</ref>\n| 11\n|{{flagicon|MEX}} [[Rolando Quintanilla]]<ref>{{Cite web|url=https://www.motorsport.com/indylights/news/ips-nashville-pre-race-quotes/99767/|title=Nashville: Pre-race quotes|website=Motorsport.com|date=July 15, 2002}}</ref>\n| 2\u20137\n|-\n| [[Matt Beardsley|Beardsley Motorsports]]<ref name=\"Beardsley\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15671/1/beardsley-to-compete-in-infiniti-pro-series|title=Beardsley to compete in Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=July 16, 2002}}</ref>\n| 12\n|{{flagicon|USA}} [[Matt Beardsley]]<ref name=\"Beardsley\"/>\n| 2\u20135, 7\n|-\n| [[A. J. Foyt Enterprises]]<ref name=\"Foyt\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15117/1/aj-foyt-iv-to-race-in-infiniti-pro-series|title=AJ Foyt IV to race in Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=May 29, 2002}}</ref>\n| 14\n|{{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]<ref name=\"Foyt\"/>\n| All\n|-\n| [[AFS Racing|Automatic Fire Sprinklers]]<ref name=\"Peterson\">{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15347/1/ownerdriver-peterson-joins-infiniti-pro-series|title=Owner/driver Peterson joins Infiniti Pro Series|website=Crash.net|date=June 18, 2002}}</ref>\n| 27\n|{{flagicon|USA}} [[Gary Peterson (race driver)|Gary Peterson]]<ref name=\"Peterson\"/>\n| All\n|-\n| [[O2 Racing Technology|Conti-Genoa-Frost Racing]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14196/1/genoa-places-order-for-infiniti-pro-series-car|title=Genoa places order for Infiniti Pro Series car|website=Crash.net|date=December 19, 2001}}</ref>\n| 34\n|{{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/15772/1/hampton-to-make-ips-debut-at-michigan|title=Hampton to make IPS debut at Michigan|website=Crash.net|date=July 26, 2002}}</ref>\n| 3\u20137\n|-\n| rowspan=\"5\" |[[Bowes Seal Fast Racing]]<ref name=\"Bowes\">{{cite news|title=Bowes Seal Fast Racing To Enter Infiniti Pro Series|publisher=Infiniti Pro Series|url=http://www.indyracingproseries.com/press/story.php?id=653|date=April 12, 2002|url-status=dead|archiveurl=http://web.archive.org/web/20030224162758/http://www.indyracingproseries.com/press/story.php?id=653|archivedate=February 24, 2003|}}</ref>\n| rowspan=\"2\" | 37\n| {{flagicon|USA}} [[Mike Koss]]<ref name=\"Bowes\"/>\n| 1\u20134, 6\u20137\n|-\n| rowspan=\"2\" | {{flagicon|NZL}} [[Matthew Halliday]]<ref name=\"Unannounced\"/>\n| 5\n|-\n| 38\n| 1\n|-\n| rowspan=\"2\" | 43\n| {{flagicon|USA}} [[Dave Steele]]<ref>{{cite news|title=Michigan Indy 400 Notes - Friday, July 26|publisher=Indy Racing League|url=http://www.indyracing.com/press/story.php?story_id=268|date=July 26, 2002|url-status=dead|archiveurl=http://web.archive.org/web/20020816004231/http://www.indyracing.com/press/story.php?story_id=268|archivedate=August 16, 2002|}}</ref>\n| 3\n|-\n| {{flagicon|USA}} [[Tony Turco]]<ref name=\"KentuckyDebuts\"/>\n| 4\u20136\n|-\n| rowspan=\"2\" | [[Hemelgarn Racing|Hemelgarn 91/Johnson Motorsports]]<ref>{{Cite web|url=https://www.crash.net/indycar/news/14133/1/hemelgarn-announces-infiniti-pro-series-team|title=Hemelgarn announces Infiniti Pro series team|website=Crash.net|date=November 30, 2001}}</ref>\n| 91\n| {{flagicon|USA}} [[Aaron Fike]]<ref>{{Cite web|url=https://www.motorsport.com/indylights/news/ips-hemelgarn-johnson-motorsports-name-fike-2002-driver/86979/|title=Hemelgarn/Johnson Motorsports name Fike 2002 driver|website=Motorsport.com|date=March 15, 2002}}</ref>\n| All\n|-\n| 92\n| {{flagicon|USA}} [[Cory Witherill]]<ref>{{Cite web|url=https://www.motorsport.com/indylights/news/ips-cory-witherill-signs-with-hemelgarn-johnson-motorsports/87834/|title=Cory Witherill signs with Hemelgarn/Johnson Motorsports|website=Motorsport.com|date=March 23, 2002}}</ref>\n| All\n|}\n\n== Schedule ==\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 85%\"\n! Rd.\n! Date\n! Track\n! Location\n|- \n! 1\n| July 7\n| [[Kansas Speedway]]\n| [[Kansas City, Kansas]]\n|- \n! 2\n| July 20\n| [[Nashville Superspeedway]]\n| [[Lebanon, Tennessee]]\n|- \n! 3\n| July 28\n| [[Michigan International Speedway]]\n| [[Brooklyn, Michigan]]\n|- \n! 4\n| August 11\n| [[Kentucky Speedway]]\n| [[Sparta, Kentucky]]\n|- \n! 5\n| August 25\n| [[World Wide Technology Raceway at Gateway|Gateway International Raceway]]\n| [[Madison, Illinois]]\n|- \n! 6\n| September 8\n| [[Chicagoland Speedway]]\n| [[Joliet, Illinois]]\n|- \n! 7\n| September 14\n| [[Texas Motor Speedway]]\n| [[Fort Worth, Texas]]\n|}\n\n==Race results==\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 85%\"\n|-\n!rowspan=2| Round\n!rowspan=2| Race\n!rowspan=2| [[Pole position]]\n!rowspan=2| [[Fastest lap]]\n!rowspan=2| Most laps led\n!colspan=2| Race Winner\n|-\n! Driver\n! Team\n|-\n! 1\n| [[Kansas Speedway|Kansas]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|NED}} [[Arie Luyendyk Jr.]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| [[A. J. Foyt Enterprises]]\n|-\n! 2\n| [[Nashville Superspeedway|Nashville]]\n| {{flagicon|USA}} [[Ronnie Johncox]]\n| {{flagicon|USA}} [[Aaron Fike]]\n| {{flagicon|USA}} [[Cory Witherill]]\n| {{flagicon|USA}} [[Cory Witherill]]\n| [[Hemelgarn Racing|Hemelgarn 91/Johnson Motorsports]]\n|-\n! 3\n| [[Michigan International Speedway|Michigan]]\n| {{flagicon|NED}} [[Arie Luyendyk Jr.]]\n| {{flagicon|CAN}} [[Jason Priestley]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| [[A. J. Foyt Enterprises]]\n|-\n! 4\n| [[Kentucky Speedway|Kentucky]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[Cory Witherill]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| [[A. J. Foyt Enterprises]]\n|-\n! 5\n| [[World Wide Technology Raceway at Gateway|Gateway]]\n|{{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]\n|{{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]\n|{{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]\n|{{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]\n| [[O2 Racing Technology|Conti-Genoa-Frost Racing]]\n|-\n! 6\n| [[Chicagoland Speedway|Chicagoland]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[Gary Peterson (race driver)|Gary Peterson]]\n| {{flagicon|NED}} [[Arie Luyendyk Jr.]]\n| {{flagicon|USA}} [[Aaron Fike]]\n| [[Hemelgarn Racing|Hemelgarn 91/Johnson Motorsports]]\n|-\n! 7\n| [[Texas Motor Speedway|Texas]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|CAN}} [[Tom Wood (racing driver)|Tom Wood]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| [[A. J. Foyt Enterprises]]\n|}\n\n==Championship standings==\n\n===Drivers' Championship===\n\n;Scoring system\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:85%; text-align:center\"\n! Position\n|style=\"background:#FFFFBF;\"| &nbsp;'''1st'''&nbsp;\n|style=\"background:#DFDFDF;\"| &nbsp;'''2nd'''&nbsp;\n|style=\"background:#FFDF9F;\"| &nbsp;'''3rd'''&nbsp;\n|style=\"background:#DFFFDF;\"| &nbsp;'''4th'''&nbsp;\n|style=\"background:#DFFFDF;\"| &nbsp;'''5th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| &nbsp;'''6th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| &nbsp;'''7th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| &nbsp;'''8th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| &nbsp;'''9th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| &nbsp;'''10th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''11th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''12th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''13th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''14th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''15th'''&nbsp;\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| &nbsp;'''16th'''&nbsp;\n|-\n! Points\n|style=\"background:#FFFFBF;\"| 50\n|style=\"background:#DFDFDF;\"| 40\n|style=\"background:#FFDF9F;\"| 35\n|style=\"background:#DFFFDF;\"| 32\n|style=\"background:#DFFFDF;\"| 30\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| 28\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| 26\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| 24\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| 22\n|style=\"background:#CFEAFF;\"| 20\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 19\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 18\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 17\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 16\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 15\n|style=\"background:#CFCFFF;\"| 14\n|-\n|}\n* The driver who qualifies on pole is awarded one additional point.\n* An additional point is awarded to the driver who leads the most laps in a race.\n\n{|\n|valign=\"top\"|\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 85%; text-align:center\"\n|- valign=\"top\"\n!valign=\"middle\"| Pos\n!valign=\"middle\"| Driver\n! [[Kansas Speedway|KAN]]\n! [[Nashville Superspeedway|NSH]]\n! [[Michigan International Speedway|MIS]]\n! [[Kentucky Speedway|KEN]]\n! [[World Wide Technology Raceway at Gateway|GAT]]\n! [[Chicagoland Speedway|CHI]]\n! [[Texas Motor Speedway|TXS]]\n!valign=\"middle\"| Points\n|-\n! 1\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[A. J. Foyt IV]]\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | '''1*'''\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | 1*\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | '''1*'''\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 9\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | '''6'''\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | '''1*'''\n! 290\n|-\n! 2\n| align=\"left\" | {{flagicon|NED}} [[Arie Luyendyk Jr.]]\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | ''10''\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | '''2'''\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 6\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2*\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n! 236\n|-\n! 3\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Ed Carpenter]]\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | 3\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | 3\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n! 226\n|-\n! 4\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Cory Witherill]]\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | 3\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | 1*\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 15\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | ''3''\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 11\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 13\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2\n! 213\n|-\n! 5\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Aaron Fike]]\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 11\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | ''3''\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 14\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 14\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | 1\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 12\n! 186\n|-\n! 6\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Ronnie Johncox]]\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 9\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | '''12'''\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n! 180\n|-\n! 7\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Gary Peterson (race driver)|Gary Peterson]]\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n| DNS\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 10\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 10\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | ''8''\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n! 163\n|-\n! 8\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[G. J. Mennen]]\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 9\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 15\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 9\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 9\n! 161\n|-\n! 9\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Ryan Hampton]]\n|\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 12\n| style=\"background:#FFFFBF;\" | '''''1*'''''\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 14\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | 3\n! 147\n|-\n! 10\n| align=\"left\" | {{flagicon|CAN}} [[Marty Roth]]\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 6\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 9\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 11\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 13\n|\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 10\n! 138\n|-\n! 11\n| align=\"left\" | {{flagicon|MEX}} [[Rolando Quintanilla]]\n|\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 11\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 6\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 6\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 10\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 14\n! 137\n|-\n! 12\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Mike Koss]]\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 4\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 10\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 16\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 11\n|\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 11\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 11\n! 123\n|-\n! 13\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Matt Beardsley]]\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 14\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 12\n|\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 13\n! 107\n|-\n! 14\n| align=\"left\" | {{flagicon|CAN}} [[Jason Priestley]]\n| style=\"background:#DFDFDF;\" | 2\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 6\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | ''13''\n| DNS\n|\n|\n|\n! 99\n|-\n! 15\n| align=\"left\" | {{flagicon|CAN}} [[Tom Wood (racing driver)|Tom Wood]]\n|\n|\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 10\n|\n| style=\"background:#FFDF9F;\" | 3\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | ''6''\n! 83\n|-\n! 16\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Tony Turco]]\n|\n|\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 9\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 13\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 12\n|\n! 57\n|-\n! 17\n| align=\"left\" | {{flagicon|NZL}} [[Matthew Halliday]]\n| style=\"background:#EFCFFF;\" | 12\n|\n|\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 7\n|\n|\n! 44\n|-\n! 18\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Curtis Francois]]\n|\n|\n|\n|\n| style=\"background:#DFFFDF;\" | 5\n|\n|\n! 30\n|-\n! 19\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Dave Steele]]\n|\n|\n| style=\"background:#CFEAFF;\" | 8\n|\n|\n|\n|\n! 24\n|-\n! 20\n| align=\"left\" | {{flagicon|USA}} [[Jeff Tillman]]\n|\n|\n| style=\"background:#CFCFFF;\" | 12\n|\n|\n|\n|\n! 18\n|-\n|- style=\"background: #f9f9f9;\" valign=\"top\"\n!valign=\"middle\"| Pos\n!valign=\"middle\"| Driver\n! [[Kansas Speedway|KAN]]\n! [[Nashville Superspeedway|NSH]]\n! [[Michigan International Speedway|MIS]]\n! [[Kentucky Speedway|KEN]]\n! [[World Wide Technology Raceway at Gateway|GAT]]\n! [[Chicagoland Speedway|CHI]]\n! [[Texas Motor Speedway|TXS]]\n!valign=\"middle\"| Points\n|}\n|\n{|\n|\n{| style=\"margin-right:0; font-size:85%; text-align:center;\" class=\"wikitable\"\n! Color\n! Result\n|- style=\"background:#FFFFBF;\"\n| Gold\n| Winner\n|- style=\"background:#DFDFDF;\"\n| Silver\n| 2nd place\n|- style=\"background:#FFDF9F;\"\n| Bronze\n| 3rd place\n|- style=\"background:#DFFFDF;\"\n| Green\n| 4th & 5th place\n|- style=\"background:#CFEAFF;\"\n| Light Blue\n| 6th\u201310th place\n|- style=\"background:#CFCFFF;\"\n| Dark Blue\n| Finished<br />(Outside Top 10)\n|- style=\"background:#EFCFFF;\"\n| Purple\n| Did not finish\n|- style=\"background:#FFCFCF;\"\n| Red\n| Did not qualify<br />(DNQ)\n|- style=\"background:#DFC484;\"\n| Brown\n| Withdrawn<br />(Wth)\n|- style=\"background:#000000; color:white;\"\n| Black\n| Disqualified<br />(DSQ)\n|- style=\"background:#FFFFFF;\"\n| White\n| Did not start<br />(DNS)\n|-\n|rowspan=2| Blank\n| Did not<br />participate<br />(DNP)\n|-\n| Not competing\n|}\n\n\n{| style=\"margin-right:0; font-size:85%; text-align:center;\" class=\"wikitable\"\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center colspan=2|'''In-line notation'''\n|-\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|'''Bold'''\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|[[Pole position]]<br>(1 point)\n|-\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|''Italics''\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|Ran fastest race lap\n|-\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|<nowiki>*</nowiki>\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|Led most race laps<br>(1 point)\n|-\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|<sup>1</sup>\n|style=\"background:#F2F2F2;\" align=center|Qualifying cancelled<br>no bonus point awarded\n<!--|-\n|style=\"background:#FDE910;\" align=center colspan=2|Rookie of the Year-->\n|}\n* Ties in points broken by number of wins, or best finishes.\n|}\n|}\n\n==Complete Overview==\n\n{| border=\"0\" style=\"border: 1px solid #999; background-color:#FFFFFF; text-align:center\"\n|first column of every race ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||= grid position\n|}\n{| border=\"0\" style=\"border: 1px solid #999; background-color:#FFFFFF; text-align:center\"\n|second column of every race ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10 ||= race result\n|}\n\n'''R9'''=retired, but classified '''NS15'''=did not start, but classified\n\n{| border=\"0\" style=\"border: 1px solid #999; background-color:#FFFFFF; text-align:center\"\n|-align=\"center\" style=\"background:#CCCCCC;\"\n| '''Place''' || '''Name''' || '''Country''' || '''Team''' ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}} ||colspan=2 align=center width=\"60\"|{{flagicon|USA}}\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 1 ||align=\"left\"| [[A. J. Foyt IV]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[A. J. Foyt Enterprises]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1\n|-\n| 2 ||align=\"left\"| [[Arie Luyendyk Jr.]] ||align=\"left\"| {{NED}} ||align=\"left\"| [[Luyendyk Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 3 ||align=\"left\"| [[Ed Carpenter (racecar driver)|Ed Carpenter]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Sinden Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5\n|-\n| 4 ||align=\"left\"| [[Cory Witherill]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Hemelgarn Racing|Hemelgarn 91]]/[[Johnson Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| NS15 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R13 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 5 ||align=\"left\"| [[Aaron Fike]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Hemelgarn Racing|Hemelgarn 91]]/[[Johnson Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 15 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 14 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R14 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 12\n|-\n| 6 ||align=\"left\"| [[Ronnie Johncox]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Rev1 Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 7 ||align=\"left\"| [[Gary Peterson (race driver)|Gary Peterson]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Automatic Fire Sprinklers Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| NS13 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 16 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4\n|-\n| 8 ||align=\"left\"| [[G. J. Mennen]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Sam Schmidt Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R15 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 9\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 9 ||align=\"left\"| [[Ryan Hampton]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Hampton Racing]]/[[Conti-Genoa-Frost Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 1 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 1 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R14 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3\n|-\n| 10 ||align=\"left\"| [[Marty Roth]] ||align=\"left\"| {{CAN}} ||align=\"left\"| [[Brian Stewart Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 15 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 13 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 11 ||align=\"left\"| [[Rolando Quintanilla]] ||align=\"left\"| {{MEX}} ||align=\"left\"| [[Roquin Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 7 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R14\n|-\n| 12 ||align=\"left\"| [[Mike Koss]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Bowes Seal Fast Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 4 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| NS16 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 16 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 10 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 11 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 11\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 13 ||align=\"left\"| [[Matt Beardsley]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Beardsley Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 14 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R13\n|-\n| 14 ||align=\"left\"| [[Jason Priestley]] ||align=\"left\"| {{CAN}} ||align=\"left\"| [[Kelley Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 2 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 4 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 5 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 13 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 2 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| NS16 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 15 ||align=\"left\"| [[Tom Wodd (driver)|Tom Wood]] ||align=\"left\"| {{CAN}} ||align=\"left\"| [[Sam Schmidt Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 9 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 10 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 3 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 6\n|-\n| 16 ||align=\"left\"| [[Tony Turco]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Bowes Seal Fast Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 12 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 9 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 11 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R13 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 17 ||align=\"left\"| [[Matthew Halliday (racing driver)|Matthew Halliday]] ||align=\"left\"| {{NZL}} ||align=\"left\"| [[Bowes Seal Fast Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 6 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| R12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 13 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 7 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|-\n| 18 ||align=\"left\"| [[Curtis Francois]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Sam Schmidt Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 3 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 5 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|-style=\"background:#EFEFEF;\"\n| 19 ||align=\"left\"| [[Dave Steele]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Bowes Seal Fast Racing]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 8 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 8 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|-\n| 20 ||align=\"left\"| [[Jeff Tillman]] ||align=\"left\"| {{USA}} ||align=\"left\"| [[Sam Schmidt Motorsports]] ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| 14 ||style=\"background:#DFDDDF;\"| 12 ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| - ||style=\"background:#DFBBBF;\"| - ||style=\"background:#DFDDDF;\"| -\n|}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n{{Firestone Indy Lights Series}}\n\n[[Category:Indy Lights seasons]]\n[[Category:2002 in American motorsport|Infiniti Pro Series]]\n", "name_user": "MasterAlSpain", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2002_Infiniti_Pro_Series"}
{"title_page": "2007\u201308 Serbian SuperLiga", "text_new": "{{Use dmy dates|date=April 2013}}\n{{Infobox football league season\n| competition        = [[Serbian SuperLiga|Meridian SuperLiga]]\n| season             = 2007\u201308\n| winners            = [[FK Partizan|Partizan]]<br />1st SuperLiga title<br />20th domestic title\n| relegated          = [[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]<br />[[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]]<br />[[FK Smederevo|Smederevo]]\n| continentalcup1    = [[2008\u201309 UEFA Champions League|Champions League]]\n| continentalcup1 qualifiers = [[FK Partizan|Partizan]] (second qualifying round)\n| continentalcup2    = [[2008\u201309 UEFA Cup|UEFA Cup]]\n| continentalcup2 qualifiers = [[Red Star Belgrade|Red Star]]<br />[[FK Vojvodina|Vojvodina]]<br />[[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]\n| league topscorer   = [[Nenad Jestrovi\u0107]] (13)\n| biggest home win   = [[Red Star Belgrade|Red Star]] 5\u20130 [[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak]] (2 April 2008)<br />[[FK Vojvodina|Vojvodina]] 5\u20130 [[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]] (30 April 2008)\n| biggest away win   = [[FK Banat Zrenjanin|Banat]] 0\u20134 [[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak]] (3 May 2008)\n| highest scoring    = [[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]] 6\u20132 [[FK Banat Zrenjanin|Banat]] (29 March 2008)\n| matches            = 198\n| total goals        = 452\n| longest wins       = \n| longest unbeaten   = \n| longest losses     = \n| highest attendance = \n| lowest attendance  = \n| average attendance = \n| prevseason         = [[2006\u201307 Serbian SuperLiga|2006\u201307]]\n| nextseason         = [[2008\u201309 Serbian SuperLiga|2008\u201309]]\n}}\n\n{{Location map+|Serbia|float=right|width=300|caption=Location of teams in the '''Serbian SuperLiga 2007\u201308'''|places=\n{{Location map~|Serbia|lat=45.366667 |long=20.383333 |label=[[FK Banat Zrenjanin|Banat]] }}\n{{Location map~|Serbia|lat=43.883333 |long=20.35     |label=[[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac]] }}\n{{Location map~|Serbia|lat=45.6      |long=19.533333 |label=[[FK Hajduk Kula|Hajduk]] }}\n{{Location map~|Serbia|lat=43.866667 |long=20.133333 |label=[[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost]]|position=left }}\n{{Location map~|Serbia|lat=44.666667 |long=20.933333 |label=[[FK Smederevo|Smederevo]] |position=bottom}}\n{{Location map~|Serbia|lat=43.583333 |long=21.316667 |label=[[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak]] }}\n{{Location map~|Serbia|lat=44.8162   |long=20.4816   |label='''Belgrade''' }}\n{{Location map~|Serbia|lat=45.246944 |long=19.842222 |label=[[FK Vojvodina|Vojvodina]] |position=bottom }}\n<!--HIDDEN MARKER FOR BELGRADE CLUBS (UPPER RIGHT CORNER)-->\n{{Location map~|Serbia|mark=TransparentPlaceholder.png|lat=46.18 |long=23.0 |label='''Belgrade&nbsp;clubs:'''|position=left }}\n{{Location map~|Serbia|mark=TransparentPlaceholder.png|lat=46.05 |long=23.2 |label=[[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]<br />[[FK \u010cukari\u010dki Stankom|\u010cukari\u010dki]]<br />[[OFK Beograd]]<br />[[FK Partizan|Partizan]]<br />[[Red Star Belgrade|Red Star]] |position=left }}\n}}\n\nThe '''2007\u201308 [[Serbian SuperLiga]]''' season (known as the ''[[Cr\u00e9dit Agricole Srbija|Meridian]] SuperLiga'' for sponsorship reasons) was the second since its establishment in 2006. [[Red Star Belgrade]] were the defending SuperLiga champions, having won their twenty-fifth national title the season before.\n\nThe SuperLiga changed its format from this season. The League was no longer divided into a playoff and play-out group midway through the campaign. Instead the 12 teams played each other three times in a conventional league format. For the SuperLiga's inaugural season and this one the league had been named the '''Meridian SuperLiga'''. This however, was the last season that [[Cr\u00e9dit Agricole Srbija|Meridian Bank]] had sponsorship rights to the SuperLiga. The rights to the Serbian SuperLiga were bought by [[Jelen pivo|Jelen]] and starting from the [[2008\u201309 Serbian Superliga|2008\u201309]] season the league was known as the '''Jelen SuperLiga'''.\n\n==Participating clubs and their stadia==\nThe following twelve clubs competed in the 2007\u201308 Serbian SuperLiga season.\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Team\n! Stadium\n! Capacity\n|-\n| [[Red Star Belgrade|Crvena zvezda]] || [[Stadion Crvena Zvezda]] || align=\"center\" | 55,000\n|-\n| [[FK Partizan|Partizan]] || [[Partizan Stadium]] || align=\"center\" | 32,710\n|-\n| [[FK Vojvodina|Vojvodina]] || [[Kara\u0111or\u0111e Stadium]] || align=\"center\" | 20,000\n|-\n| [[FK Banat Zrenjanin|Banat]] || [[Kara\u0111or\u0111ev Park Stadium]] || align=\"center\" | 18,700\n|-\n| [[FK Smederevo|Smederevo]] || [[Stadion FK Smederevo|Fortress Stadium]] || align=\"center\" | 17,200\n|-\n| [[OFK Beograd]] || [[Omladinski Stadion]] || align=\"center\" | 16,000\n|-\n| [[FK Hajduk Kula|Hajduk Kula]] || [[Stadion Hajduk]] || align=\"center\" | 12,000\n|-\n| [[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak]] || [[Stadion Mladost (Kru\u0161evac)|Kru\u0161evac Stadium]] || align=\"center\" | 10,811\n|-\n| [[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]] || [[Stadion Be\u017eanije]] || align=\"center\" | 9,350\n|-\n| [[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]] || [[Stadion Mladost (Lu\u010dani)|Stadion Mladost]] || align=\"center\" | 8,000\n|-\n| [[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]] || [[\u010ca\u010dak Stadium]] || align=\"center\" | 7,600\n|- \n| [[FK \u010cukari\u010dki Stankom|\u010cukari\u010dki]] || [[\u010cukari\u010dki Stadion]] || align=\"center\" | 6,600\n|-\n|}\n\n{{clear right}}\n==League table==\n<onlyinclude>{{#invoke:sports table|main|style=WDL\n|res_col_header=QR\n|show_limit=5\n\n|team1=PAR|name_PAR=[[FK Partizan|Partizan]]\n|team2=RSB|name_RSB=[[Red Star Belgrade|Red Star]]\n|team3=VOJ|name_VOJ=[[FK Vojvodina|Vojvodina]]\n|team4=BOR|name_BOR=[[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]\n|team5=NAP|name_NAP=[[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak]]\n|team6=\u010cUK|name_\u010cUK=[[FK \u010cukari\u010dki Stankom|\u010cukari\u010dki]]\n|team7=MLA|name_MLA=[[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]]\n|team8=HAJ|name_HAJ=[[FK Hajduk Rodi\u0107 M&B Kula|Hajduk Kula]]\n|team9=OFK|name_OFK=[[OFK Beograd]]\n|team10=SME|name_SME=[[FK Smederevo|Smederevo]]\n|team11=BAN|name_BAN=[[FK Banat Zrenjanin|Banat]]\n|team12=BE\u017d|name_BE\u017d=[[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]\n|win_PAR=24|draw_PAR=8|loss_PAR=1|gf_PAR=63|ga_PAR=23|status_PAR=C\n|win_RSB=21|draw_RSB=12|loss_RSB=0|gf_RSB=65|ga_RSB=22\n|win_VOJ=18|draw_VOJ=8|loss_VOJ=7|gf_VOJ=53|ga_VOJ=33\n|win_BOR=12|draw_BOR=10|loss_BOR=11|gf_BOR=29|ga_BOR=33\n|win_NAP=11|draw_NAP=8|loss_NAP=14|gf_NAP=25|ga_NAP=33\n|win_\u010cUK=10|draw_\u010cUK=10|loss_\u010cUK=13|gf_\u010cUK=31|ga_\u010cUK=32\n|win_MLA=8|draw_MLA=14|loss_MLA=11|gf_MLA=32|ga_MLA=41\n|win_HAJ=8|draw_HAJ=13|loss_HAJ=12|gf_HAJ=25|ga_HAJ=31\n|win_OFK=9|draw_OFK=9|loss_OFK=15|gf_OFK=31|ga_OFK=45\n|win_SME=10|draw_SME=6|loss_SME=17|gf_SME=33|ga_SME=44\n|win_BAN=6|draw_BAN=10|loss_BAN=17|gf_BAN=34|ga_BAN=57|status_BAN=R\n|win_BE\u017d=5|draw_BE\u017d=4|loss_BE\u017d=24|gf_BE\u017d=31|ga_BE\u017d=58|status_BE\u017d=R\n\n|col_CL2=green1|text_CL2=Qualification for [[2008\u201309 UEFA Champions League#Second qualifying round|Champions League second qualifying round]]\n|result1=CL2\n|col_UC2=blue1|text_UC2=Qualification for [[2008\u201309 UEFA Cup#Second qualifying round|UEFA Cup second qualifying round]]\n|result2=UC2\n|col_UC1=blue2|text_UC1=Qualification for [[2008\u201309 UEFA Cup#First qualifying round|UEFA Cup first qualifying round]]\n|result3=UC1|result4=UC1\n|col_IC2=#ccccff|text_IC2=Qualification for [[2008 UEFA Intertoto Cup#Second round|Intertoto Cup second round]]\n|result9=IC2\n|col_RP=red2|text_RPQualification for =[[2007\u201308 Serbian SuperLiga#Relegation playoff|relegation play-off]]\n|result10=RP\n|col_R=red1|text_R=Relegation to [[2008\u201309 Serbian First League|Serbian First League]]\n|result11=R|result12=R\n|update=complete|source=\n}}</onlyinclude>\n\n==Results==\nThe schedule consists of three rounds. During the first two rounds, each team played each other once home and away for a total of 22 matches. The pairings of the third round were then set according to the standings after the first two rounds, giving every team a third game against each opponent for a total of 33 games per team.\n\n===First and second round===\n{{#invoke:sports results|main\n|matches_style=FBR|solid_cell=grey\n|team1=BAN|team2=BE\u017d|team3=BOR|team4=\u010cUK|team5=HAJ\n|team6=NAP|team7=MLA|team8=OFK|team9=PAR|team10=RSB\n|team11=SME|team12=VOJ\n\n|name_BAN=[[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]]\n|match_BAN_BE\u017d=2\u20131\n|match_BAN_BOR=2\u20131\n|match_BAN_\u010cUK=1\u20133\n|match_BAN_HAJ=1\u20132\n|match_BAN_NAP=0\u20131\n|match_BAN_MLA=0\u20130\n|match_BAN_OFK=2\u20131\n|match_BAN_PAR=0\u20132\n|match_BAN_RSB=2\u20132\n|match_BAN_SME=2\u20133\n|match_BAN_VOJ=1\u20131\n\n|name_BE\u017d=[[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]\n|match_BE\u017d_BAN=6\u20132\n|match_BE\u017d_BOR=1\u20132\n|match_BE\u017d_\u010cUK=1\u20132\n|match_BE\u017d_HAJ=1\u20130\n|match_BE\u017d_NAP=2\u20131\n|match_BE\u017d_MLA=0\u20130\n|match_BE\u017d_OFK=1\u20132\n|match_BE\u017d_PAR=0\u20132\n|match_BE\u017d_RSB=0\u20131\n|match_BE\u017d_SME=2\u20130\n|match_BE\u017d_VOJ=0\u20131\n\n|name_BOR=[[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]\n|match_BOR_BAN=0\u20130\n|match_BOR_BE\u017d=4\u20131\n|match_BOR_\u010cUK=1\u20131\n|match_BOR_HAJ=2\u20130\n|match_BOR_NAP=1\u20130\n|match_BOR_MLA=2\u20130\n|match_BOR_OFK=2\u20130\n|match_BOR_PAR=0\u20131\n|match_BOR_RSB=0\u20130\n|match_BOR_SME=0\u20132\n|match_BOR_VOJ=2\u20134\n\n|name_\u010cUK=[[FK \u010cukari\u010dki|\u010cukari\u010dki]]\n|match_\u010cUK_BAN=2\u20131\n|match_\u010cUK_BE\u017d=0\u20132\n|match_\u010cUK_BOR=0\u20130\n|match_\u010cUK_HAJ=1\u20131\n|match_\u010cUK_NAP=0\u20130\n|match_\u010cUK_MLA=2\u20130\n|match_\u010cUK_OFK=0\u20132\n|match_\u010cUK_PAR=0\u20133\n|match_\u010cUK_RSB=0\u20131\n|match_\u010cUK_SME=2\u20132\n|match_\u010cUK_VOJ=1\u20130\n\n|name_HAJ=[[FK Hajduk Kula|Hajduk Kula]]\n|match_HAJ_BAN=0\u20130\n|match_HAJ_BE\u017d=1\u20130\n|match_HAJ_BOR=0\u20130\n|match_HAJ_\u010cUK=1\u20131\n|match_HAJ_NAP=2\u20130\n|match_HAJ_MLA=2\u20132\n|match_HAJ_OFK=1\u20130\n|match_HAJ_PAR=0\u20131\n|match_HAJ_RSB=0\u20132\n|match_HAJ_SME=3\u20131\n|match_HAJ_VOJ=1\u20132\n\n|name_NAP=[[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak Kru\u0161evac]]\n|match_NAP_BAN=0\u20132\n|match_NAP_BE\u017d=1\u20130\n|match_NAP_BOR=0\u20130\n|match_NAP_\u010cUK=0\u20132\n|match_NAP_HAJ=1\u20130\n|match_NAP_MLA=0\u20131\n|match_NAP_OFK=2\u20130\n|match_NAP_PAR=0\u20132\n|match_NAP_RSB=0\u20131\n|match_NAP_SME=3\u20131\n|match_NAP_VOJ=0\u20131\n\n|name_MLA=[[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost]]\n|match_MLA_BAN=1\u20131\n|match_MLA_BE\u017d=3\u20130\n|match_MLA_BOR=1\u20130\n|match_MLA_\u010cUK=2\u20131\n|match_MLA_HAJ=0\u20130\n|match_MLA_NAP=1\u20131\n|match_MLA_OFK=2\u20132\n|match_MLA_PAR=1\u20134\n|match_MLA_RSB=1\u20131\n|match_MLA_SME=3\u20132\n|match_MLA_VOJ=0\u20131\n\n|name_OFK=[[OFK Beograd]]\n|match_OFK_BAN=0\u20132\n|match_OFK_BE\u017d=1\u20130\n|match_OFK_BOR=2\u20130\n|match_OFK_\u010cUK=0\u20133\n|match_OFK_HAJ=3\u20131\n|match_OFK_NAP=1\u20131\n|match_OFK_MLA=1\u20131\n|match_OFK_PAR=0\u20131\n|match_OFK_RSB=0\u20132\n|match_OFK_SME=1\u20132\n|match_OFK_VOJ=0\u20130\n\n|name_PAR=[[FK Partizan|Partizan]]\n|match_PAR_BAN=4\u20132\n|match_PAR_BE\u017d=2\u20130\n|match_PAR_BOR=0\u20130\n|match_PAR_\u010cUK=1\u20131\n|match_PAR_HAJ=2\u20131\n|match_PAR_NAP=3\u20131\n|match_PAR_MLA=4\u20130\n|match_PAR_OFK=5\u20131\n|match_PAR_RSB=2\u20132\n|match_PAR_SME=1\u20130\n|match_PAR_VOJ=3\u20133\n\n|name_RSB=[[Red Star Belgrade]]\n|match_RSB_BAN=2\u20130\n|match_RSB_BE\u017d=2\u20130\n|match_RSB_BOR=4\u20130\n|match_RSB_\u010cUK=0\u20130\n|match_RSB_HAJ=1\u20131\n|match_RSB_NAP=1\u20131\n|match_RSB_MLA=2\u20132\n|match_RSB_OFK=2\u20130\n|match_RSB_PAR=4\u20131\n|match_RSB_SME=1\u20130\n|match_RSB_VOJ=1\u20131\n\n|name_SME=[[FK Smederevo|Smederevo]]\n|match_SME_BAN=0\u20131\n|match_SME_BE\u017d=2\u20131\n|match_SME_BOR=0\u20131\n|match_SME_\u010cUK=1\u20130\n|match_SME_HAJ=1\u20130\n|match_SME_NAP=1\u20131\n|match_SME_MLA=0\u20130\n|match_SME_OFK=0\u20131\n|match_SME_PAR=1\u20131\n|match_SME_RSB=2\u20135\n|match_SME_VOJ=1\u20130\n\n|name_VOJ=[[FK Vojvodina|Vojvodina]]\n|match_VOJ_BAN=1\u20130\n|match_VOJ_BE\u017d=3\u20131\n|match_VOJ_BOR=1\u20132\n|match_VOJ_\u010cUK=0\u20130\n|match_VOJ_HAJ=1\u20130\n|match_VOJ_NAP=2\u20130\n|match_VOJ_MLA=2\u20131\n|match_VOJ_OFK=1\u20131\n|match_VOJ_PAR=0\u20131\n|match_VOJ_RSB=1\u20131\n|match_VOJ_SME=2\u20131\n\n|update=complete\n|source=[https://int.soccerway.com/national/serbia/super-liga soccerway.com] \n}}\n\n{{winners||SuperLiga 2007\u201308 Winners|[[FK Partizan|Partizan]]|20th}}\n\nChampions: '''[[FK Partizan|PARTIZAN BELGRADE]]''' (coach: [[Miroslav \u0110uki\u0107]] until 18 round, [[Slavi\u0161a Jokanovi\u0107]] from 18 round)\n\nPlayers(League matches/league goals)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Zoran To\u0161i\u0107]] (32/8)\n*{{flagicon|SEN}} [[Lamine Diarra]] (31/12)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[\u0110or\u0111e Lazi\u0107]] (30/6)\n*{{flagicon|POR}} [[Almani Moreira]] (28/7)\n*{{flagicon|BIH}} [[Darko Maleti\u0107]] (28/0)\n*{{flagicon|MNE}} [[Stevan Joveti\u0107]] (27/12)\n*{{flagicon|BRA}} [[Juliano Roberto Antonello|Juca]] (25/5)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Nemanja Rni\u0107]] (25/0)\n*{{flagicon|MNE}} [[Darko Bo\u017eovi\u0107]] (24/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Ivan Obradovi\u0107]] (19/0)\n*{{flagicon|MKD}} [[Aleksandar Lazevski]] (16/2)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[\u017darko Lazeti\u0107]] (15/1)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Nikola Mitrovi\u0107]] (15/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Nenad \u0110or\u0111evi\u0107]] (14/6)\n*{{flagicon|POR}} [[Ednilson Pedro Rocha Andrade Mendes|Ednilson]] (14/0)\n*{{flagicon|MNE}} [[Mladen Bo\u017eovi\u0107]] (10/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Sr\u0111a Kne\u017eevi\u0107]] (10/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Milan Vje\u0161tica]] (9/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Marko Jovanovi\u0107 (footballer born 1988)|Marko Jovanovi\u0107]] (9/0)\n*{{flagicon|MKD}} [[Dragan \u010cadikovski]] (7/2)\n*{{flagicon|MNE}} [[Slaven Stjepanovi\u0107]] (7/1)\n*{{flagicon|MNE}} [[Marko \u0106etkovi\u0107]] (6/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Milovan Sikimi\u0107]] (5/0)\n*{{flagicon|MNE}} [[Risto Laki\u0107]] (2/0)\n\nLike in many previous seasons, the allocation of European spots based on the final 2007\u201308 league and cup standings turned out to be messy.\n\nAccording to the propositions, the second UEFA Cup spot is supposed to go to the Serbian Cup winner. However, since the Cup was won by FK Partizan, a club that also won the league, the second UEFA Cup spot went to the 2007\u201308 Serbian Cup finalist [[FK Zemun]]. This created problems, since FK Zemun couldn't obtain the UEFA licence for the year due to poor financial situation at the club, and their UEFA Cup spot went to the 4th placed league team - [[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]. Now, since Borac \u010ca\u010dak earned a [[2008 UEFA Intertoto Cup|2008 Intertoto Cup]] berth based on finishing 4th in the league, they now passed their Intertoto Cup spot down to 9th placed [[OFK Beograd]] because [[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak Kru\u0161evac]], [[FK \u010cukari\u010dki Stankom|\u010cukari\u010dki]], [[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]], and [[FK Hajduk Rodi\u0107 M&B Kula|Hajduk Kula]] (5th, 6th, 7th, and 8th placed teams in the league, respectively) didn't want it.\n\nThis created a bizarre situation whereby a team that finished fourth from the bottom barely avoiding relegation playoff (OFK Beograd) still got to play in the [[2008 UEFA Intertoto Cup|2008 Intertoto Cup]].\n\n==Top scorers==\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n!Rank\n!Player\n!Team\n!Goals\n|-\n|rowspan=1 align=center|1\n|{{flagicon|SRB|2004}} '''[[Nenad Jestrovi\u0107]]'''\n|'''[[Red Star]]'''\n|<center> '''13'''</center>\n|-\n|rowspan=3 align=center|2\n|{{flagicon|SEN}} [[Lamine Diarra]]\n|[[FK Partizan|Partizan]]\n|<center> 12</center>\n|-\n|{{flagicon|MNE}} [[Stevan Joveti\u0107]]\n|[[FK Partizan|Partizan]]\n|<center> 12</center>\n|-\n|{{flagicon|SRB|2004}} [[Predrag Ran\u0111elovi\u0107 (footballer, born 1976)|Predrag Ran\u0111elovi\u0107]]\n|[[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]\n|<center> 12</center>\n|-\n|rowspan=1 align=center|5\n|{{flagicon|SRB|2004}} [[Gojko Ka\u010dar]]\n|[[FK Vojvodina|Vojvodina]]\n|<center> 11</center>\n|-\n|}\n\n==Hat-tricks==\n{| class=\"wikitable \" border:0; margin-top:0.2em;\"\n|-\n! style=\"color:black; background:orange; text-align:center;\" colspan=\"7\"|<big>Hat-tricks</big>\n|-\n! Player|| For !! Against !! style=\"text-align:center;\"| Result !! Date\n|-\n|{{flagicon|SRB|2004}} [[Nenad Jestrovi\u0107]] || Smederevo || Red Star || style=\"text-align:center;\"| 2-5 || {{dts|format=dmy|2007|11|11}}\n|-\n|{{flagicon|CHA}} [[Misdongarde Betolngar]] || Red Star ||  Napredak || style=\"text-align:center;\"| 5\u20130 || {{dts|format=dmy|2008|4|2}}\n|-\n|{{flagicon|SRB|2004}} [[Nenad Milija\u0161]] || Red Star || Be\u017eanija || style=\"text-align:center;\"| 4-1 || {{dts|format=dmy|2008|4|12}}\n|-\n|}\n\n==Relegation playoff==\nThe third-placed team form the bottom in 2007\u201308 SuperLiga (FK Smederevo) plays the winner of the 4-team playoff consisting of 3rd to 6th placed teams from 2007\u201308 Serbian First League (FK Rad). The playoff has a home-and-away tie format\n\n*June 7, 2008, FK Rad - FK Smederevo 3:1 <ref>[https://archive.is/20120720104550/http://www.blic.co.rs/sport.php?id=44709 Rad pobedio Smederevo 3:1 u prvoj utakmici bara\u017ea, ''Blic'', June 7, 2008]</ref><ref>{{cite web | url = http://www.studiob.rs/info/vest.php?id=24857 | title = Rad pobedio Smederevo u prvoj utakmici Bara\u017ea | publisher = [[RTV Studio B|Studio B]] | date = June 7, 2008 | access-date = 3 December 2010 | archive-url = https://web.archive.org/web/20111009035815/http://www.studiob.rs/info/vest.php?id=24857 | archive-date = 9 October 2011 | url-status = dead | df = dmy-all }}</ref>\n*June 11, 2008, FK Smederevo - FK Rad 2:1\n\n==Promoted teams==\nThe following teams were ''' promoted''' to the [[Serbian SuperLiga|Meridian SuperLiga]] at the end of the 2007\u201308 season:\n\n*[[FK Javor Ivanjica|Javor Ivanjica]] - [[Serbian First League]] champion\n*[[FK Jagodina|Jagodina]] - [[Serbian First League]] runner-up\n*[[FK Rad|Rad]] - Winner of the playoffs against [[FK Smederevo|Smederevo]]\n\n==Relegated teams==\nThe following teams were '''relegated''' to the [[Serbian First League]] at the end of the 2007\u201308 season based on their performance:\n\n*[[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]] - Automatically relegated after finishing the season in the 12th position (last place). \n*[[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]] - Automatically relegated after finishing in the 11th position (second last place).\n*[[FK Smederevo|Smederevo]] - As a result of finishing 10th (third place from the bottom) entered and lost relegation playoffs against [[FK Rad]] (a team that won the chance to compete for promotion from First League amongst the 4 teams that finished 3rd to 6th inclusive)\n\nHowever, following speculation on June 29, 2008 that 7th placed SuperLiga team - [[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost]] from [[Lu\u010dani]] - might decline the opportunity to compete in 2008\u201309 SuperLiga season due to lacking the funds required to compete at the top level,<ref>[http://www.mtsmondo.com/sport/vesti/text.php?vest=101658 Lu\u010danci istupaju iz MSL!?, MTS Mondo, June 29, 2008]</ref> the official confirmation of their decision came on July 2, 2008.<ref>[http://www.mtsmondo.com/sport/vesti/text.php?vest=101953 Mladost iz Lu\u010dana napustila Superligu, MTS Mondo, July 2, 2008]</ref> The possibility of Mladost Lu\u010dani being relegated two levels down to [[Serbian League|Srpska Liga]] as punishment was initially talked about, nut the club was eventually moved only one level down to First League for the 2008\u201309 season.\n\nBy the decision of [[Football Association of Serbia|Serbian Football Association]] (FSS), the relegated team that ended up keeping its SuperLiga status as a result of Mladost's withdrawal became 11th placed [[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]], not the 10th placed FK Smederevo. The FA made the decision based on their opinion that Banat Zrenjanin has better support of the sponsors and its community (city of [[Zrenjanin]]) than does [[FK Smederevo]].\n\nThe decision caused a lot of controversy and protest from FK Smederevo officials who claimed they should've been given the opportunity to retain the SuperLiga status after Mladost's withdrawal. They even launched an official appeal with [[UEFA]], but it got rejected.<ref>[http://www.mtsmondo.com/sport/vesti/text.php?vest=105499 UEFA odbila \u017ealbu Smedereva, MTS Mondo, August 6, 2008]</ref>\n\nSo, in the end, the three 2007\u201308 SuperLiga teams that will not compete in the 2008\u201309 SuperLiga season are:\n\n* [[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]\n* [[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]]\n* [[FK Smederevo|Smederevo]]\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n* [http://www.uefa.com/footballeurope/countries/association=147/index.html UEFA Site]\n* [http://www.yufprvaliga.rs/ Serbian Superliga Site]{{Dead link|date=September 2018 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }}\n* [http://www.rsssf.com/tabless/serv08.html Tables and results] at [[RSSSF]]\n\n{{Serbian Superliga}}\n{{2007-08 in European Football (UEFA)}}\n{{2007\u201308 in Serbian football}}\n\n{{DEFAULTSORT:2007-08 Serbian SuperLiga}}\n[[Category:Serbian SuperLiga seasons]]\n[[Category:2007\u201308 in Serbian football leagues|1]]\n[[Category:2007\u201308 in European association football leagues|Serbia]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=April 2013}}\n{{Infobox football league season\n| competition        = [[Serbian SuperLiga|Meridian SuperLiga]]\n| season             = 2007\u201308\n| winners            = [[FK Partizan|Partizan]]<br />1st SuperLiga title<br />20th domestic title\n| relegated          = [[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]<br />[[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]]<br />[[FK Smederevo|Smederevo]]\n| continentalcup1    = [[2008\u201309 UEFA Champions League|Champions League]]\n| continentalcup1 qualifiers = [[FK Partizan|Partizan]] (second qualifying round)\n| continentalcup2    = [[2008\u201309 UEFA Cup|UEFA Cup]]\n| continentalcup2 qualifiers = [[Red Star Belgrade|Red Star]]<br />[[FK Vojvodina|Vojvodina]]<br />[[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]\n| league topscorer   = [[Nenad Jestrovi\u0107]] (13)\n| biggest home win   = [[Red Star Belgrade|Red Star]] 5\u20130 [[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak]] (2 April 2008)<br />[[FK Vojvodina|Vojvodina]] 5\u20130 [[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]] (30 April 2008)\n| biggest away win   = [[FK Banat Zrenjanin|Banat]] 0\u20134 [[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak]] (3 May 2008)\n| highest scoring    = [[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]] 6\u20132 [[FK Banat Zrenjanin|Banat]] (29 March 2008)\n| matches            = 198\n| total goals        = 452\n| longest wins       = \n| longest unbeaten   = \n| longest losses     = \n| highest attendance = \n| lowest attendance  = \n| average attendance = \n| prevseason         = [[2006\u201307 Serbian SuperLiga|2006\u201307]]\n| nextseason         = [[2008\u201309 Serbian SuperLiga|2008\u201309]]\n}}\n\n{{Location map+|Serbia|float=right|width=300|caption=Location of teams in the '''Serbian SuperLiga 2007\u201308'''|places=\n{{Location map~|Serbia|lat=45.366667 |long=20.383333 |label=[[FK Banat Zrenjanin|Banat]] }}\n{{Location map~|Serbia|lat=43.883333 |long=20.35     |label=[[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac]] }}\n{{Location map~|Serbia|lat=45.6      |long=19.533333 |label=[[FK Hajduk Kula|Hajduk]] }}\n{{Location map~|Serbia|lat=43.866667 |long=20.133333 |label=[[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost]]|position=left }}\n{{Location map~|Serbia|lat=44.666667 |long=20.933333 |label=[[FK Smederevo|Smederevo]] |position=bottom}}\n{{Location map~|Serbia|lat=43.583333 |long=21.316667 |label=[[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak]] }}\n{{Location map~|Serbia|lat=44.8162   |long=20.4816   |label='''Belgrade''' }}\n{{Location map~|Serbia|lat=45.246944 |long=19.842222 |label=[[FK Vojvodina|Vojvodina]] |position=bottom }}\n<!--HIDDEN MARKER FOR BELGRADE CLUBS (UPPER RIGHT CORNER)-->\n{{Location map~|Serbia|mark=TransparentPlaceholder.png|lat=46.18 |long=23.0 |label='''Belgrade&nbsp;clubs:'''|position=left }}\n{{Location map~|Serbia|mark=TransparentPlaceholder.png|lat=46.05 |long=23.2 |label=[[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]<br />[[FK \u010cukari\u010dki Stankom|\u010cukari\u010dki]]<br />[[OFK Beograd]]<br />[[FK Partizan|Partizan]]<br />[[Red Star Belgrade|Red Star]] |position=left }}\n}}\n\nThe '''2007\u201308 [[Serbian SuperLiga]]''' season (known as the ''[[Cr\u00e9dit Agricole Srbija|Meridian]] SuperLiga'' for sponsorship reasons) was the second since its establishment in 2006. [[Red Star Belgrade]] were the defending SuperLiga champions, having won their twenty-fifth national title the season before.\n\nThe SuperLiga changed its format from this season. The League was no longer divided into a playoff and play-out group midway through the campaign. Instead the 12 teams played each other three times in a conventional league format. For the SuperLiga's inaugural season and this one the league had been named the '''Meridian SuperLiga'''. This however, was the last season that [[Cr\u00e9dit Agricole Srbija|Meridian Bank]] had sponsorship rights to the SuperLiga. The rights to the Serbian SuperLiga were bought by [[Jelen pivo|Jelen]] and starting from the [[2008\u201309 Serbian Superliga|2008\u201309]] season the league was known as the '''Jelen SuperLiga'''.\n\n==Participating clubs and their stadia==\nThe following twelve clubs competed in the 2007\u201308 Serbian SuperLiga season.\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Team\n! Stadium\n! Capacity\n|-\n| [[Red Star Belgrade|Crvena zvezda]] || [[Stadion Crvena Zvezda]] || align=\"center\" | 55,000\n|-\n| [[FK Partizan|Partizan]] || [[Partizan Stadium]] || align=\"center\" | 32,710\n|-\n| [[FK Vojvodina|Vojvodina]] || [[Kara\u0111or\u0111e Stadium]] || align=\"center\" | 20,000\n|-\n| [[FK Banat Zrenjanin|Banat]] || [[Kara\u0111or\u0111ev Park Stadium]] || align=\"center\" | 18,700\n|-\n| [[FK Smederevo|Smederevo]] || [[Stadion FK Smederevo|Fortress Stadium]] || align=\"center\" | 17,200\n|-\n| [[OFK Beograd]] || [[Omladinski Stadion]] || align=\"center\" | 16,000\n|-\n| [[FK Hajduk Kula|Hajduk Kula]] || [[Stadion Hajduk]] || align=\"center\" | 12,000\n|-\n| [[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak]] || [[Stadion Mladost (Kru\u0161evac)|Kru\u0161evac Stadium]] || align=\"center\" | 10,811\n|-\n| [[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]] || [[Stadion Be\u017eanije]] || align=\"center\" | 9,350\n|-\n| [[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]] || [[Stadion Mladost (Lu\u010dani)|Stadion Mladost]] || align=\"center\" | 8,000\n|-\n| [[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]] || [[\u010ca\u010dak Stadium]] || align=\"center\" | 7,600\n|- \n| [[FK \u010cukari\u010dki Stankom|\u010cukari\u010dki]] || [[\u010cukari\u010dki Stadion]] || align=\"center\" | 6,600\n|-\n|}\n\n{{clear right}}\n==League table==\n<onlyinclude>{{#invoke:sports table|main|style=WDL\n|res_col_header=QR\n|show_limit=5\n\n|team1=PAR|name_PAR=[[FK Partizan|Partizan]]\n|team2=RSB|name_RSB=[[Red Star Belgrade|Red Star]]\n|team3=VOJ|name_VOJ=[[FK Vojvodina|Vojvodina]]\n|team4=BOR|name_BOR=[[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]\n|team5=NAP|name_NAP=[[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak]]\n|team6=\u010cUK|name_\u010cUK=[[FK \u010cukari\u010dki Stankom|\u010cukari\u010dki]]\n|team7=MLA|name_MLA=[[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]]\n|team8=HAJ|name_HAJ=[[FK Hajduk Rodi\u0107 M&B Kula|Hajduk Kula]]\n|team9=OFK|name_OFK=[[OFK Beograd]]\n|team10=SME|name_SME=[[FK Smederevo|Smederevo]]\n|team11=BAN|name_BAN=[[FK Banat Zrenjanin|Banat]]\n|team12=BE\u017d|name_BE\u017d=[[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]\n|win_PAR=24|draw_PAR=8|loss_PAR=1|gf_PAR=63|ga_PAR=23|status_PAR=C\n|win_RSB=21|draw_RSB=12|loss_RSB=0|gf_RSB=65|ga_RSB=22\n|win_VOJ=18|draw_VOJ=8|loss_VOJ=7|gf_VOJ=53|ga_VOJ=33\n|win_BOR=12|draw_BOR=10|loss_BOR=11|gf_BOR=29|ga_BOR=33\n|win_NAP=11|draw_NAP=8|loss_NAP=14|gf_NAP=25|ga_NAP=33\n|win_\u010cUK=10|draw_\u010cUK=10|loss_\u010cUK=13|gf_\u010cUK=31|ga_\u010cUK=32\n|win_MLA=8|draw_MLA=14|loss_MLA=11|gf_MLA=32|ga_MLA=41\n|win_HAJ=8|draw_HAJ=13|loss_HAJ=12|gf_HAJ=25|ga_HAJ=31\n|win_OFK=9|draw_OFK=9|loss_OFK=15|gf_OFK=31|ga_OFK=45\n|win_SME=10|draw_SME=6|loss_SME=17|gf_SME=33|ga_SME=44\n|win_BAN=6|draw_BAN=10|loss_BAN=17|gf_BAN=34|ga_BAN=57|status_BAN=R\n|win_BE\u017d=5|draw_BE\u017d=4|loss_BE\u017d=24|gf_BE\u017d=31|ga_BE\u017d=58|status_BE\u017d=R\n\n|col_CL2=#ACE1AF|text_CL2=[[2008\u201309 UEFA Champions League#Second qualifying round|2008\u201309 UEFA Champions League Second qualifying round]]\n|result1=CL2\n|col_UC2=#97DEFF|text_UC2=[[2008\u201309 UEFA Cup#Second qualifying round|2008\u201309 UEFA Cup Second qualifying round]]\n|result2=UC2\n|col_UC1=#CEEBFB|text_UC1=[[2008\u201309 UEFA Cup#First qualifying round|2008\u201309 UEFA Cup First qualifying round]]\n|result3=UC1|result4=UC1\n|col_IC2=#ccccff|text_IC2=[[2008 UEFA Intertoto Cup#Second round|2008 UEFA Intertoto Cup Second round]]\n|result9=IC2\n|col_RP=#FFE6E6|text_RP=[[2007\u201308 Serbian SuperLiga#Relegation playoff|Relegation play-off]]\n|result10=RP\n|col_R=#FFCCCC|text_R=Relegation to [[2008\u201309 Serbian First League]]\n|result11=R|result12=R\n|update=complete|source=\n}}</onlyinclude>\n\n==Results==\nThe schedule consists of three rounds. During the first two rounds, each team played each other once home and away for a total of 22 matches. The pairings of the third round were then set according to the standings after the first two rounds, giving every team a third game against each opponent for a total of 33 games per team.\n\n===First and second round===\n{{#invoke:sports results|main\n|matches_style=FBR|solid_cell=grey\n|team1=BAN|team2=BE\u017d|team3=BOR|team4=\u010cUK|team5=HAJ\n|team6=NAP|team7=MLA|team8=OFK|team9=PAR|team10=RSB\n|team11=SME|team12=VOJ\n\n|name_BAN=[[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]]\n|match_BAN_BE\u017d=2\u20131\n|match_BAN_BOR=2\u20131\n|match_BAN_\u010cUK=1\u20133\n|match_BAN_HAJ=1\u20132\n|match_BAN_NAP=0\u20131\n|match_BAN_MLA=0\u20130\n|match_BAN_OFK=2\u20131\n|match_BAN_PAR=0\u20132\n|match_BAN_RSB=2\u20132\n|match_BAN_SME=2\u20133\n|match_BAN_VOJ=1\u20131\n\n|name_BE\u017d=[[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]\n|match_BE\u017d_BAN=6\u20132\n|match_BE\u017d_BOR=1\u20132\n|match_BE\u017d_\u010cUK=1\u20132\n|match_BE\u017d_HAJ=1\u20130\n|match_BE\u017d_NAP=2\u20131\n|match_BE\u017d_MLA=0\u20130\n|match_BE\u017d_OFK=1\u20132\n|match_BE\u017d_PAR=0\u20132\n|match_BE\u017d_RSB=0\u20131\n|match_BE\u017d_SME=2\u20130\n|match_BE\u017d_VOJ=0\u20131\n\n|name_BOR=[[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]\n|match_BOR_BAN=0\u20130\n|match_BOR_BE\u017d=4\u20131\n|match_BOR_\u010cUK=1\u20131\n|match_BOR_HAJ=2\u20130\n|match_BOR_NAP=1\u20130\n|match_BOR_MLA=2\u20130\n|match_BOR_OFK=2\u20130\n|match_BOR_PAR=0\u20131\n|match_BOR_RSB=0\u20130\n|match_BOR_SME=0\u20132\n|match_BOR_VOJ=2\u20134\n\n|name_\u010cUK=[[FK \u010cukari\u010dki|\u010cukari\u010dki]]\n|match_\u010cUK_BAN=2\u20131\n|match_\u010cUK_BE\u017d=0\u20132\n|match_\u010cUK_BOR=0\u20130\n|match_\u010cUK_HAJ=1\u20131\n|match_\u010cUK_NAP=0\u20130\n|match_\u010cUK_MLA=2\u20130\n|match_\u010cUK_OFK=0\u20132\n|match_\u010cUK_PAR=0\u20133\n|match_\u010cUK_RSB=0\u20131\n|match_\u010cUK_SME=2\u20132\n|match_\u010cUK_VOJ=1\u20130\n\n|name_HAJ=[[FK Hajduk Kula|Hajduk Kula]]\n|match_HAJ_BAN=0\u20130\n|match_HAJ_BE\u017d=1\u20130\n|match_HAJ_BOR=0\u20130\n|match_HAJ_\u010cUK=1\u20131\n|match_HAJ_NAP=2\u20130\n|match_HAJ_MLA=2\u20132\n|match_HAJ_OFK=1\u20130\n|match_HAJ_PAR=0\u20131\n|match_HAJ_RSB=0\u20132\n|match_HAJ_SME=3\u20131\n|match_HAJ_VOJ=1\u20132\n\n|name_NAP=[[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak Kru\u0161evac]]\n|match_NAP_BAN=0\u20132\n|match_NAP_BE\u017d=1\u20130\n|match_NAP_BOR=0\u20130\n|match_NAP_\u010cUK=0\u20132\n|match_NAP_HAJ=1\u20130\n|match_NAP_MLA=0\u20131\n|match_NAP_OFK=2\u20130\n|match_NAP_PAR=0\u20132\n|match_NAP_RSB=0\u20131\n|match_NAP_SME=3\u20131\n|match_NAP_VOJ=0\u20131\n\n|name_MLA=[[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost]]\n|match_MLA_BAN=1\u20131\n|match_MLA_BE\u017d=3\u20130\n|match_MLA_BOR=1\u20130\n|match_MLA_\u010cUK=2\u20131\n|match_MLA_HAJ=0\u20130\n|match_MLA_NAP=1\u20131\n|match_MLA_OFK=2\u20132\n|match_MLA_PAR=1\u20134\n|match_MLA_RSB=1\u20131\n|match_MLA_SME=3\u20132\n|match_MLA_VOJ=0\u20131\n\n|name_OFK=[[OFK Beograd]]\n|match_OFK_BAN=0\u20132\n|match_OFK_BE\u017d=1\u20130\n|match_OFK_BOR=2\u20130\n|match_OFK_\u010cUK=0\u20133\n|match_OFK_HAJ=3\u20131\n|match_OFK_NAP=1\u20131\n|match_OFK_MLA=1\u20131\n|match_OFK_PAR=0\u20131\n|match_OFK_RSB=0\u20132\n|match_OFK_SME=1\u20132\n|match_OFK_VOJ=0\u20130\n\n|name_PAR=[[FK Partizan|Partizan]]\n|match_PAR_BAN=4\u20132\n|match_PAR_BE\u017d=2\u20130\n|match_PAR_BOR=0\u20130\n|match_PAR_\u010cUK=1\u20131\n|match_PAR_HAJ=2\u20131\n|match_PAR_NAP=3\u20131\n|match_PAR_MLA=4\u20130\n|match_PAR_OFK=5\u20131\n|match_PAR_RSB=2\u20132\n|match_PAR_SME=1\u20130\n|match_PAR_VOJ=3\u20133\n\n|name_RSB=[[Red Star Belgrade]]\n|match_RSB_BAN=2\u20130\n|match_RSB_BE\u017d=2\u20130\n|match_RSB_BOR=4\u20130\n|match_RSB_\u010cUK=0\u20130\n|match_RSB_HAJ=1\u20131\n|match_RSB_NAP=1\u20131\n|match_RSB_MLA=2\u20132\n|match_RSB_OFK=2\u20130\n|match_RSB_PAR=4\u20131\n|match_RSB_SME=1\u20130\n|match_RSB_VOJ=1\u20131\n\n|name_SME=[[FK Smederevo|Smederevo]]\n|match_SME_BAN=0\u20131\n|match_SME_BE\u017d=2\u20131\n|match_SME_BOR=0\u20131\n|match_SME_\u010cUK=1\u20130\n|match_SME_HAJ=1\u20130\n|match_SME_NAP=1\u20131\n|match_SME_MLA=0\u20130\n|match_SME_OFK=0\u20131\n|match_SME_PAR=1\u20131\n|match_SME_RSB=2\u20135\n|match_SME_VOJ=1\u20130\n\n|name_VOJ=[[FK Vojvodina|Vojvodina]]\n|match_VOJ_BAN=1\u20130\n|match_VOJ_BE\u017d=3\u20131\n|match_VOJ_BOR=1\u20132\n|match_VOJ_\u010cUK=0\u20130\n|match_VOJ_HAJ=1\u20130\n|match_VOJ_NAP=2\u20130\n|match_VOJ_MLA=2\u20131\n|match_VOJ_OFK=1\u20131\n|match_VOJ_PAR=0\u20131\n|match_VOJ_RSB=1\u20131\n|match_VOJ_SME=2\u20131\n\n|update=complete\n|source=[https://int.soccerway.com/national/serbia/super-liga soccerway.com] \n}}\n\n{{winners||SuperLiga 2007\u201308 Winners|[[FK Partizan|Partizan]]|20th}}\n\nChampions: '''[[FK Partizan|PARTIZAN BELGRADE]]''' (coach: [[Miroslav \u0110uki\u0107]] until 18 round, [[Slavi\u0161a Jokanovi\u0107]] from 18 round)\n\nPlayers(League matches/league goals)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Zoran To\u0161i\u0107]] (32/8)\n*{{flagicon|SEN}} [[Lamine Diarra]] (31/12)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[\u0110or\u0111e Lazi\u0107]] (30/6)\n*{{flagicon|POR}} [[Almani Moreira]] (28/7)\n*{{flagicon|BIH}} [[Darko Maleti\u0107]] (28/0)\n*{{flagicon|MNE}} [[Stevan Joveti\u0107]] (27/12)\n*{{flagicon|BRA}} [[Juliano Roberto Antonello|Juca]] (25/5)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Nemanja Rni\u0107]] (25/0)\n*{{flagicon|MNE}} [[Darko Bo\u017eovi\u0107]] (24/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Ivan Obradovi\u0107]] (19/0)\n*{{flagicon|MKD}} [[Aleksandar Lazevski]] (16/2)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[\u017darko Lazeti\u0107]] (15/1)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Nikola Mitrovi\u0107]] (15/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Nenad \u0110or\u0111evi\u0107]] (14/6)\n*{{flagicon|POR}} [[Ednilson Pedro Rocha Andrade Mendes|Ednilson]] (14/0)\n*{{flagicon|MNE}} [[Mladen Bo\u017eovi\u0107]] (10/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Sr\u0111a Kne\u017eevi\u0107]] (10/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Milan Vje\u0161tica]] (9/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Marko Jovanovi\u0107 (footballer born 1988)|Marko Jovanovi\u0107]] (9/0)\n*{{flagicon|MKD}} [[Dragan \u010cadikovski]] (7/2)\n*{{flagicon|MNE}} [[Slaven Stjepanovi\u0107]] (7/1)\n*{{flagicon|MNE}} [[Marko \u0106etkovi\u0107]] (6/0)\n*{{flagicon|SRB|2004}} [[Milovan Sikimi\u0107]] (5/0)\n*{{flagicon|MNE}} [[Risto Laki\u0107]] (2/0)\n\nLike in many previous seasons, the allocation of European spots based on the final 2007\u201308 league and cup standings turned out to be messy.\n\nAccording to the propositions, the second UEFA Cup spot is supposed to go to the Serbian Cup winner. However, since the Cup was won by FK Partizan, a club that also won the league, the second UEFA Cup spot went to the 2007\u201308 Serbian Cup finalist [[FK Zemun]]. This created problems, since FK Zemun couldn't obtain the UEFA licence for the year due to poor financial situation at the club, and their UEFA Cup spot went to the 4th placed league team - [[FK Borac \u010ca\u010dak|Borac \u010ca\u010dak]]. Now, since Borac \u010ca\u010dak earned a [[2008 UEFA Intertoto Cup|2008 Intertoto Cup]] berth based on finishing 4th in the league, they now passed their Intertoto Cup spot down to 9th placed [[OFK Beograd]] because [[FK Napredak Kru\u0161evac|Napredak Kru\u0161evac]], [[FK \u010cukari\u010dki Stankom|\u010cukari\u010dki]], [[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]], and [[FK Hajduk Rodi\u0107 M&B Kula|Hajduk Kula]] (5th, 6th, 7th, and 8th placed teams in the league, respectively) didn't want it.\n\nThis created a bizarre situation whereby a team that finished fourth from the bottom barely avoiding relegation playoff (OFK Beograd) still got to play in the [[2008 UEFA Intertoto Cup|2008 Intertoto Cup]].\n\n==Top scorers==\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n!Rank\n!Player\n!Team\n!Goals\n|-\n|rowspan=1 align=center|1\n|{{flagicon|SRB|2004}} '''[[Nenad Jestrovi\u0107]]'''\n|'''[[Red Star]]'''\n|<center> '''13'''</center>\n|-\n|rowspan=3 align=center|2\n|{{flagicon|SEN}} [[Lamine Diarra]]\n|[[FK Partizan|Partizan]]\n|<center> 12</center>\n|-\n|{{flagicon|MNE}} [[Stevan Joveti\u0107]]\n|[[FK Partizan|Partizan]]\n|<center> 12</center>\n|-\n|{{flagicon|SRB|2004}} [[Predrag Ran\u0111elovi\u0107 (footballer, born 1976)|Predrag Ran\u0111elovi\u0107]]\n|[[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]\n|<center> 12</center>\n|-\n|rowspan=1 align=center|5\n|{{flagicon|SRB|2004}} [[Gojko Ka\u010dar]]\n|[[FK Vojvodina|Vojvodina]]\n|<center> 11</center>\n|-\n|}\n\n==Hat-tricks==\n{| class=\"wikitable \" border:0; margin-top:0.2em;\"\n|-\n! style=\"color:black; background:orange; text-align:center;\" colspan=\"7\"|<big>Hat-tricks</big>\n|-\n! Player|| For !! Against !! style=\"text-align:center;\"| Result !! Date\n|-\n|{{flagicon|SRB|2004}} [[Nenad Jestrovi\u0107]] || Smederevo || Red Star || style=\"text-align:center;\"| 2-5 || {{dts|format=dmy|2007|11|11}}\n|-\n|{{flagicon|CHA}} [[Misdongarde Betolngar]] || Red Star ||  Napredak || style=\"text-align:center;\"| 5\u20130 || {{dts|format=dmy|2008|4|2}}\n|-\n|{{flagicon|SRB|2004}} [[Nenad Milija\u0161]] || Red Star || Be\u017eanija || style=\"text-align:center;\"| 4-1 || {{dts|format=dmy|2008|4|12}}\n|-\n|}\n\n==Relegation playoff==\nThe third-placed team form the bottom in 2007\u201308 SuperLiga (FK Smederevo) plays the winner of the 4-team playoff consisting of 3rd to 6th placed teams from 2007\u201308 Serbian First League (FK Rad). The playoff has a home-and-away tie format\n\n*June 7, 2008, FK Rad - FK Smederevo 3:1 <ref>[https://archive.is/20120720104550/http://www.blic.co.rs/sport.php?id=44709 Rad pobedio Smederevo 3:1 u prvoj utakmici bara\u017ea, ''Blic'', June 7, 2008]</ref><ref>{{cite web | url = http://www.studiob.rs/info/vest.php?id=24857 | title = Rad pobedio Smederevo u prvoj utakmici Bara\u017ea | publisher = [[RTV Studio B|Studio B]] | date = June 7, 2008 | access-date = 3 December 2010 | archive-url = https://web.archive.org/web/20111009035815/http://www.studiob.rs/info/vest.php?id=24857 | archive-date = 9 October 2011 | url-status = dead | df = dmy-all }}</ref>\n*June 11, 2008, FK Smederevo - FK Rad 2:1\n\n==Promoted teams==\nThe following teams were ''' promoted''' to the [[Serbian SuperLiga|Meridian SuperLiga]] at the end of the 2007\u201308 season:\n\n*[[FK Javor Ivanjica|Javor Ivanjica]] - [[Serbian First League]] champion\n*[[FK Jagodina|Jagodina]] - [[Serbian First League]] runner-up\n*[[FK Rad|Rad]] - Winner of the playoffs against [[FK Smederevo|Smederevo]]\n\n==Relegated teams==\nThe following teams were '''relegated''' to the [[Serbian First League]] at the end of the 2007\u201308 season based on their performance:\n\n*[[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]] - Automatically relegated after finishing the season in the 12th position (last place). \n*[[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]] - Automatically relegated after finishing in the 11th position (second last place).\n*[[FK Smederevo|Smederevo]] - As a result of finishing 10th (third place from the bottom) entered and lost relegation playoffs against [[FK Rad]] (a team that won the chance to compete for promotion from First League amongst the 4 teams that finished 3rd to 6th inclusive)\n\nHowever, following speculation on June 29, 2008 that 7th placed SuperLiga team - [[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost]] from [[Lu\u010dani]] - might decline the opportunity to compete in 2008\u201309 SuperLiga season due to lacking the funds required to compete at the top level,<ref>[http://www.mtsmondo.com/sport/vesti/text.php?vest=101658 Lu\u010danci istupaju iz MSL!?, MTS Mondo, June 29, 2008]</ref> the official confirmation of their decision came on July 2, 2008.<ref>[http://www.mtsmondo.com/sport/vesti/text.php?vest=101953 Mladost iz Lu\u010dana napustila Superligu, MTS Mondo, July 2, 2008]</ref> The possibility of Mladost Lu\u010dani being relegated two levels down to [[Serbian League|Srpska Liga]] as punishment was initially talked about, nut the club was eventually moved only one level down to First League for the 2008\u201309 season.\n\nBy the decision of [[Football Association of Serbia|Serbian Football Association]] (FSS), the relegated team that ended up keeping its SuperLiga status as a result of Mladost's withdrawal became 11th placed [[FK Banat Zrenjanin|Banat Zrenjanin]], not the 10th placed FK Smederevo. The FA made the decision based on their opinion that Banat Zrenjanin has better support of the sponsors and its community (city of [[Zrenjanin]]) than does [[FK Smederevo]].\n\nThe decision caused a lot of controversy and protest from FK Smederevo officials who claimed they should've been given the opportunity to retain the SuperLiga status after Mladost's withdrawal. They even launched an official appeal with [[UEFA]], but it got rejected.<ref>[http://www.mtsmondo.com/sport/vesti/text.php?vest=105499 UEFA odbila \u017ealbu Smedereva, MTS Mondo, August 6, 2008]</ref>\n\nSo, in the end, the three 2007\u201308 SuperLiga teams that will not compete in the 2008\u201309 SuperLiga season are:\n\n* [[FK Be\u017eanija|Be\u017eanija]]\n* [[FK Mladost Lu\u010dani|Mladost Lu\u010dani]]\n* [[FK Smederevo|Smederevo]]\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n* [http://www.uefa.com/footballeurope/countries/association=147/index.html UEFA Site]\n* [http://www.yufprvaliga.rs/ Serbian Superliga Site]{{Dead link|date=September 2018 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }}\n* [http://www.rsssf.com/tabless/serv08.html Tables and results] at [[RSSSF]]\n\n{{Serbian Superliga}}\n{{2007-08 in European Football (UEFA)}}\n{{2007\u201308 in Serbian football}}\n\n{{DEFAULTSORT:2007-08 Serbian SuperLiga}}\n[[Category:Serbian SuperLiga seasons]]\n[[Category:2007\u201308 in Serbian football leagues|1]]\n[[Category:2007\u201308 in European association football leagues|Serbia]]\n", "name_user": "Jolicnikola", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eLeague table", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2007%E2%80%9308_Serbian_SuperLiga"}
