{"title_page": "St\u00e9phanie Do", "text_new": "{{short description|French politician}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{ infobox officeholder\n| name        = St\u00e9phanie Do\n| office      = Member of the [[National Assembly (France)|National Assembly]]<br />for [[Seine-et-Marne's 10th constituency]]\n| term_start  = 21 June 2017\n| term_end    =\n| predecessor = \u00c9meric Br\u00e9hier\n| birth_date  = {{birth date and age|1979|12|20|df=yes}}\n| birth_place = [[Ho Chi Minh City]], [[Vietnam]]\n| nationality = French\n| party       = [[La R\u00e9publique En Marche!]]\n}}\n\n'''St\u00e9phanie Do''' (born 20 December 1979) is a French politician and a member of [[La R\u00e9publique En Marche!]]. She was elected to the [[National Assembly (France)|French National Assembly]] on 18 June 2017, representing the 10th constituency of [[Departments of France|department]] of [[Seine-et-Marne]], under the investiture of [[La R\u00e9publique En Marche]].<ref name=\"Bio\">{{Cite web|url=http://elections.interieur.gouv.fr/legislatives-2017/077/07710.html |title=Elections l\u00e9gislatives 2017 |accessdate=19 June 2017 |work=Ministry of the Interior |language=French}}</ref> Do holds a position in the Bureau of the National Assembly of the [[15th legislature of the French Fifth Republic]] as a secretary.\n\n==Career==\nGraduate of a Master in Public Management from [[\u00c9cole nationale d\u2019administration]] (ENA) and [[Paris Dauphine University]] (2014), postgraduate in Global [[Supply Chain Management]] at [[KEDGE Business School|Kedge Business School]] (2004), St\u00e9phanie Do worked in the first part of her career (2004-2014) in international consulting firms ([[Capgemini]], [[Sopra Group]], [[Mazars]]) as a consultant and manager for projects aiming at redressing the economic and social situations of companies in the private and public sectors, associations and local authorities. She then held the position of project manager at the [[French Ministry of Economy and Finances]] (2014-2017).<ref>{{cite web|url=http://www.magjournal77.fr/legislatives-10e-circonscription-stephanie-do-la-candidate-en-marche/|title=L\u00e9gislatives \u25ba 10e circonscription : St\u00e9phanie Do, la candidate En Marche|date=2 June 2017|publisher=|accessdate=30 May 2018}}</ref>\nSt\u00e9phanie Do started her involvement with \u00ab [[La R\u00e9publique en marche]] \u00bb when the political movement was founded in April 2016. She served as the departmental referent for Seine-et-Marne until June 2017.<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/chelles-77500/legislatives-la-referente-departementale-stephanie-do-devient-candidate-rem-24-05-2017-6979581.php|title=L\u00e9gislatives : la r\u00e9f\u00e9rente d\u00e9partementale St\u00e9phanie Do devient candidate REM|date=24 May 2017|publisher=|accessdate=30 May 2018}}</ref> and as campaign director for [[Emmanuel Macron]] candidate in Seine-et-Marne during the presidential elections.\n[[Emmanuel Macron]] obtained 23.11%<ref>{{cite web|url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/elections/presidentielle-2017/resultats-elections/departement-seine-et-marne-77.html|title=Seine-et-Marne (77) : R\u00e9sultats de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2017|website=LExpress.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> of the votes in the first round presidential election results in 2017 before [[Marine Le Pen]], who obtained 22.85% in [[Seine-et-Marne]], a department whose territory is mostly rural. Emmanuel Macron then won the second round presidential election with 63.86%<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/presidentielle-2017-en-seine-et-marne-les-resultats-du-second-tour-07-05-2017-6912333.php|title=Pr\u00e9sidentielle 2017 en Seine-et-Marne : les r\u00e9sultats du second tour|date=7 May 2017|website=leparisien.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> of the vote in the department.\n\nShe was elected [[member of parliament]] (MP) in [[Seine-et-Marne's 10th constituency|Seine-et-Marne\u2019s tenth constituency]] in the French legislative elections of 2017 under La R\u00e9publique en marche<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/elections/legislatives/legislatives-2017-stephanie-do-lrem-elue-deputee-de-la-10e-circonscription-de-seine-et-marne-18-06-2017-7064187.php|title=L\u00e9gislatives 2017 : St\u00e9phanie Do (LREM) \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e de la 10e circonscription de Seine-et-Marne|date=18 June 2017|publisher=|accessdate=30 May 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017//077/07710.html|title=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2017|first=Minist\u00e8re de|last=l'Int\u00e9rieur|website=interieur.gouv.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref>\n\n==French National Assembly==\nSt\u00e9phanie Do was nominated as secretary at the Bureau of the French National Assembly<ref name=\"auto\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/deputes/fiche/OMC_PA721718|title=Mme St\u00e9phanie Do - Seine-et-Marne (10e circonscription) - Assembl\u00e9e nationale|first=Assembl\u00e9e|last=Nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref> from June to October 2017. She was also elected Assistant Treasurer in the [[Assembl\u00e9e nationale|Bureau]] of the [[La R\u00e9publique En Marche group (National Assembly)|La R\u00e9publique en Marche ! Group]]. She joined the Commission on Economic Affairs and the Commission of Assessment of Public Policies.<ref name=\"auto\"/> \nIn 2019, she was nominated as member of the Commission of Inquiry on the situation and practices of mass retailers and its groups in their commercial relations with suppliers <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO764254|title=Composition de la commission d'enqu\u00eate sur la situation et les pratiques de la grande distribution et de ses groupements dans leurs relations commerciales avec les fournisseurs au 20 juin 2019 - 15\u00e8me l\u00e9gislatureCommission d'enqu\u00eate sur la situation et les pratiques de la grande distribution et de ses groupements dans leurs relations commerciales avec les f... - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> and joined the Special Commission in charge of accounts verifying and auditing.<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860|title=Composition de la commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes au 20 juin 2019Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref>\nAs a member of the Commission on Economic Affairs, she was appointed Rapporteur for the Housing and presided a Working Group on the Housing Act ELAN<ref>{{cite web|url=https://www.aefinfo.fr/depeche/568939|title=AEF info \u2022 Depeche|website=www.aefinfo.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref>  delivered by the Secretary of State in charge of Housing [[Julien Denormandie]] and the Minister [[Jacques M\u00e9zard]]. Every year since the beginning of her term, she has been appointed rapporteur for budget advice on housing credits in Finance Bills. Its reports for budget advice for 2018 and 2019, published respectively on 9 October 2017<ref>{{cite web|url=http://www.assemblee-nationale.fr/15/budget/plf2018/a0264-tIV.asp|title=N\u00b0 264 tome IV - Avis de Mme St\u00e9phanie Do sur le projet de loi de finances pour 2018 (n\u00b0235).|website=www.assemblee-nationale.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref> and 3 October 2018,<ref>{{cite web|url=http://www.assemblee-nationale.fr/15/budget/plf2019/a1288-tiv.asp|title=N\u00b0\u00a01288 tome IV - Avis de Mme St\u00e9phanie Do sur le projet de loi de finances pour 2019 (n\u00b01255).|website=www.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> are available on the website of the [[Assembl\u00e9e nationale|French National Assembly]]. She is also the author of a report, published in January 2018, which transcribes the proposals made and retained by the Working Group concerning the Housing Legislative Proposal (ELAN). It is available on St\u00e9phanie Do's website [14].<ref>{{cite web|url=https://www.stephaniedo.fr/actualites/articles/rapport-du-groupe-de-travail-sur-le-logement-elan|title=Rapport du groupe de travail sur le logement (ELAN) - Actualit\u00e9s|website=www.stephaniedo.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref>\n\nShe participed in the Consensus Conference<ref>{{cite web|url=http://lifti.org/actualites/deux-textes-de-loi-pour-porter-louverture-des-donnees-publiques-foncieres-et-immobilieres/|title=DEUX TEXTES DE LOI POUR PORTER L\u2019OUVERTURE DES DONNEES PUBLIQUES FONCIERES ET IMMOBILIERES - LIFTI|website=lifti.org|accessdate=11 July 2018}}</ref> on the ELAN draft legislation in the Senate. As a result, she tabled 63 amendements to the ELAN Bill,<ref>{{cite web|url=https://www.aefinfo.fr/depeche/586576|title=Index - Depeche|website=www.aefinfo.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> 14 of which were adopted.,<ref>{{cite web|url=https://www.caissedesdepotsdesterritoires.fr/cs/ContentServer?pagename=Territoires/Articles/Articles&cid=1250281180042|title=Projet de loi Elan : l'Assembl\u00e9e d\u00e9bute son marathon par le volet urbanisme|website=www.caissedesdepotsdesterritoires.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> one of which aimed at providing individualized digital accompaniment, car sharing, bulky removal and recycling in social housing organizations.<ref>{{cite web|url=https://www.aefinfo.fr/depeche/586576|title=D\u00e9p\u00eache AEF : Elan : le gouvernement ouvre la voie \u00e0 des \u00e9volutions sur les modalit\u00e9s de regroupement HLM|website=www.aefinfo.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> Other of its amendments have been taken up and filed on behalf of La Republique en Marche Group.\nHer investment in the ELAN Bill helped her to earn the sixth place in the most influential members of parliament list in 2018 on behalf of \u201cRumeur Publique\u201d agencies and \u201cData Observer\u201d.<ref>{{cite web|url=https://www.lesechos.fr/politique-societe/politique/loi-elan-quels-ont-ete-les-deputes-les-plus-influents-140704|title=Loi Elan : quels ont \u00e9t\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s les plus influents ?|date=3 October 2018|website=Les Echos|accessdate=20 June 2019}}</ref>\nAs regards her extra-parliamentary functions, she is also a full member of the Concertation Trade Commission<ref>{{cite web|url=https://www.nosdeputes.fr/organisme/commission-de-concertation-du-commerce|title=Commission de concertation du commerce (organisme extra-parlementaire compos\u00e9 de 2 d\u00e9put\u00e9s) - NosD\u00e9put\u00e9s.fr|website=www.nosdeputes.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref> and sits on the Departmental Commission provided for in Article L. 2334-37 of the General Code of Local Government.<ref>{{cite web|url=https://www.xn--nosdputs-e1ad.fr/|title=NosD\u00e9put\u00e9s.fr par Regards Citoyens|website=NosD\u00e9put\u00e9s.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> She also serves as secretary of the French section of the Assembl\u00e9e Parlementaire de la Francophonie (A.P.F.).<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201115|title=Composition de la section fran\u00e7aise de l'Assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie au 20 juin 2019 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref>\n\nSt\u00e9phanie Do involved in the parlementary rapprochement between France and Southeast Asia in the National Assembly. She is the President of a France-Vietnam Friendship Group at the French National Assembly,<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO733397/2018-03-12|title=Composition du groupe d'amiti\u00e9 France-Vietnam au 12 mars 2018 - 15\u00e8me l\u00e9gislature - Assembl\u00e9e nationale|first=Assembl\u00e9e|last=Nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref> which allows her to play a role in consolidating the bilateral relationship between France and Vietnam. She is also the Vice-President of Friendship Groups in charge of the parlementary relations between France-Laos,<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO733287|title=Composition du groupe d'amiti\u00e9 France-Laos au 11 juillet 2018 - 15\u00e8me l\u00e9gislature - Assembl\u00e9e nationale|first=Assembl\u00e9e|last=Nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> France-South Korea<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO733157|title=Composition du groupe d'amiti\u00e9 France-Cor\u00e9e du Sud au 11 juillet 2018 - 15\u00e8me l\u00e9gislature - Assembl\u00e9e nationale|first=Assembl\u00e9e|last=Nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> and France-Brune\u00ef Malaisia.<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO733683|title=Composition du groupe d'amiti\u00e9 France-Brune\u00ef Malaisie au 11 juillet 2018 - 15\u00e8me l\u00e9gislature - Assembl\u00e9e nationale|first=Assembl\u00e9e|last=Nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> \nShe sits at the office of the section fran\u00e7aise de la Francophonie, thereby promotes Francophonie in Asia.\n\n==Constituency==\nDo has intervened on several local issues.\n\nIn Noisiel, following the relocation of Nestl\u00e9 France, the largest employer in her constituency, Do interpellated Delphine G\u00e9ny-Stephann, Secretary of State to the Minister of the Economy, on 22 February 2018 at the hemicycle. She confirmed that the Government would ensure that all accompanying measures were offered to 1800 employees.<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/noisiel-nestle-promet-des-recettes-fiscales-comparables-apres-son-depart-26-02-2018-7580430.php|title=Noisiel : Nestl\u00e9 promet des \" recettes fiscales comparables \" apr\u00e8s son d\u00e9part|date=26 February 2018|website=leparisien.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref>\n\nIn particular, she supported communes in her constituency to benefit from the Police Security Daily (PSQ) experimentation with the Ministry of the Interior G\u00e9rard Collomb in November 2017. Thus, the municipalities of Champs-sur-Marne, Emerainville and Noisiel had responded positively to the request of the Deputy to support their candidature sending to the Minister of the Interior. Consequently, the municipality of Noisiel was selected on February to benefit from the PSQ experimentation in 2019.<ref>http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/noisiel-entrera-dans-la-zone-de-securite-prioritaire-de-torcy-09-03-2018-7599177.php</ref>\n\nDo is also committed to the construction of the new public transport network of the Grand Paris Express (GPE). She mobilized to give priority to her constituency as part of the new GPE implementation schedule in January 2018, at the GPE seminar organized by Prime Minister Edouard Philippe and the Minister of Transport Elisabeth Borne.<ref>{{cite web|url=https://www.gouvernement.fr/partage/9923-seminaire-sur-le-grand-paris-express|title=S\u00e9minaire sur le Grand Paris Express|website=Gouvernement.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> Line 15 South (Noisy-Champs) commissioning was planned for 2024 by the Government<ref>{{cite web|url=https://www.latribune.fr/regions/ile-de-france/grand-paris-express-le-gouvernement-annonce-la-realisation-de-l-integralite-des-lignes-d-ici-a-2030-769503.html|title=Grand Paris Express : le gouvernement annonce la r\u00e9alisation de l'int\u00e9gralit\u00e9 des lignes d'ici \u00e0 2030|website=La Tribune|accessdate=20 June 2019}}</ref> because it is one of the lines that benefit the greatest number of Parisians.<ref>{{cite journal|url=https://www.usinenouvelle.com/article/le-gouvernement-lance-une-consultation-pour-ajuster-le-calendrier-du-grand-paris-express.N642328|title=Le gouvernement lance une consultation pour ajuster le calendrier du Grand Paris Express - Transport - Logistique|first=L'Usine|last=Nouvelle|date=23 January 2018|publisher=|accessdate=20 June 2019|via=www.usinenouvelle.com}}</ref> Following the postponement of the section commissioning between Chelles and Noisy-Champs on line 16,<ref>{{cite web|url=https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/02/22/grand-paris-express-le-gouvernement-fixe-le-nouveau-calendrier-du-chantier_5260791_3234.html|title=Grand Paris Express : le gouvernement fixe le nouveau calendrier du chantier|date=22 February 2018|publisher=|accessdate=20 June 2019|via=Le Monde}}</ref> Do communicated with various actors (local elected officials, prefects, ministers) to create a conducive dialogue to the negotiation of new timetable and the development of alternative solutions, efforts ended with the promise that the commissioning would finally be carried out before 2030. The newspaper La Marne on Wednesday, 9 May, devoted a section on the actions of the deputy on this file.\n\nFollowing the floods that occurred in Seine-et-Marne in January 2018, Do interpellated the Minister of the Ecological and Solidarity Transition Nicolas Hulot and his Secretary of State Brune Poirson on 23 January 2018 during questions to the Government.<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/crues-en-seine-et-marne-la-deputee-stephanie-do-questionne-nicolas-hulot-25-01-2018-7522494.php|title=Crues en Seine-et-Marne : la d\u00e9put\u00e9e St\u00e9phanie Do questionne Nicolas Hulot|date=25 January 2018|website=leparisien.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> Its intervention has helped to encourage the construction of facilities in all municipalities where the Seine flows to prevent flooding.<ref>{{cite web|url=http://videos.assemblee-nationale.fr/vod.php?media=5435989_5a673e080033e&name=%222%C3%A8me+s%C3%A9ance+:+Questions+au+Gouvernement+;+Un+%C3%89tat+au+service+d%E2%80%99une+soci%C3%A9t%C3%A9+de+confiance%22+du+23+janvier+2018|title=Demande de vid\u00e9os - Vid\u00e9os de l'Assembl\u00e9e nationale|website=videos.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref>\n\nThen, in May 2018, following damage caused by new floods, she again asked Nicolas Hulot for the Seine-et-Marne municipalities benefit from the recognition for natural disaster.<ref>{{cite web|url=https://www.stephaniedo.fr/actualites/articles/inondations-en-seine-et-marne-mon-intervention-aupres-de-nicolas-hulot-pour-la-reconnaissance-de-l-etat-de-catastrophe-naturelle|title=Inondations en Seine-et-Marne : mon intervention aupr\u00e8s de Nicolas Hulot pour la reconnaissance de l\u2019\u00e9tat de catastrophe naturelle - Actualit\u00e9s|website=www.stephaniedo.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> In September 2018, a hundred municipalities of Seine-et-Marne were recognized of natural disaster [34][35], including 4 citys of his constituency (Brou-Sur-Chantereine, Chelles, Lognes and Vaires-sur-Marne).<ref>http://www.leparisien.fr/melun-77000/seine-et-marne-59-communes-reconnues-en-etat-de-catastrophe-naturelle-27-07-2018-7835865.php</ref><ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/inondations-36-villes-supplementaires-reconnues-en-catastrophe-naturelle-16-08-2018-7854531.php|title=Inondations : 36 villes suppl\u00e9mentaires reconnues en catastrophe naturelle|date=16 August 2018|website=leparisien.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref>\n\nDo supported structuring projects for municipalities in the 10th constituency of Seine-et-Marne, in the context of calls for projects on behalf of the Local Investment Support Staffing (DSIL).<ref>{{cite web|url=http://www.seine-et-marne.gouv.fr/Politiques-publiques/Collectivites-locales/Dotation-de-Soutien-a-l-Investissement-Local-DSIL/Dotation-de-Soutien-a-l-Investissement-Local-DSIL|title=Dotation de Soutien \u00e0 l\u2019Investissement Local (DSIL) / Dotation de Soutien \u00e0 l\u2019Investissement Local (DSIL) / Collectivit\u00e9s locales / Politiques publiques / Accueil - Les services de l'\u00c9tat dans le d\u00e9partement de Seine-et-Marne|website=www.seine-et-marne.gouv.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> In total, 11.5 million euros in loans were granted to the Seine-et-Marne municipalities in 2018. Three communes in the 10th constituency receive funding of more than 1 million euros. In Champs-sur-Marne, the project<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/champs-sur-marne-une-aide-de-l-etat-pour-abriter-cinq-familles-roms-11-07-2018-7816851.php|title=Champs-sur-Marne : une aide de l\u2019Etat pour abriter cinq familles roms|date=11 July 2018|website=leparisien.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> for the construction of sustainable housing receives funding of 250,000 euros and five families will be able to move out of slums. In June 2018, St\u00e9phanie Do intervened with the Prime Minister in favor of this project. In Chelles, five projects receive funding for a total budget of 720 118 euros. Among them, an endowment of more than 237 650 euros will be paid to bring children's games up to standard and secure. Finally, in Brou-sur-Chantereine, the State invested 94 045 euros notably to enlarge the refectory of the Suzanne Demetz school.\n \nSince 2017, Do has been working with parents of students from Champs-sur-Marne, Noisiel and Chelles to improve the conditions of school transportation for children on several sections of line 25 in Seine-et-Marne. Indeed, city buses unsuitable for school transport had replaced coaches. She brought the demands of parents of students to \u00cele-de-France Mobilit\u00e9s. She obtained then the change of rolling stock for the Gournay - Champs-sur-Marne section.<ref>http://www.leparisien.fr/lagny-sur-marne-77400/lagny-sur-marne-des-scolaires-debout-dans-un-bus-pour-aller-en-cours-21-09-2017-7276869.php</ref>\n\n==International==\nOn 26 March 2018, Nguyen Phu Trong, General Secretary of the Communist Party of Vietnam was received in the National Assembly as part of his official visit to France. Stephanie Do, as President of the France-Vietnam Friendship Group in the National Assembly, welcomed him and then participated in exchanges with Fran\u00e7ois de Rugy, President of the French National Assembly.<ref>presidence-15-derugy.assemblee-nationale.fr/actualites/entretien-avec-m.-nguyen-phu-trong-secretaire-general-du-parti-communiste-du-vietnam\n</ref> The next day, the President of the Republic, Emmanuel Macron, invited Stephanie Do to have lunch at the Elysee in honor of the visit of this Secretary General.<ref>https://www.nouvelobs.com/politique/20180327.AFP8247/le-numero-un-vietnamien-a-l-elysee-de-gros-contrats-signes.html</ref>\n \nSt\u00e9phanie Do accompanied Prime Minister \u00c9douard Philippe when his official visit to Vietnam from 1 to 4 November 2018.<ref>https://www.nouvelobs.com/monde/20181102.OBS4849/edouard-philippe-au-vietnam-pres-de-10-milliards-d-euros-de-contrats-pour-la-france.html</ref> In this context, an exchange meeting was held between the French and Vietnamese parliamentary groups.<ref>http://quochoi.vn/tintuc/Pages/tin-hoat-dong-cua-quoc-hoi.aspx?ItemID=38092</ref>\n \nIn April 2019, French National Assembly President Richard Ferrand welcomed Vietnamese National Assembly President Nguyen Thi Kim Ng\u00e2n,<ref>{{cite web|url=http://presidence.assemblee-nationale.fr/europe-et-international/entretien-avec-nguy-n-th-kim-ngan-presidente-de-l-assemblee-nationale-de-la-republique-socialiste-du-vietnam|title=Entretien avec Nguy\u1ec5n Th\u1ecb Kim Ng\u00e2n, Pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale de la R\u00e9publique socialiste du Vietnam / Europe et International / La pr\u00e9sidence / Assembl\u00e9e nationale|website=presidence.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> in the presence of St\u00e9phanie Do at the 11th Conference of French-Vietnamese Decentralized Cooperation.<ref>https://www.lecourrier.vn/vers-une-cooperation-decentralisee-innovante-et-durable-nbsp/602985.html</ref>\n\n==See also==\n* [[2017 French legislative election]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Do, Stephanie}}\n[[Category:1979 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Deputies of the 15th National Assembly of the French Fifth Republic]]\n[[Category:La R\u00e9publique En Marche politicians]]\n[[Category:21st-century French women politicians]]\n[[Category:French politicians of Vietnamese descent]]\n[[Category:People from Ho Chi Minh City]]\n[[Category:Women members of the National Assembly (France)]]\n", "text_old": "{{short description|French politician}}\n{{Use dmy dates|date=June 2019}}\n{{ infobox officeholder\n| name        = St\u00e9phanie Do\n| office      = Member of the [[National Assembly (France)|National Assembly]]<br />for [[Seine-et-Marne's 10th constituency]]\n| term_start  = 21 June 2017\n| term_end    =\n| predecessor = \u00c9meric Br\u00e9hier\n| birth_date  = {{birth date and age|1979|12|20|df=yes}}\n| birth_place = [[Ho Chi Minh City]], [[Vietnam]]\n| nationality = French\n| party       = [[La R\u00e9publique En Marche!]]\n}}\n\n'''St\u00e9phanie Do''' (born 20 December 1979) is a French politician and a member of [[La R\u00e9publique En Marche!]]. She was elected to the [[National Assembly (France)|French National Assembly]] on 18 June 2017, representing the 10th constituency of [[Departments of France|department]] of [[Seine-et-Marne]], under the investiture of [[La R\u00e9publique En Marche]].<ref name=\"Bio\">{{Cite web|url=http://elections.interieur.gouv.fr/legislatives-2017/077/07710.html |title=Elections l\u00e9gislatives 2017 |accessdate=19 June 2017 |work=Ministry of the Interior |language=French}}</ref> Do holds a position in the Bureau of the National Assembly of the [[15th legislature of the French Fifth Republic]] as a secretary.\n\n==Career==\nGraduate of a Master in Public Management from [[\u00c9cole nationale d\u2019administration]] (ENA) and [[Paris Dauphine University]] (2014), postgraduate in Global [[Supply Chain Management]] at [[KEDGE Business School|Kedge Business School]] (2004), St\u00e9phanie Do worked in the first part of her career (2004-2014) in international consulting firms ([[Capgemini]], [[Sopra Group]], [[Mazars]]) as a consultant and manager for projects aiming at redressing the economic and social situations of companies in the private and public sectors, associations and local authorities. She then held the position of project manager at the [[French Ministry of Economy and Finances]] (2014-2017).<ref>{{cite web|url=http://www.magjournal77.fr/legislatives-10e-circonscription-stephanie-do-la-candidate-en-marche/|title=L\u00e9gislatives \u25ba 10e circonscription : St\u00e9phanie Do, la candidate En Marche|date=2 June 2017|publisher=|accessdate=30 May 2018}}</ref>\nSt\u00e9phanie Do started her involvement with \u00ab [[La R\u00e9publique en marche]] \u00bb when the political movement was founded in April 2016. She served as the departmental referent for Seine-et-Marne until June 2017.<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/chelles-77500/legislatives-la-referente-departementale-stephanie-do-devient-candidate-rem-24-05-2017-6979581.php|title=L\u00e9gislatives : la r\u00e9f\u00e9rente d\u00e9partementale St\u00e9phanie Do devient candidate REM|date=24 May 2017|publisher=|accessdate=30 May 2018}}</ref> and as campaign director for [[Emmanuel Macron]] candidate in Seine-et-Marne during the presidential elections.\n[[Emmanuel Macron]] obtained 23.11%<ref>{{cite web|url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/elections/presidentielle-2017/resultats-elections/departement-seine-et-marne-77.html|title=Seine-et-Marne (77) : R\u00e9sultats de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2017|website=LExpress.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> of the votes in the first round presidential election results in 2017 before [[Marine Le Pen]], who obtained 22.85% in [[Seine-et-Marne]], a department whose territory is mostly rural. Emmanuel Macron then won the second round presidential election with 63.86%<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/presidentielle-2017-en-seine-et-marne-les-resultats-du-second-tour-07-05-2017-6912333.php|title=Pr\u00e9sidentielle 2017 en Seine-et-Marne : les r\u00e9sultats du second tour|date=7 May 2017|website=leparisien.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> of the vote in the department.\n\nShe was elected [[member of parliament]] (MP) in [[Seine-et-Marne's 10th constituency|Seine-et-Marne\u2019s tenth constituency]] in the French legislative elections of 2017 under La R\u00e9publique en marche<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/elections/legislatives/legislatives-2017-stephanie-do-lrem-elue-deputee-de-la-10e-circonscription-de-seine-et-marne-18-06-2017-7064187.php|title=L\u00e9gislatives 2017 : St\u00e9phanie Do (LREM) \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e de la 10e circonscription de Seine-et-Marne|date=18 June 2017|publisher=|accessdate=30 May 2018}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017//077/07710.html|title=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2017|first=Minist\u00e8re de|last=l'Int\u00e9rieur|website=interieur.gouv.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref>\n\n==French National Assembly==\nSt\u00e9phanie Do was nominated as secretary at the Bureau of the French National Assembly<ref name=\"auto\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/deputes/fiche/OMC_PA721718|title=Mme St\u00e9phanie Do - Seine-et-Marne (10e circonscription) - Assembl\u00e9e nationale|first=Assembl\u00e9e|last=Nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref> from June to October 2017. She was also elected Assistant Treasurer in the [[Assembl\u00e9e nationale|Bureau]] of the [[La R\u00e9publique En Marche group (National Assembly)|La R\u00e9publique en Marche ! Group]]. She joined the Commission on Economic Affairs and the Commission of Assessment of Public Policies.<ref name=\"auto\"/> \nIn 2019, she was nominated as member of the Commission of Inquiry on the situation and practices of mass retailers and its groups in their commercial relations with suppliers <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO764254|title=Composition de la commission d'enqu\u00eate sur la situation et les pratiques de la grande distribution et de ses groupements dans leurs relations commerciales avec les fournisseurs au 20 juin 2019 - 15\u00e8me l\u00e9gislatureCommission d'enqu\u00eate sur la situation et les pratiques de la grande distribution et de ses groupements dans leurs relations commerciales avec les f... - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> and joined the Special Commission in charge of accounts verifying and auditing.<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO271860|title=Composition de la commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes au 20 juin 2019Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e de v\u00e9rifier et d'apurer les comptes - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref>\nAs a member of the Commission on Economic Affairs, she was appointed Rapporteur for the Housing and presided a Working Group on the Housing Act ELAN<ref>{{cite web|url=https://www.aefinfo.fr/depeche/568939|title=AEF info \u2022 Depeche|website=www.aefinfo.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref>  delivered by the Secretary of State in charge of Housing [[Julien Denormandie]] and the Minister [[Jacques M\u00e9zard]]. Every year since the beginning of her term, she has been appointed rapporteur for budget advice on housing credits in Finance Bills. Its reports for budget advice for 2018 and 2019, published respectively on 9 October 2017<ref>{{cite web|url=http://www.assemblee-nationale.fr/15/budget/plf2018/a0264-tIV.asp|title=N\u00b0 264 tome IV - Avis de Mme St\u00e9phanie Do sur le projet de loi de finances pour 2018 (n\u00b0235).|website=www.assemblee-nationale.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref> and 3 October 2018,<ref>{{cite web|url=http://www.assemblee-nationale.fr/15/budget/plf2019/a1288-tiv.asp|title=N\u00b0\u00a01288 tome IV - Avis de Mme St\u00e9phanie Do sur le projet de loi de finances pour 2019 (n\u00b01255).|website=www.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> are available on the website of the [[Assembl\u00e9e nationale|French National Assembly]]. She is also the author of a report, published in January 2018, which transcribes the proposals made and retained by the Working Group concerning the Housing Legislative Proposal (ELAN). It is available on St\u00e9phanie Do's website [14].<ref>{{cite web|url=https://www.stephaniedo.fr/actualites/articles/rapport-du-groupe-de-travail-sur-le-logement-elan|title=Rapport du groupe de travail sur le logement (ELAN) - Actualit\u00e9s|website=www.stephaniedo.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref>\n\nShe participed in the Consensus Conference<ref>{{cite web|url=http://lifti.org/actualites/deux-textes-de-loi-pour-porter-louverture-des-donnees-publiques-foncieres-et-immobilieres/|title=DEUX TEXTES DE LOI POUR PORTER L\u2019OUVERTURE DES DONNEES PUBLIQUES FONCIERES ET IMMOBILIERES - LIFTI|website=lifti.org|accessdate=11 July 2018}}</ref> on the ELAN draft legislation in the Senate. As a result, she tabled 63 amendements to the ELAN Bill,<ref>{{cite web|url=https://www.aefinfo.fr/depeche/586576|title=Index - Depeche|website=www.aefinfo.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> 14 of which were adopted.,<ref>{{cite web|url=https://www.caissedesdepotsdesterritoires.fr/cs/ContentServer?pagename=Territoires/Articles/Articles&cid=1250281180042|title=Projet de loi Elan : l'Assembl\u00e9e d\u00e9bute son marathon par le volet urbanisme|website=www.caissedesdepotsdesterritoires.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> one of which aimed at providing individualized digital accompaniment, car sharing, bulky removal and recycling in social housing organizations.<ref>{{cite web|url=https://www.aefinfo.fr/depeche/586576|title=D\u00e9p\u00eache AEF : Elan : le gouvernement ouvre la voie \u00e0 des \u00e9volutions sur les modalit\u00e9s de regroupement HLM|website=www.aefinfo.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> Other of its amendments have been taken up and filed on behalf of La Republique en Marche Group.\nHer investment in the ELAN Bill helped her to earn the sixth place in the most influential members of parliament list in 2018 on behalf of \u201cRumeur Publique\u201d agencies and \u201cData Observer\u201d.<ref>{{cite web|url=https://www.lesechos.fr/politique-societe/politique/loi-elan-quels-ont-ete-les-deputes-les-plus-influents-140704|title=Loi Elan : quels ont \u00e9t\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s les plus influents ?|date=3 October 2018|website=Les Echos|accessdate=20 June 2019}}</ref>\nAs regards her extra-parliamentary functions, she is also a full member of the Concertation Trade Commission<ref>{{cite web|url=https://www.nosdeputes.fr/organisme/commission-de-concertation-du-commerce|title=Commission de concertation du commerce (organisme extra-parlementaire compos\u00e9 de 2 d\u00e9put\u00e9s) - NosD\u00e9put\u00e9s.fr|website=www.nosdeputes.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref> and sits on the Departmental Commission provided for in Article L. 2334-37 of the General Code of Local Government.<ref>{{cite web|url=https://www.xn--nosdputs-e1ad.fr/|title=NosD\u00e9put\u00e9s.fr par Regards Citoyens|website=NosD\u00e9put\u00e9s.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> She also serves as secretary of the French section of the Assembl\u00e9e Parlementaire de la Francophonie (A.P.F.).<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO201115|title=Composition de la section fran\u00e7aise de l'Assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie au 20 juin 2019 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref>\n\nSt\u00e9phanie Do involved in the parlementary rapprochement between France and Southeast Asia in the National Assembly. She is the President of a France-Vietnam Friendship Group at the French National Assembly,<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO733397/2018-03-12|title=Composition du groupe d'amiti\u00e9 France-Vietnam au 12 mars 2018 - 15\u00e8me l\u00e9gislature - Assembl\u00e9e nationale|first=Assembl\u00e9e|last=Nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=30 May 2018}}</ref> which allows her to play a role in consolidating the bilateral relationship between France and Vietnam. She is also the Vice-President of Friendship Groups in charge of the parlementary relations between France-Laos,<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO733287|title=Composition du groupe d'amiti\u00e9 France-Laos au 11 juillet 2018 - 15\u00e8me l\u00e9gislature - Assembl\u00e9e nationale|first=Assembl\u00e9e|last=Nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> France-South Korea<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO733157|title=Composition du groupe d'amiti\u00e9 France-Cor\u00e9e du Sud au 11 juillet 2018 - 15\u00e8me l\u00e9gislature - Assembl\u00e9e nationale|first=Assembl\u00e9e|last=Nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> and France-Brune\u00ef Malaisia.<ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/instances/fiche/OMC_PO733683|title=Composition du groupe d'amiti\u00e9 France-Brune\u00ef Malaisie au 11 juillet 2018 - 15\u00e8me l\u00e9gislature - Assembl\u00e9e nationale|first=Assembl\u00e9e|last=Nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr|accessdate=11 July 2018}}</ref> \nShe sits at the office of the section fran\u00e7aise de la Francophonie, thereby promotes Francophonie in Asia.\n\n==Constituency==\nDo has intervened on several local issues.\n\nIn Noisiel, following the relocation of Nestl\u00e9 France, the largest employer in her constituency, Do interpellated Delphine G\u00e9ny-Stephann, Secretary of State to the Minister of the Economy, on 22 February 2018 at the hemicycle. She confirmed that the Government would ensure that all accompanying measures were offered to 1800 employees.<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/noisiel-nestle-promet-des-recettes-fiscales-comparables-apres-son-depart-26-02-2018-7580430.php|title=Noisiel : Nestl\u00e9 promet des \" recettes fiscales comparables \" apr\u00e8s son d\u00e9part|date=26 February 2018|website=leparisien.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref>\n\nIn particular, she supported communes in her constituency to benefit from the Police Security Daily (PSQ) experimentation with the Ministry of the Interior G\u00e9rard Collomb in November 2017. Thus, the municipalities of Champs-sur-Marne, Emerainville and Noisiel had responded positively to the request of the Deputy to support their candidature sending to the Minister of the Interior. Consequently, the municipality of Noisiel was selected on February to benefit from the PSQ experimentation in 2019.<ref>http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/noisiel-entrera-dans-la-zone-de-securite-prioritaire-de-torcy-09-03-2018-7599177.php</ref>\n\nDo is also committed to the construction of the new public transport network of the Grand Paris Express (GPE). She mobilized to give priority to her constituency as part of the new GPE implementation schedule in January 2018, at the GPE seminar organized by Prime Minister Edouard Philippe and the Minister of Transport Elisabeth Borne.<ref>{{cite web|url=https://www.gouvernement.fr/partage/9923-seminaire-sur-le-grand-paris-express|title=S\u00e9minaire sur le Grand Paris Express|website=Gouvernement.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> Line 15 South (Noisy-Champs) commissioning was planned for 2024 by the Government<ref>{{cite web|url=https://www.latribune.fr/regions/ile-de-france/grand-paris-express-le-gouvernement-annonce-la-realisation-de-l-integralite-des-lignes-d-ici-a-2030-769503.html|title=Grand Paris Express : le gouvernement annonce la r\u00e9alisation de l'int\u00e9gralit\u00e9 des lignes d'ici \u00e0 2030|website=La Tribune|accessdate=20 June 2019}}</ref> because it is one of the lines that benefit the greatest number of Parisians.<ref>{{cite journal|url=https://www.usinenouvelle.com/article/le-gouvernement-lance-une-consultation-pour-ajuster-le-calendrier-du-grand-paris-express.N642328|title=Le gouvernement lance une consultation pour ajuster le calendrier du Grand Paris Express - Transport - Logistique|first=L'Usine|last=Nouvelle|date=23 January 2018|publisher=|accessdate=20 June 2019|via=www.usinenouvelle.com}}</ref> Following the postponement of the section commissioning between Chelles and Noisy-Champs on line 16,<ref>{{cite web|url=https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/02/22/grand-paris-express-le-gouvernement-fixe-le-nouveau-calendrier-du-chantier_5260791_3234.html|title=Grand Paris Express : le gouvernement fixe le nouveau calendrier du chantier|date=22 February 2018|publisher=|accessdate=20 June 2019|via=Le Monde}}</ref> Do communicated with various actors (local elected officials, prefects, ministers) to create a conducive dialogue to the negotiation of new timetable and the development of alternative solutions, efforts ended with the promise that the commissioning would finally be carried out before 2030. The newspaper La Marne on Wednesday, 9 May, devoted a section on the actions of the deputy on this file.\n\nFollowing the floods that occurred in Seine-et-Marne in January 2018, Do interpellated the Minister of the Ecological and Solidarity Transition Nicolas Hulot and his Secretary of State Brune Poirson on 23 January 2018 during questions to the Government.<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/crues-en-seine-et-marne-la-deputee-stephanie-do-questionne-nicolas-hulot-25-01-2018-7522494.php|title=Crues en Seine-et-Marne : la d\u00e9put\u00e9e St\u00e9phanie Do questionne Nicolas Hulot|date=25 January 2018|website=leparisien.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> Its intervention has helped to encourage the construction of facilities in all municipalities where the Seine flows to prevent flooding.<ref>{{cite web|url=http://videos.assemblee-nationale.fr/vod.php?media=5435989_5a673e080033e&name=%222%C3%A8me+s%C3%A9ance+:+Questions+au+Gouvernement+;+Un+%C3%89tat+au+service+d%E2%80%99une+soci%C3%A9t%C3%A9+de+confiance%22+du+23+janvier+2018|title=Demande de vid\u00e9os - Vid\u00e9os de l'Assembl\u00e9e nationale|website=videos.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref>\n\nThen, in May 2018, following damage caused by new floods, she again asked Nicolas Hulot for the Seine-et-Marne municipalities benefit from the recognition for natural disaster.<ref>{{cite web|url=https://www.stephaniedo.fr/actualites/articles/inondations-en-seine-et-marne-mon-intervention-aupres-de-nicolas-hulot-pour-la-reconnaissance-de-l-etat-de-catastrophe-naturelle|title=Inondations en Seine-et-Marne : mon intervention aupr\u00e8s de Nicolas Hulot pour la reconnaissance de l\u2019\u00e9tat de catastrophe naturelle - Actualit\u00e9s|website=www.stephaniedo.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> In September 2018, a hundred municipalities of Seine-et-Marne were recognized of natural disaster [34][35], including 4 citys of his constituency (Brou-Sur-Chantereine, Chelles, Lognes and Vaires-sur-Marne).<ref>http://www.leparisien.fr/melun-77000/seine-et-marne-59-communes-reconnues-en-etat-de-catastrophe-naturelle-27-07-2018-7835865.php</ref><ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/inondations-36-villes-supplementaires-reconnues-en-catastrophe-naturelle-16-08-2018-7854531.php|title=Inondations : 36 villes suppl\u00e9mentaires reconnues en catastrophe naturelle|date=16 August 2018|website=leparisien.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref>\n\nDo supported structuring projects for municipalities in the 10th constituency of Seine-et-Marne, in the context of calls for projects on behalf of the Local Investment Support Staffing (DSIL).<ref>{{cite web|url=http://www.seine-et-marne.gouv.fr/Politiques-publiques/Collectivites-locales/Dotation-de-Soutien-a-l-Investissement-Local-DSIL/Dotation-de-Soutien-a-l-Investissement-Local-DSIL|title=Dotation de Soutien \u00e0 l\u2019Investissement Local (DSIL) / Dotation de Soutien \u00e0 l\u2019Investissement Local (DSIL) / Collectivit\u00e9s locales / Politiques publiques / Accueil - Les services de l'\u00c9tat dans le d\u00e9partement de Seine-et-Marne|website=www.seine-et-marne.gouv.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> In total, 11.5 million euros in loans were granted to the Seine-et-Marne municipalities in 2018. Three communes in the 10th constituency receive funding of more than 1 million euros. In Champs-sur-Marne, the project<ref>{{cite web|url=http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/champs-sur-marne-une-aide-de-l-etat-pour-abriter-cinq-familles-roms-11-07-2018-7816851.php|title=Champs-sur-Marne : une aide de l\u2019Etat pour abriter cinq familles roms|date=11 July 2018|website=leparisien.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> for the construction of sustainable housing receives funding of 250,000 euros and five families will be able to move out of slums. In June 2018, St\u00e9phanie Do intervened with the Prime Minister in favor of this project. In Chelles, five projects receive funding for a total budget of 720 118 euros. Among them, an endowment of more than 237 650 euros will be paid to bring children's games up to standard and secure. Finally, in Brou-sur-Chantereine, the State invested 94 045 euros notably to enlarge the refectory of the Suzanne Demetz school.\n \nSince 2017, Do has been working with parents of students from Champs-sur-Marne, Noisiel and Chelles to improve the conditions of school transportation for children on several sections of line 25 in Seine-et-Marne. Indeed, city buses unsuitable for school transport had replaced coaches. She brought the demands of parents of students to \u00cele-de-France Mobilit\u00e9s. She obtained then the change of rolling stock for the Gournay - Champs-sur-Marne section.<ref>http://www.leparisien.fr/lagny-sur-marne-77400/lagny-sur-marne-des-scolaires-debout-dans-un-bus-pour-aller-en-cours-21-09-2017-7276869.php</ref>\n\n==International==\nOn 26 March 2018, Nguyen Phu Trong, General Secretary of the Communist Party of Vietnam was received in the National Assembly as part of his official visit to France. Stephanie Do, as President of the France-Vietnam Friendship Group in the National Assembly, welcomed him and then participated in exchanges with Fran\u00e7ois de Rugy, President of the French National Assembly.<ref>presidence-15-derugy.assemblee-nationale.fr/actualites/entretien-avec-m.-nguyen-phu-trong-secretaire-general-du-parti-communiste-du-vietnam\n</ref> The next day, the President of the Republic, Emmanuel Macron, invited Stephanie Do to have lunch at the Elysee in honor of the visit of this Secretary General.<ref>https://www.nouvelobs.com/politique/20180327.AFP8247/le-numero-un-vietnamien-a-l-elysee-de-gros-contrats-signes.html</ref>\n \nSt\u00e9phanie Do accompanied Prime Minister \u00c9douard Philippe when his official visit to Vietnam from 1 to 4 November 2018.<ref>https://www.nouvelobs.com/monde/20181102.OBS4849/edouard-philippe-au-vietnam-pres-de-10-milliards-d-euros-de-contrats-pour-la-france.html</ref> In this context, an exchange meeting was held between the French and Vietnamese parliamentary groups.<ref>http://quochoi.vn/tintuc/Pages/tin-hoat-dong-cua-quoc-hoi.aspx?ItemID=38092</ref>\n \nIn April 2019, French National Assembly President Richard Ferrand welcomed Vietnamese National Assembly President Nguyen Thi Kim Ng\u00e2n,<ref>{{cite web|url=http://presidence.assemblee-nationale.fr/europe-et-international/entretien-avec-nguy-n-th-kim-ngan-presidente-de-l-assemblee-nationale-de-la-republique-socialiste-du-vietnam|title=Entretien avec Nguy\u1ec5n Th\u1ecb Kim Ng\u00e2n, Pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale de la R\u00e9publique socialiste du Vietnam / Europe et International / La pr\u00e9sidence / Assembl\u00e9e nationale|website=presidence.assemblee-nationale.fr|accessdate=20 June 2019}}</ref> in the presence of St\u00e9phanie Do at the 11th Conference of French-Vietnamese Decentralized Cooperation.<ref>https://www.lecourrier.vn/vers-une-cooperation-decentralisee-innovante-et-durable-nbsp/602985.html</ref>\n\n==See also==\n* [[2017 French legislative election]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Do, Stephanie}}\n[[Category:1979 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Deputies of the 15th National Assembly of the French Fifth Republic]]\n[[Category:La R\u00e9publique En Marche politicians]]\n[[Category:21st-century French women politicians]]\n[[Category:French politicians of Vietnamese descent]]\n[[Category:People from Ho Chi Minh City]]\n[[Category:Women members of the National Assembly (France)]]\n", "name_user": "Lugnuts", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9phanie_Do"}
