{"title_page": "Jes\u00fas Seba", "text_new": "{{spanish name 2|Seba|Hern\u00e1ndez}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{Infobox football biography\n| name = Jes\u00fas Seba\n| image = Jesus Seba Wigan.jpg\n| image_size = 200\n| caption = Seba in 2009\n| fullname = Jes\u00fas Seba Hern\u00e1ndez\n| birth_date = {{Birth date and age|1974|4|11|df=y}}<ref name=\"WWW\">{{cite book|title=The Who's Who of Wigan Athletic|editor-first=Dean|editor-last=Hayes|year=2004|publisher=Breedon Books|edition=|location=|page=122|isbn=0-356-17911-7}}</ref>\n| birth_place = [[Zaragoza]], [[Spain]]\n| death_date =\n| currentclub =\n| height = {{height|m=1.72}}\n| position = [[Forward (association football)|Forward]]\n| youthyears1 = 1989\u20131990 | youthclubs1 = Miralbueno\n| youthyears2 = 1990\u20131991 | youthclubs2 = CD Oliver\n| years1 = 1991\u20131994 | clubs1 = [[Real Zaragoza B|Zaragoza B]] | caps1 = 15 | goals1 = 4 \n| years2 = 1992\u20131995 | clubs2 = [[Real Zaragoza|Zaragoza]] | caps2 = 18 | goals2 = 2\n| years3 = 1994\u20131995 | clubs3 = \u2192 [[Villareal CF|Villarreal]] (loan) | caps3 = 21 | goals3 = 1\n| years4 = 1995\u20131996 | clubs4 = [[Wigan Athletic F.C.|Wigan Athletic]] | caps4 = 21 | goals4 = 3\n| years5 = 1997\u20131998 | clubs5 = [[Real Zaragoza B|Zaragoza B]] | caps5 = 47 | goals5 = 6\n| years6 = 1997 | clubs6 = [[Real Zaragoza|Zaragoza]] | caps6 = 1 | goals6 = 0\n| years7 = 1998\u20131999 | clubs7 = [[G.D. Chaves|Chaves]] | caps7 = 31 | goals7 = 10\n| years8 = 1999\u20132002 | clubs8 = [[C.F. Os Belenenses|Belenenses]] | caps8 = 66 | goals8 = 10\n| years9 = 2002\u20132003 | clubs9 = [[Orihuela CF|Orihuela]] | caps9 = 26 | goals9 = 2\n| years10 = 2003\u20132005 | clubs10 = [[CF Palencia|Palencia]] | caps10 = 58 | goals10 = 3\n| years11 = 2005\u20132009 | clubs11 = [[Andorra CF]] | caps11 = 94 | goals11 = 22\n| years12 = 2009\u20132010 | clubs12 = CD Oliver | caps12 = | goals12 =\n| totalcaps = | totalgoals = \n| nationalyears1 = 1992\u20131993 | nationalteam1 = [[Spain national under-21 football team|Spain U21]] | nationalcaps1 = 3 | nationalgoals1 = 1\n| nationalyears2 = 2002\u20132006 | nationalteam2 = [[Aragon national football team|Aragon]] <small>(non-affiliated) </small> | nationalcaps2 = 2 | nationalgoals2 = 0\n| manageryears1 = | managerclubs1 =\n}}\n'''Jes\u00fas Seba Hern\u00e1ndez''' (born 11 April 1974) is a Spanish retired professional [[Association football|footballer]] who played mostly as a [[Forward (association football)|forward]].\n\nMostly associated to [[Real Zaragoza]], he is also known as one of the 'Three Amigos', the collective name given to the first three Spanish footballers to play in the [[English Football League]] as he had signed with [[Wigan Athletic F.C.|Wigan Athletic]].\n\n==Club career==\n\n===Zaragoza===\nSeba was born in [[Zaragoza]], [[Aragon]]. He made his professional \u2013 and [[La Liga]] \u2013 debut at the age of 18 for local [[Real Zaragoza]], in a 1\u20131 draw against [[Real Sociedad]]. He would garner praise for his early performances, ultimately leading to a call-up for the [[Spain national under-21 football team|Spain under-21 team]] \u2013 notably scoring twice against [[Boldklubben Frem]] for the [[1992\u201393 UEFA Cup]] (eventually 6\u20131 aggregate win).<ref name=\"Galaxy\">{{cite news|url=http://www.elperiodicodearagon.com/noticias/noticia.asp?pkid=215748|title=Un jugador de otra galaxia|trans-title=A player from another galaxy|newspaper=[[El Peri\u00f3dico de Arag\u00f3n]]|language=Spanish|date=20 November 2005|accessdate=22 March 2010}}</ref>\n\nHowever, in March 1993, Seba suffered a serious [[ankle]] tear when attempting a turn in a [[Copa del Rey]] match. The injury would stunt his development and later prove a turning point in his career, as he would figure sparingly in top flight football during the following seasons.<ref name=\"RYP\">[http://www.renaldinhos.com/2010/02/jesus-seba-hernandez.html Jes\u00fas Seba Hern\u00e1ndez]; at Renaldinhos y Pavones {{in lang|es}}</ref>\n\nAfter a loan in [[Segunda Divisi\u00f3n]] with [[Villarreal CF]], Seba was released by Zaragoza and moved on a [[Free transfer (association football)|free transfer]] to [[England]]'s [[Wigan Athletic F.C.|Wigan Athletic]], for the start of the [[1995\u201396 in English football|1995\u201396 campaign]].<ref>[http://www.realzaragozapedia.es/index.php/Jes%C3%BAs_Seba Jes\u00fas Seba] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20100107130935/http://www.realzaragozapedia.es/index.php/Jes%C3%BAs_Seba|date=7 January 2010}}; at RealZaragozaPedia {{in lang|es}}</ref>\n\n===Wigan Athletic===\nSeba came to Wigan as one of the 'Three Amigos', alongside [[Roberto Mart\u00ednez]] \u2013 also his teammate at Zaragoza \u2013 and [[Isidro D\u00edaz]], drafted in by new chairman [[Dave Whelan]] in the summer of 1995.<ref>[http://news.bbc.co.uk/sport1/hi/football/teams/w/wigan_athletic/8096196.stm Wigan finally land boss Martinez]; [[BBC Sport]], 15 June 2009</ref> The signings were a real coup for an [[Football League Two|English Third Division]] club, especially considering Football League teams rarely searched for talent abroad in the mid-90s and that Seba was also an under-21 international.<ref>{{cite news|url=https://www.independent.co.uk/sport/los-tres-amigos-de-wigan-1595040.html|title=Los Tres Amigos de Wigan|newspaper=[[The Independent]]|first=Owen|last=Slot|date=6 August 1995|accessdate=19 February 2010}}</ref> 'Jesus is a Wiganer' was an early joke at the club, and Spanish flags adorned [[Springfield Park (Wigan)|Springfield Park]] on matchdays as Spanish fever gripped the town's football supporters.<ref name=\"UW\">{{cite web|url=http://myweb.tiscali.co.uk/ultimatewigan/3amigos.htm|title=The Three Amigos|publisher=Ultimate Wigan Athletic|accessdate=19 February 2010}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www.independent.co.uk/sport/football/news-and-comment/josip-skoko-long-road-to-the-top-430198.html|title=Josip Skoko: Long road to the top|newspaper=The Independent|date=30 December 2006|accessdate=20 February 2010}}</ref>\n\nSeba scored his first goal with his first touch in a pre-season [[Exhibition game|friendly]], and played his first competitive game in [[1995\u201396 in English football|the season opener]] against [[Gillingham F.C.|Gillingham]]. His first official goal arrived in his first match at home (also league), a 2\u20131 defeat of [[Scunthorpe United F.C.|Scunthorpe United]].<ref name=\"WWW\"/>\n\nFollowing a series of good results, aided by a string of impressive performances from Seba, Wigan were made early favourites for the Third Division championship. Mid-season, however, he found himself on the fringes of the first team, and with their league position only 'satisfactory', [[Graham Barrow]] was sacked following a 2\u20136 loss at [[Mansfield Town F.C.|Mansfield Town]]; [[caretaker manager]] [[Frank Lord]] reinstated the player to the first team, and oversaw a 4\u20130 win over [[Exeter City F.C.|Exeter City]] in which the latter scored twice.<ref>[http://www.wafc.co.uk/history/index.htm A history of football in Wigan]; at Wigan Athletic</ref><ref>[http://www.fanbase.com/Wigan-Athletic-FC-1995-96/schedule Wigan Athletic 1995\u201396 schedule] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20160303200228/http://www.fanbase.com/wigan-athletic-fc-1995-96/schedule|date=3 March 2016}}; at Wigan Athletic Fanbase</ref>\n\nSeba was immediately dropped by new manager [[John Deehan]], however, and would later see his appearances limited to mainly [[Substitute (association football)|substitute]] roles as he struggled to find form in the latter half of [[1996\u201397 in English football|the campaign]]. He made just two appearances, both from the bench, and played his final game for Wigan on 7 September 1996, 30 minutes against Scunthorpe.<ref name=\"UW\"/>\n\nSeba then had trials at [[Burnley F.C.|Burnley]] and [[Bristol Rovers F.C.|Bristol Rovers]], before being allowed to leave the club by Deehan in October 1996, having started 11 times and featuring from the bench on 16 further occasions. He found it most difficult to settle of the three Spaniards, and his struggle to grasp the English language was another contributory factor in his departure.\n\n===Return to Spain / Portugal===\nSeba returned to his country and Zaragoza in the 1997 January [[transfer window]], but spent almost two years appearing for [[Real Zaragoza B|the reserve team]], only playing for the main squad during the 1\u20133 home loss to [[SD Compostela]] in the final day of [[1996\u201397 La Liga|the season]].<ref>{{cite news|url=http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1997/06/23/082.html|title=El Zaragoza despidi\u00f3 a su vieja guardia|trans-title=Zaragoza bade farewell to their old guard|newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]]|first=Pablo|last=Naud\u00edn|language=Spanish|date=23 June 1997|accessdate=21 September 2017}}</ref> He then had a four-year spell in [[Portugal]], playing for [[G.D. Chaves]] and [[C.F. Os Belenenses]],<ref>{{cite news|url=https://www.publico.pt/2010/08/03/desporto/noticia/internacionais-e-desconhecidos-e-este-o-retrato-dos-jogadores-espanhois-na-liga-portuguesa-1449854|title=Internacionais e desconhecidos, \u00e9 este o retrato dos jogadores espanh\u00f3is na Liga portuguesa|trans-title=Internationals and unknown, meet the Spanish players in the Portuguese League|newspaper=[[P\u00fablico (Portugal)|P\u00fablico]]|first=Marco|last=Vaza|language=Portuguese|date=3 August 2010|accessdate=21 September 2017}}</ref><ref>{{cite news|url=https://tribunaexpresso.pt/mundial-2018/grupo-g/belgica/2018-07-10-Roberto-Martinez-o-discipulo-de-Confucio-a-historia-do-espanhol-forjado-em-Inglaterra-que-pode-levar-a-Belgica-ao-titulo-mundial|title=Roberto Mart\u00ednez, o disc\u00edpulo de Conf\u00facio: a hist\u00f3ria do espanhol forjado em Inglaterra que pode levar a B\u00e9lgica ao t\u00edtulo mundial|trans-title=Roberto Mart\u00ednez, Confucius' disciple: the story of the Spaniard forged in England who may lead Belgium to the world title|newspaper=[[Expresso (newspaper)|Expresso]]|last=Paralta Gomes|first=L\u00eddia|language=Portuguese|date=10 July 2018|accessdate=19 October 2018}}</ref> where a heart condition whilst with the latter put his career on hold.<ref name=\"Galaxy\"/>\n\nSeba eventually recovered, but spent his later years in [[Segunda Divisi\u00f3n B]] ([[Orihuela CF]], [[CF Palencia]]) or lower \u2013 during his four-year stint at amateur [[Andorra CF]], he served as [[Captain (association football)|captain]] and was a highly popular figure.<ref name=\"RYP\"/>\n\nAfter considering retirement at the end of 2008\u201309, Seba decided to return to CD Oliver. Upon joining, he expressed his desire to finish his career at the club at which he began more than 20 years earlier.<ref name=\"RYP\"/><ref name=\"Oliver\">{{cite web|url=http://www.cdoliver.com/07pasion/entrevistas/entjesusseba.htm|title=Jes\u00fas Seba: veinte a\u00f1os no es nada|trans-title=Jes\u00fas Seba: twenty years is nothing|publisher=CD Oliver|first=R.|last=Lahoz|language=Spanish|date=29 July 2009|access-date=19 February 2010|url-status=dead|archive-url=https://web.archive.org/web/20091017090722/http://www.cdoliver.com/07pasion/entrevistas/entjesusseba.htm|archive-date=17 October 2009|df=}}</ref>\n\n==International career==\nAs well as playing three matches for the Spanish under-21s, Seba appeared twice for the [[Aragon national football team|Aragon autonomous side]], against [[Castile and Le\u00f3n autonomous football team|Castile and Le\u00f3n]] in 2002 and [[Chile national football team|Chile]] on 28 December 2006. The latter, a 1\u20130 victory, was their first fixture against a [[FIFA]]-accredited international team.<ref>{{cite news|url=http://www.sport.es/es/noticias/futbol/aragon-no-rubrica-la-fiesta-hasta-el-final-1-0-5535718|title=Arag\u00f3n no rubrica la fiesta hasta el final (1\u20130)|trans-title=Aragon do not make party official until the end (1\u20130)|newspaper=[[Sport (Spanish newspaper)|Sport]]|language=Spanish|date=28 December 2006|accessdate=21 September 2017}}</ref>\n\n==Personal life==\nSeba was married with two daughters, and his former teammates Mart\u00ednez and [[Xavi Aguado]] ranked amongst his closest friends.<ref name=\"Oliver\"/>\n\n==References==\n{{Reflist|2}}\n\n==External links==\n*{{BDFutbol|1257}}\n*{{Soccerbase}}\n*{{ForaDeJogo}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Seba, Jesus}}\n[[Category:1974 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Sportspeople from Zaragoza]]\n[[Category:Spanish footballers]]\n[[Category:Aragonese footballers]]\n[[Category:Association football forwards]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n B players]]\n[[Category:Tercera Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:Real Zaragoza B players]]\n[[Category:Real Zaragoza players]]\n[[Category:Villarreal CF players]]\n[[Category:Orihuela CF players]]\n[[Category:CF Palencia footballers]]\n[[Category:English Football League players]]\n[[Category:Wigan Athletic F.C. players]]\n[[Category:Primeira Liga players]]\n[[Category:G.D. Chaves players]]\n[[Category:C.F. Os Belenenses players]]\n[[Category:Spain under-21 international footballers]]\n[[Category:Spanish expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in England]]\n[[Category:Expatriate footballers in Portugal]]\n[[Category:Expatriate footballers in Andorra]]\n[[Category:Spanish expatriate sportspeople in England]]\n[[Category:Spanish expatriate sportspeople in Portugal]]\n[[Category:Spanish expatriate sportspeople in Andorra]]\n", "text_old": "{{spanish name 2|Seba|Hern\u00e1ndez}}\n{{Use dmy dates|date=September 2010}}\n{{Infobox football biography\n| name = Jes\u00fas Seba\n| image = Jesus Seba Wigan.jpg\n| image_size = 200\n| caption = Seba in 2009\n| fullname = Jes\u00fas Seba Hern\u00e1ndez\n| birth_date = {{Birth date and age|1974|4|11|df=y}}<ref name=\"WWW\">{{cite book|title=The Who's Who of Wigan Athletic|editor-first=Dean|editor-last=Hayes|year=2004|publisher=Breedon Books|edition=|location=|page=122|isbn=0-356-17911-7}}</ref>\n| birth_place = [[Zaragoza]], [[Spain]]\n| death_date =\n| currentclub =\n| height = {{height|m=1.72}}\n| position = [[Forward (association football)|Forward]]\n| youthyears1 = 1989\u20131990 | youthclubs1 = Miralbueno\n| youthyears2 = 1990\u20131991 | youthclubs2 = CD Oliver\n| years1 = 1991\u20131994 | clubs1 = [[Real Zaragoza B|Zaragoza B]] | caps1 = 15 | goals1 = 4 \n| years2 = 1992\u20131995 | clubs2 = [[Real Zaragoza|Zaragoza]] | caps2 = 18 | goals2 = 2\n| years3 = 1994\u20131995 | clubs3 = \u2192 [[Villareal CF|Villarreal]] (loan) | caps3 = 21 | goals3 = 1\n| years4 = 1995\u20131996 | clubs4 = [[Wigan Athletic F.C.|Wigan Athletic]] | caps4 = 21 | goals4 = 3\n| years5 = 1997\u20131998 | clubs5 = [[Real Zaragoza B|Zaragoza B]] | caps5 = 47 | goals5 = 6\n| years6 = 1997 | clubs6 = [[Real Zaragoza|Zaragoza]] | caps6 = 1 | goals6 = 0\n| years7 = 1998\u20131999 | clubs7 = [[G.D. Chaves|Chaves]] | caps7 = 31 | goals7 = 10\n| years8 = 1999\u20132002 | clubs8 = [[C.F. Os Belenenses|Belenenses]] | caps8 = 66 | goals8 = 10\n| years9 = 2002\u20132003 | clubs9 = [[Orihuela CF|Orihuela]] | caps9 = 26 | goals9 = 2\n| years10 = 2003\u20132005 | clubs10 = [[CF Palencia|Palencia]] | caps10 = 58 | goals10 = 3\n| years11 = 2005\u20132009 | clubs11 = [[Andorra CF]] | caps11 = 94 | goals11 = 22\n| years12 = 2009\u20132010 | clubs12 = CD Oliver | caps12 = | goals12 =\n| totalcaps = | totalgoals = \n| nationalyears1 = 1992\u20131993 | nationalteam1 = [[Spain national under-21 football team|Spain U21]] | nationalcaps1 = 3 | nationalgoals1 = 1\n| nationalyears2 = 2002\u20132006 | nationalteam2 = [[Aragon national football team|Aragon]] <small>(non-affiliated) </small> | nationalcaps2 = 2 | nationalgoals2 = 0\n| manageryears1 = | managerclubs1 =\n}}\n'''Jes\u00fas Seba Hern\u00e1ndez''' (born 11 April 1974) is a Spanish retired professional [[Association football|footballer]] who played mostly as a [[Forward (association football)|forward]].\n\nMostly associated to [[Real Zaragoza]], he is also known as one of the 'Three Amigos', the collective name given to the first three Spanish footballers to play in the [[English Football League]] as he had signed with [[Wigan Athletic F.C.|Wigan Athletic]].\n\n==Club career==\n\n===Zaragoza===\nSeba was born in [[Zaragoza]], [[Aragon]]. He made his professional \u2013 and [[La Liga]] \u2013 debut at the age of 18 for local [[Real Zaragoza]], in a 1\u20131 draw against [[Real Sociedad]]. He would garner praise for his early performances, ultimately leading to a call-up for the [[Spain national under-21 football team|Spain under-21 team]] \u2013 notably scoring twice against [[Boldklubben Frem]] for the [[1992\u201393 UEFA Cup]] (eventually 6\u20131 aggregate win).<ref name=\"Galaxy\">{{cite news|url=http://www.elperiodicodearagon.com/noticias/noticia.asp?pkid=215748|title=Un jugador de otra galaxia|trans-title=A player from another galaxy|newspaper=[[El Peri\u00f3dico de Arag\u00f3n]]|language=Spanish|date=20 November 2005|accessdate=22 March 2010}}</ref>\n\nHowever, in March 1993, Seba suffered a serious [[ankle]] tear when attempting a turn in a [[Copa del Rey]] match. The injury would stunt his development and later prove a turning point in his career, as he would figure sparingly in top flight football during the following seasons.<ref name=\"RYP\">[http://www.renaldinhos.com/2010/02/jesus-seba-hernandez.html Jes\u00fas Seba Hern\u00e1ndez]; at Renaldinhos y Pavones {{in lang|es}}</ref>\n\nAfter a loan in [[Segunda Divisi\u00f3n]] with [[Villarreal CF]], Seba was released by Zaragoza and moved on a [[Free transfer (association football)|free transfer]] to [[England]]'s [[Wigan Athletic F.C.|Wigan Athletic]], for the start of the [[1995\u201396 in English football|1995\u201396 campaign]].<ref>[http://www.realzaragozapedia.es/index.php/Jes%C3%BAs_Seba Jes\u00fas Seba] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20100107130935/http://www.realzaragozapedia.es/index.php/Jes%C3%BAs_Seba|date=7 January 2010}}; at RealZaragozaPedia {{in lang|es}}</ref>\n\n===Wigan Athletic===\nSeba came to Wigan as one of the 'Three Amigos', alongside [[Roberto Mart\u00ednez]] \u2013 also his teammate at Zaragoza \u2013 and [[Isidro D\u00edaz]], drafted in by new chairman [[Dave Whelan]] in the summer of 1995.<ref>[http://news.bbc.co.uk/sport1/hi/football/teams/w/wigan_athletic/8096196.stm Wigan finally land boss Martinez]; [[BBC Sport]], 15 June 2009</ref> The signings were a real coup for an [[Football League Two|English Third Division]] club, especially considering Football League teams rarely searched for talent abroad in the mid-90s and that Seba was also an under-21 international.<ref>{{cite news|url=https://www.independent.co.uk/sport/los-tres-amigos-de-wigan-1595040.html|title=Los Tres Amigos de Wigan|newspaper=[[The Independent]]|first=Owen|last=Slot|date=6 August 1995|accessdate=19 February 2010}}</ref> 'Jesus is a Wiganer' was an early joke at the club, and Spanish flags adorned [[Springfield Park (Wigan)|Springfield Park]] on matchdays as Spanish fever gripped the town's football supporters.<ref name=\"UW\">{{cite web|url=http://myweb.tiscali.co.uk/ultimatewigan/3amigos.htm|title=The Three Amigos|publisher=Ultimate Wigan Athletic|accessdate=19 February 2010}}</ref><ref>{{cite news|url=https://www.independent.co.uk/sport/football/news-and-comment/josip-skoko-long-road-to-the-top-430198.html|title=Josip Skoko: Long road to the top|newspaper=The Independent|date=30 December 2006|accessdate=20 February 2010}}</ref>\n\nSeba scored his first goal with his first touch in a pre-season [[Exhibition game|friendly]], and played his first competitive game in [[1995\u201396 in English football|the season opener]] against [[Gillingham F.C.|Gillingham]]. His first official goal arrived in his first match at home (also league), a 2\u20131 defeat of [[Scunthorpe United F.C.|Scunthorpe United]].<ref name=\"WWW\"/>\n\nFollowing a series of good results, aided by a string of impressive performances from Seba, Wigan were made early favourites for the Third Division championship. Mid-season, however, he found himself on the fringes of the first team, and with their league position only 'satisfactory', [[Graham Barrow]] was sacked following a 2\u20136 loss at [[Mansfield Town F.C.|Mansfield Town]]; [[caretaker manager]] [[Frank Lord]] reinstated the player to the first team, and oversaw a 4\u20130 win over [[Exeter City F.C.|Exeter City]] in which the latter scored twice.<ref>[http://www.wafc.co.uk/history/index.htm A history of football in Wigan]; at Wigan Athletic</ref><ref>[http://www.fanbase.com/Wigan-Athletic-FC-1995-96/schedule Wigan Athletic 1995\u201396 schedule] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20160303200228/http://www.fanbase.com/wigan-athletic-fc-1995-96/schedule|date=3 March 2016}}; at Wigan Athletic Fanbase</ref>\n\nSeba was immediately dropped by new manager [[John Deehan]], however, and would later see his appearances limited to mainly [[Substitute (association football)|substitute]] roles as he struggled to find form in the latter half of [[1996\u201397 in English football|the campaign]]. He made just two appearances, both from the bench, and played his final game for Wigan on 7 September 1996, 30 minutes against Scunthorpe.<ref name=\"UW\"/>\n\nSeba then had trials at [[Burnley F.C.|Burnley]] and [[Bristol Rovers F.C.|Bristol Rovers]], before being allowed to leave the club by Deehan in October 1996, having started 11 times and featuring from the bench on 16 further occasions. He found it most difficult to settle of the three Spaniards, and his struggle to grasp the English language was another contributory factor in his departure.\n\n===Return to Spain / Portugal===\nSeba returned to his country and Zaragoza in the 1997 January [[transfer window]], but spent almost two years appearing for [[Real Zaragoza B|the reserve team]], only playing for the main squad during the 1\u20133 home loss to [[SD Compostela]] in the final day of [[1996\u201397 La Liga|the season]].<ref>{{cite news|url=http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1997/06/23/082.html|title=El Zaragoza despidi\u00f3 a su vieja guardia|trans-title=Zaragoza bade farewell to their old guard|newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]]|first=Pablo|last=Naud\u00edn|language=Spanish|date=23 June 1997|accessdate=21 September 2017}}</ref> He then had a four-year spell in [[Portugal]], playing for [[G.D. Chaves]] and [[C.F. Os Belenenses]],<ref>{{cite news|url=https://www.publico.pt/2010/08/03/desporto/noticia/internacionais-e-desconhecidos-e-este-o-retrato-dos-jogadores-espanhois-na-liga-portuguesa-1449854|title=Internacionais e desconhecidos, \u00e9 este o retrato dos jogadores espanh\u00f3is na Liga portuguesa|trans-title=Internationals and unknown, meet the Spanish players in the Portuguese League|newspaper=[[P\u00fablico (Portugal)|P\u00fablico]]|first=Marco|last=Vaza|language=Portuguese|date=3 August 2010|accessdate=21 September 2017}}</ref><ref>{{cite news|url=https://tribunaexpresso.pt/mundial-2018/grupo-g/belgica/2018-07-10-Roberto-Martinez-o-discipulo-de-Confucio-a-historia-do-espanhol-forjado-em-Inglaterra-que-pode-levar-a-Belgica-ao-titulo-mundial|title=Roberto Mart\u00ednez, o disc\u00edpulo de Conf\u00facio: a hist\u00f3ria do espanhol forjado em Inglaterra que pode levar a B\u00e9lgica ao t\u00edtulo mundial|trans-title=Roberto Mart\u00ednez, Confucius' disciple: the story of the Spaniard forged in England who may lead Belgium to the world title|newspaper=[[Expresso (newspaper)|Expresso]]|last=Paralta Gomes|first=L\u00eddia|language=Portuguese|date=10 July 2018|accessdate=19 October 2018}}</ref> where a heart condition whilst with the latter put his career on hold.<ref name=\"Galaxy\"/>\n\nSeba eventually recovered, but spent his later years in [[Segunda Divisi\u00f3n B]] ([[Orihuela CF]], [[CF Palencia]]) or lower \u2013 during his four-year stint at amateur [[Andorra CF]], he served as [[Captain (association football)|captain]] and was a highly popular figure.<ref name=\"RYP\"/>\n\nAfter considering retirement at the end of 2008\u201309, Seba decided to return to CD Oliver. Upon joining, he expressed his desire to finish his career at the club at which he began more than 20 years earlier.<ref name=\"RYP\"/><ref name=\"Oliver\">{{cite web|url=http://www.cdoliver.com/07pasion/entrevistas/entjesusseba.htm|title=Jes\u00fas Seba: veinte a\u00f1os no es nada|trans-title=Jes\u00fas Seba: twenty years is nothing|publisher=CD Oliver|first=R.|last=Lahoz|language=Spanish|date=29 July 2009|access-date=19 February 2010|url-status=dead|archive-url=https://web.archive.org/web/20091017090722/http://www.cdoliver.com/07pasion/entrevistas/entjesusseba.htm|archive-date=17 October 2009|df=}}</ref>\n\n==International career==\nAs well as playing three matches for the Spanish under-21s, Seba appeared twice for the [[Aragon national football team|Aragon autonomous side]], against [[Castile and Le\u00f3n autonomous football team|Castile and Le\u00f3n]] in 2002 and [[Chile national football team|Chile]] on 28 December 2006. The latter, a 1\u20130 victory, was their first fixture against a [[FIFA]]-accredited international team.<ref>{{cite news|url=http://www.sport.es/es/noticias/futbol/aragon-no-rubrica-la-fiesta-hasta-el-final-1-0-5535718|title=Arag\u00f3n no rubrica la fiesta hasta el final (1\u20130)|trans-title=Aragon do not make party official until the end (1\u20130)|newspaper=[[Sport (Spanish newspaper)|Sport]]|language=Spanish|date=28 December 2006|accessdate=21 September 2017}}</ref>\n\n==Personal life==\nSeba was married with two daughters, and his former teammates Mart\u00ednez and [[Xavi Aguado]] ranked amongst his closest friends.<ref name=\"Oliver\"/>\n\n==References==\n{{Reflist|2}}\n\n==External links==\n*{{BDFutbol|1257}}\n*{{Soccerbase}}\n*{{ForaDeJogo}}\n\n{{DEFAULTSORT:Seba, Jesus}}\n[[Category:1974 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Sportspeople from Zaragoza]]\n[[Category:Spanish footballers]]\n[[Category:Aragonese footballers]]\n[[Category:Association football forwards]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n B players]]\n[[Category:Tercera Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:Real Zaragoza B players]]\n[[Category:Real Zaragoza players]]\n[[Category:Villarreal CF players]]\n[[Category:Orihuela CF players]]\n[[Category:CF Palencia footballers]]\n[[Category:English Football League players]]\n[[Category:Wigan Athletic F.C. players]]\n[[Category:Primeira Liga players]]\n[[Category:G.D. Chaves players]]\n[[Category:C.F. Os Belenenses players]]\n[[Category:Spain under-21 international footballers]]\n[[Category:Spanish expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in England]]\n[[Category:Expatriate footballers in Portugal]]\n[[Category:Expatriate footballers in Andorra]]\n[[Category:Spanish expatriate sportspeople in England]]\n[[Category:Spanish expatriate sportspeople in Portugal]]\n[[Category:Spanish expatriate sportspeople in Andorra]]\n", "name_user": "Rich Farmbrough", "label": "safe", "comment": "Update date format tag", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Jes%C3%BAs_Seba"}
