{"title_page": "Jean Eudes Demaret", "text_new": "{{short description|French triathlete and cyclist}}\n{{Infobox cyclist\n| name          = Jean Eudes Demaret\n| image         = Tour de l'Ain 2009 - \u00e9tape 3b - Jean-Eudes Demaret.jpg\n| fullname      = Jean Eudes Demaret\n| nickname      =\n| birth_date    = {{Birth date and age|df=y|1984|7|25}}\n| birth_place   = [[Senlis, Oise|Senlis]], [[France]]\n| height        =\n| weight        =\n| currentteam   =\n| discipline    = Road\n| role          = Rider\n| ridertype     =\n| amateuryears1 = 2006\n| amateurteam1  = AC Besan\u00e7on\n| amateuryears2 = 2007\n| amateurteam2  = {{ct|FDJ|2007}} ''(stagiaire)''\n| proyears1     = 2008\u20132012\n| proteam1      = {{ct|COF|2008}}\n| majorwins     =\n}}\n'''Jean Eudes Demaret''' (born 25 July 1984, in [[Senlis, Oise|Senlis]]) is a [[France|French]] triathlete,<ref>{{cite news|url=http://redaction.triathlete.fr/post/2016/06/19/Chts-de-France-LD-Baudreix-%3A-Demaret-et-Morel%2C-rois-des-Pyr\u00e9n\u00e9es|title=Chts de France LD Baudreix: Morel et Demaret rois des Pyr\u00e9n\u00e9es|work=Triathlete|publisher=Sport Publications|date=19 June 2016|accessdate=9 January 2018|trans-title=French LD Championships Baudreix: Morel and Demaret Kings of the Pyrenees|language=French}}</ref> and former [[road racing cyclist]],<ref>{{cite news|url=https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Actualites/Moncoutie-et-demaret-arretent/312046|title=Moncouti\u00e9 et Demaret arr\u00eatent|work=[[L'\u00c9quipe]]|publisher=[[\u00c9ditions Philippe Amaury]]|date=9 September 2012|accessdate=9 January 2018|trans-title=Moncouti\u00e9 and Demaret stop|language=French}}</ref> who rode for {{ct|COF|2012}}, between 2008 and 2012.\n\n==Palmares==\n{{div col|colwidth=30em}}\n;2000\n: 2nd, National U17 Cyclo-Cross Championship\n;2006\n: 1st, Prologue & stage 8, [[Tour de la Guadeloupe]]\n;2007\n: 1st, Prologue, [[Circuit de Sa\u00f4ne-et-Loire]]\n: 1st, Stage 5, [[Tour du Poitou-Charentes]]\n;2011\n: 1st, [[Tartu GP]]\n{{div col end}}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*{{Cycling archives|21377}}\n\n{{DEFAULTSORT:Demaret, Jean Eudes}}\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:Tour de Guadeloupe stage winners]]\n[[Category:1984 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Senlis]]\n[[Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists]]\n[[Category:Sportspeople from Oise]]\n\n\n{{France-cycling-bio-1980s-stub}}\n", "text_old": "{{Infobox cyclist\n| name          = Jean Eudes Demaret\n| image         = Tour de l'Ain 2009 - \u00e9tape 3b - Jean-Eudes Demaret.jpg\n| fullname      = Jean Eudes Demaret\n| nickname      =\n| birth_date    = {{Birth date and age|df=y|1984|7|25}}\n| birth_place   = [[Senlis, Oise|Senlis]], [[France]]\n| height        =\n| weight        =\n| currentteam   =\n| discipline    = Road\n| role          = Rider\n| ridertype     =\n| amateuryears1 = 2006\n| amateurteam1  = AC Besan\u00e7on\n| amateuryears2 = 2007\n| amateurteam2  = {{ct|FDJ|2007}} ''(stagiaire)''\n| proyears1     = 2008\u20132012\n| proteam1      = {{ct|COF|2008}}\n| majorwins     =\n}}\n'''Jean Eudes Demaret''' (born 25 July 1984, in [[Senlis, Oise|Senlis]]) is a [[France|French]] triathlete,<ref>{{cite news|url=http://redaction.triathlete.fr/post/2016/06/19/Chts-de-France-LD-Baudreix-%3A-Demaret-et-Morel%2C-rois-des-Pyr\u00e9n\u00e9es|title=Chts de France LD Baudreix: Morel et Demaret rois des Pyr\u00e9n\u00e9es|work=Triathlete|publisher=Sport Publications|date=19 June 2016|accessdate=9 January 2018|trans-title=French LD Championships Baudreix: Morel and Demaret Kings of the Pyrenees|language=French}}</ref> and former [[road racing cyclist]],<ref>{{cite news|url=https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Actualites/Moncoutie-et-demaret-arretent/312046|title=Moncouti\u00e9 et Demaret arr\u00eatent|work=[[L'\u00c9quipe]]|publisher=[[\u00c9ditions Philippe Amaury]]|date=9 September 2012|accessdate=9 January 2018|trans-title=Moncouti\u00e9 and Demaret stop|language=French}}</ref> who rode for {{ct|COF|2012}}, between 2008 and 2012.\n\n==Palmares==\n{{div col|colwidth=30em}}\n;2000\n: 2nd, National U17 Cyclo-Cross Championship\n;2006\n: 1st, Prologue & stage 8, [[Tour de la Guadeloupe]]\n;2007\n: 1st, Prologue, [[Circuit de Sa\u00f4ne-et-Loire]]\n: 1st, Stage 5, [[Tour du Poitou-Charentes]]\n;2011\n: 1st, [[Tartu GP]]\n{{div col end}}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*{{Cycling archives|21377}}\n\n{{DEFAULTSORT:Demaret, Jean Eudes}}\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:Tour de Guadeloupe stage winners]]\n[[Category:1984 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Senlis]]\n[[Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists]]\n[[Category:Sportspeople from Oise]]\n\n\n{{France-cycling-bio-1980s-stub}}\n", "name_user": "Lepricavark", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200etop:added short description", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Jean_Eudes_Demaret"}
