{"title_page": "Jacques Marinelli", "text_new": "{{short description|French cyclist}}\n{{Use dmy dates|date=July 2016}}\n{{Infobox cyclist\n| name        = Jacques Marinelli\n| image       =Roger Lambrecht (Tour 1949).jpg\n| caption = Marinelli behind [[Roger Lambrecht]] at the  [[1949 Tour de France]]\n| fullname    = Jacques Marinelli\n| nickname    = la Perruche\n| birth_date  = {{Birth date and age|df=yes|1925|12|15}}\n| birth_place = [[Blanc-Mesnil]], [[France]]\n| height      = {{height|m=1.62}}\n| currentteam = Retired\n| discipline  = Road\n| role        = Rider\n| ridertype   =\n| proyears1   = 1948\u20131951\n| proteam1    = Alcyon-Dunlop\n| proyears2   = 1951\n| proteam2    = Stucchi\n| proyears3   = 1952\n| proteam3    = Vanoli\n| proyears4   = 1953\n| proteam4    = Peugeot\n| proyears5   = 1954\n| proteam5    = Pschitt\n| proyears6   = 1955\n| proteam6    = Mercier-Hutchinson\n| majorwins   = 6 days in yellow jersey\n}}\n\n'''Jacques Marinelli''' (born 15 December 1925)<ref>[https://www.lequipe.fr/Cyclisme/CyclismeFicheCoureur2313.html Cyclisme : la fiche coureur de JACQUES MARINELLI]. Lequipe.fr. Retrieved on 20 July 2016.</ref> is a former French cyclist. He wore the [[yellow jersey]] of leadership for six days in the [[1949 Tour de France]] before finishing third.<ref name=\"mdc1949\">{{cite web|url=http://memoire-du-cyclisme.net/eta_tdf_1947_1977/tdf1949.php|publisher=Memoire du cyclisme|title=36\u00e8me Tour de France 1949|language=French|accessdate=8 March 2015|archiveurl=https://web.archive.org/web/20120124102917/http://www.memoire-du-cyclisme.net/eta_tdf_1947_1977/tdf1949.php|archivedate=24 January 2012}}</ref>\n\n==Background==\n\nThe writer Max Favalelli said of Marinelli: \"He is a [[pygmy]]. His body is no thicker than a propelling pencil, his legs no thicker than runner beans. And his head is like a fist.\" Marinelli as an adult was 1m 62 tall and wore size 38 shoes.<ref>{{cycling archives|3472}}</ref> He was so thin and sickly-looking as a boy that his mother urged him to play [[accordion]] rather than ride a bike.<ref name=\"glenatlivres.com\">[http://www.glenatlivres.com/livres.asp?Id=http%3A//www.glenatlivres.com/jacques-marinelli-9782723428903.htm Gl\u00e9nat Livres, nos livres vous ouvrent des horizons]. Glenatlivres.com (28 April 2016). Retrieved on 2016-07-20.</ref> Marinelli nevertheless raced and came to prominence in the Troph\u00e9es [[Peugeot]]. That brought him selection for the 1948 Tour.\n\nHe rode the Tour six times between 1948 and 1954 but finished only in 1949 and in 1952, when he came 31st.<ref>[http://www.ledicodutour.com/coureurs/coureurs_m/marinelli.htm Jacques Marinelli dans le Tour de France]. Ledicodutour.com. Retrieved on 20 July 2016.</ref> He became the first rider in the Tour to write a column for [[L'\u00c9quipe]], in 1949.\n\n==Budgerigar in yellow==\n\nHe became known as ''la perruche'' during the 1949 Tour. Riding for the regional Ile-de-France team rather than the national team, Marinelli rose above his humble status by attacking repeatedly during the first four days. On the fourth he came second and became race leader, leading a field that included [[Fausto Coppi]] and [[Gino Bartali]]. He exchanged the green jersey of the Ile-de-France for the yellow of leader. Next morning the organiser, [[Jacques Goddet]], wrote in ''[[L'\u00c9quipe]]'': \"Our budgerigar has been transformed into a canary\", a reference to Marinelli's small shape in yellow.<ref name=\"larepublique.com\">{{cite web|url=http://www.larepublique.com/news/archivestory.php/aid/5385/Jacques_Marinelli,__une_l%E9gende_du_tour.html  |accessdate=2007-06-22 |df=dmy }}{{dead link|date=January 2017|bot=medic}}</ref> The nickname stuck \u2013 but \"budgerigar\" rather than \"canary\".\n\nMarinelli rode above himself and exploited the rivalry between Coppi and Bartali to keep the lead for another five days, as far as the [[Pyrenees]]. Marinelli still has the yellow jersey, although it has been eaten by moths.<ref name=\"ina.fr\">{{in lang|fr}} [https://web.archive.org/web/20110521022539/http://www.ina.fr/sport/cyclisme/video/PAC9107272726/melun-le-maire-jacques-marinelli-ex-maillot-jaune-en-1949.fr.html vid\u00e9o, radio, audio et publicit\u00e9 \u2013 Actualit\u00e9s, archives de la radio et de la t\u00e9l\u00e9vision en ligne \u2013 Archives vid\u00e9o et radio]. Ina.fr. Retrieved on 20 July 2016.</ref> He said: \"For a great champion to wear the yellow jersey, that's normal. But when it's an amateur<ref>Not literally: Marinelli was a professional and referred to his talent rather than his status.</ref> that's different, and then again my height, I think that's what contributed to my popularity.\"<ref name=\"ina.fr\"/>\n\n==Retirement==\n\nHe stopped racing at 28 to run a cycle shop and then an electrical-goods shop in the place St-Jean at Melun, in Greater Paris. It is still there. He then became director of a branch of Conforama, a furniture chain, in the town and ran a company called Marinelli Connexion, which had 150 employees and ran delivery vehicles painted yellow. His was the largest business in the town.<ref>[http://www.lexpansion.com/economie/les-patrons-font-de-bons-maires-mais-sont-encore-peua-briguer-un-mandat_124.html Actualit\u00e9 \u00e9conomique \u2013 L'Express L'Expansion]. Lexpansion.com (23 February 2016). Retrieved on 2016-07-20.</ref> He was given the Prix [[Jean-Claude Killy]] in 1986 by the Acad\u00e9mie des Sports for his success in starting a new life after sport.<ref name=\"glenatlivres.com\"/><ref name=\"larepublique.com\"/>\n\nMarinelli was elected mayor of Melun in 1989 and again in 1995. He left office in 2001.<ref>Barry, Didier (15 January 2001) [https://web.archive.org/web/20090530204503/http://larepublique.com/news/fullstory.php/aid/1649/_ABEnsemble_pour_Melun_BB_avec_Jacques_Marinelli.html \u00abEnsemble pour Melun\u00bb avec Jacques Marinelli]. ''La R\u00e9publique''</ref> He was instrumental in bringing the Tour to his town in 1991 and 1998. In 1991 he rode part of the course for the television station FR3.<ref name=\"ina.fr\"/>\n\n==Major results==\n{{div col}}\n;1948\n:1st place in Hollerich (Lux)\n;1949\n:[[1949 Tour de France]]\n::3rd place final classification\n::6 days in [[yellow jersey]]\n;1950\n:[[Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9]]: winner of stages 6 and 7\n:1st Madrid\n:1st Paris \u2013 Montceau-les-Mines\n;1954\n:1st Paris \u2013 Montceau-les-Mines\n{{div col end}}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==Further reading==\n{{Commons category|Jacques Marinelli }}\n*{{cite book\n| last       = Ollivier\n| first      = Jean-Paul\n| authorlink =\n| title      = Jacques Marinelli \n| publisher  = [[Gl\u00e9nat (publisher)|Gl\u00e9nat]]\n| series     =\n| year       = 1997\n| isbn       = 978-2-7234-2890-3 |language=fr}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Marinelli, Jacques}}\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:French Tour de France stage winners]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:1925 births]]\n[[Category:People from Blanc-Mesnil]]\n[[Category:Tour de France cyclists]]\n[[Category:Sportspeople from Seine-Maritime]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=July 2016}}\n{{Infobox cyclist\n| name        = Jacques Marinelli\n| image       =Roger Lambrecht (Tour 1949).jpg\n| caption = Marinelli behind [[Roger Lambrecht]] at the  [[1949 Tour de France]]\n| fullname    = Jacques Marinelli\n| nickname    = la Perruche\n| birth_date  = {{Birth date and age|df=yes|1925|12|15}}\n| birth_place = [[Blanc-Mesnil]], [[France]]\n| height      = {{height|m=1.62}}\n| currentteam = Retired\n| discipline  = Road\n| role        = Rider\n| ridertype   =\n| proyears1   = 1948\u20131951\n| proteam1    = Alcyon-Dunlop\n| proyears2   = 1951\n| proteam2    = Stucchi\n| proyears3   = 1952\n| proteam3    = Vanoli\n| proyears4   = 1953\n| proteam4    = Peugeot\n| proyears5   = 1954\n| proteam5    = Pschitt\n| proyears6   = 1955\n| proteam6    = Mercier-Hutchinson\n| majorwins   = 6 days in yellow jersey\n}}\n\n'''Jacques Marinelli''' (born 15 December 1925)<ref>[https://www.lequipe.fr/Cyclisme/CyclismeFicheCoureur2313.html Cyclisme : la fiche coureur de JACQUES MARINELLI]. Lequipe.fr. Retrieved on 20 July 2016.</ref> is a former French cyclist. He wore the [[yellow jersey]] of leadership for six days in the [[1949 Tour de France]] before finishing third.<ref name=\"mdc1949\">{{cite web|url=http://memoire-du-cyclisme.net/eta_tdf_1947_1977/tdf1949.php|publisher=Memoire du cyclisme|title=36\u00e8me Tour de France 1949|language=French|accessdate=8 March 2015|archiveurl=https://web.archive.org/web/20120124102917/http://www.memoire-du-cyclisme.net/eta_tdf_1947_1977/tdf1949.php|archivedate=24 January 2012}}</ref>\n\n==Background==\n\nThe writer Max Favalelli said of Marinelli: \"He is a [[pygmy]]. His body is no thicker than a propelling pencil, his legs no thicker than runner beans. And his head is like a fist.\" Marinelli as an adult was 1m 62 tall and wore size 38 shoes.<ref>{{cycling archives|3472}}</ref> He was so thin and sickly-looking as a boy that his mother urged him to play [[accordion]] rather than ride a bike.<ref name=\"glenatlivres.com\">[http://www.glenatlivres.com/livres.asp?Id=http%3A//www.glenatlivres.com/jacques-marinelli-9782723428903.htm Gl\u00e9nat Livres, nos livres vous ouvrent des horizons]. Glenatlivres.com (28 April 2016). Retrieved on 2016-07-20.</ref> Marinelli nevertheless raced and came to prominence in the Troph\u00e9es [[Peugeot]]. That brought him selection for the 1948 Tour.\n\nHe rode the Tour six times between 1948 and 1954 but finished only in 1949 and in 1952, when he came 31st.<ref>[http://www.ledicodutour.com/coureurs/coureurs_m/marinelli.htm Jacques Marinelli dans le Tour de France]. Ledicodutour.com. Retrieved on 20 July 2016.</ref> He became the first rider in the Tour to write a column for [[L'\u00c9quipe]], in 1949.\n\n==Budgerigar in yellow==\n\nHe became known as ''la perruche'' during the 1949 Tour. Riding for the regional Ile-de-France team rather than the national team, Marinelli rose above his humble status by attacking repeatedly during the first four days. On the fourth he came second and became race leader, leading a field that included [[Fausto Coppi]] and [[Gino Bartali]]. He exchanged the green jersey of the Ile-de-France for the yellow of leader. Next morning the organiser, [[Jacques Goddet]], wrote in ''[[L'\u00c9quipe]]'': \"Our budgerigar has been transformed into a canary\", a reference to Marinelli's small shape in yellow.<ref name=\"larepublique.com\">{{cite web|url=http://www.larepublique.com/news/archivestory.php/aid/5385/Jacques_Marinelli,__une_l%E9gende_du_tour.html  |accessdate=2007-06-22 |df=dmy }}{{dead link|date=January 2017|bot=medic}}</ref> The nickname stuck \u2013 but \"budgerigar\" rather than \"canary\".\n\nMarinelli rode above himself and exploited the rivalry between Coppi and Bartali to keep the lead for another five days, as far as the [[Pyrenees]]. Marinelli still has the yellow jersey, although it has been eaten by moths.<ref name=\"ina.fr\">{{in lang|fr}} [https://web.archive.org/web/20110521022539/http://www.ina.fr/sport/cyclisme/video/PAC9107272726/melun-le-maire-jacques-marinelli-ex-maillot-jaune-en-1949.fr.html vid\u00e9o, radio, audio et publicit\u00e9 \u2013 Actualit\u00e9s, archives de la radio et de la t\u00e9l\u00e9vision en ligne \u2013 Archives vid\u00e9o et radio]. Ina.fr. Retrieved on 20 July 2016.</ref> He said: \"For a great champion to wear the yellow jersey, that's normal. But when it's an amateur<ref>Not literally: Marinelli was a professional and referred to his talent rather than his status.</ref> that's different, and then again my height, I think that's what contributed to my popularity.\"<ref name=\"ina.fr\"/>\n\n==Retirement==\n\nHe stopped racing at 28 to run a cycle shop and then an electrical-goods shop in the place St-Jean at Melun, in Greater Paris. It is still there. He then became director of a branch of Conforama, a furniture chain, in the town and ran a company called Marinelli Connexion, which had 150 employees and ran delivery vehicles painted yellow. His was the largest business in the town.<ref>[http://www.lexpansion.com/economie/les-patrons-font-de-bons-maires-mais-sont-encore-peua-briguer-un-mandat_124.html Actualit\u00e9 \u00e9conomique \u2013 L'Express L'Expansion]. Lexpansion.com (23 February 2016). Retrieved on 2016-07-20.</ref> He was given the Prix [[Jean-Claude Killy]] in 1986 by the Acad\u00e9mie des Sports for his success in starting a new life after sport.<ref name=\"glenatlivres.com\"/><ref name=\"larepublique.com\"/>\n\nMarinelli was elected mayor of Melun in 1989 and again in 1995. He left office in 2001.<ref>Barry, Didier (15 January 2001) [https://web.archive.org/web/20090530204503/http://larepublique.com/news/fullstory.php/aid/1649/_ABEnsemble_pour_Melun_BB_avec_Jacques_Marinelli.html \u00abEnsemble pour Melun\u00bb avec Jacques Marinelli]. ''La R\u00e9publique''</ref> He was instrumental in bringing the Tour to his town in 1991 and 1998. In 1991 he rode part of the course for the television station FR3.<ref name=\"ina.fr\"/>\n\n==Major results==\n{{div col}}\n;1948\n:1st place in Hollerich (Lux)\n;1949\n:[[1949 Tour de France]]\n::3rd place final classification\n::6 days in [[yellow jersey]]\n;1950\n:[[Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9]]: winner of stages 6 and 7\n:1st Madrid\n:1st Paris \u2013 Montceau-les-Mines\n;1954\n:1st Paris \u2013 Montceau-les-Mines\n{{div col end}}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==Further reading==\n{{Commons category|Jacques Marinelli }}\n*{{cite book\n| last       = Ollivier\n| first      = Jean-Paul\n| authorlink =\n| title      = Jacques Marinelli \n| publisher  = [[Gl\u00e9nat (publisher)|Gl\u00e9nat]]\n| series     =\n| year       = 1997\n| isbn       = 978-2-7234-2890-3 |language=fr}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Marinelli, Jacques}}\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:French Tour de France stage winners]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:1925 births]]\n[[Category:People from Blanc-Mesnil]]\n[[Category:Tour de France cyclists]]\n[[Category:Sportspeople from Seine-Maritime]]\n", "name_user": "Lepricavark", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200etop:added short description", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Jacques_Marinelli"}
