{"title_page": "List of admirals of Croatia", "text_new": "{{Location map+| Croatia|width=250|float=right|caption=Birthplaces of 4- and 5-star (fleet) admirals in Croatia. ||places=\n{{Location map~|Croatia| label=[[Zagreb]] | lat=45.815879 | long=15.978241 | label_size=75 | marksize=6|mark= Yellow pog.svg |position=top}}\n{{Location map~|Croatia| label=  | lat=45.8 | long=16.08241 | label_size=75 | marksize=6|mark= Green pog.svg |position=top}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Vrginmost]] | lat=45.3525 | long=15.865 | label_size=75 | mark= Red pog.svg| marksize=6| position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Podgora]] | lat=43.243903 | long=17.074748 | label_size=75 | marksize=6| mark= Blue pog.svg | position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Zlarin]] | lat=43.697998| long=15.836537 | label_size=75 | marksize=6| mark= Red pog.svg | position=left}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Kor\u010dula]] | lat=42.9617883 | long=17.1359692 | label_size=75 | marksize=6| mark= Red pog.svg | position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Vara\u017edin]] | lat=46.3080290 | long=16.3377904 | label_size=75 | marksize=6| mark= Blue pog.svg| position=left}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Ogulin]] | lat=45.264255 | long=15.225677 | label_size=75 | marksize=6| mark= Blue pog.svg| position=left}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Sinj]] | lat=43.7015963 | long=16.6365238 | label_size=75 | marksize=6| mark= Blue pog.svg| position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Biha\u0107]] | lat=44.8146409 | long=15.8690863 | label_size=75 | marksize=6| position=bottom}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Mu\u0107]] | lat=43.68 | long=16.53 | label_size=75 | marksize=6| position=top}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Sv. Juraj]] | lat=44.928| long=14.922 | label_size=75 | marksize=6| mark= Lightgreen pog.svg | position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Smokvica]] | lat=42.916667 | long=16.883333 | label_size=75| mark= Red pog.svg | marksize=6| position=left}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Split (city)|Split]] | lat=43.50897 | long=16.437263 | label_size=75 | marksize=6| position=bottom}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[\u0160ibenik]] | lat=43.732654 | long=15.89962 | label_size=75 | marksize=6| position=top}}\n\n{{Location map~|Croatia| label=Croatian Navy | lat=44.2 | long=13.2 | label_size=75 | marksize=6| mark= Blue pog.svg |position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=Yugoslav Navy | lat=43.8 | long=13.2 | label_size=75 | marksize=6| mark= Red pog.svg | position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=Royal Yugoslav Navy | lat=43.4 | long=13.2 | label_size=75 | marksize=6| mark= Green pog.svg | position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=Austro-Hungarian Navy | lat=42.8 | long=13.2 | label_size=75 | marksize=6| mark= Yellow pog.svg | position=right}}\n}}\n\n'''Admirals from Croatia''' served in many naval forces on the eastern Adriatic seaboard. First admirals were mentioned in 14th century as commanders of the royal fleet of Croatian-Hungarian king [[Louis I of Hungary|Louis I]]. Officers from today's Croatia served in various navies in control of Croatia or its parts. For instance, [[Jusuf Ma\u0161kovi\u0107]] served as a [[Kapudan Pasha|grand admiral]] of Ottoman Navy in 1630s, just like [[Sinan Pasha (Ottoman admiral)|Sinan Pasha]] in 1530s; [[Ivan of Vrana]] was a Venetian admiral in late 16th century, taking part in the [[Battle of Lepanto]].<ref>{{Cite journal|last=\u010corali\u0107|first=Lovorka|last2=Prijatelj Pavi\u010di\u0107|first2=Ivana|date=2005-12-01|title=Ivan iz Vrane \u2013 mleta\u010dki admiral u Lepantskom boju (1571.)|url=https://hrcak.srce.hr/12728|journal=Povijesni prilozi|language=hr|volume=24|issue=29|pages=127\u2013149|issn=0351-9767}}</ref> Croatian personnel served in the [[Venetian navy|Venetian Navy]] until its demise in 1797 and, in modern times, in Habsburg/[[Austro-Hungarian Navy]] as Croatia was a constituent part of the monarchy (until 1918). First Croatian admirals distinguished themselves commanding Habsburg ships in [[First Italian War of Independence]] in 1848.\n\nCroatian admirals helped lead Austro-Hungarian Navy through [[Adriatic Campaign of World War I|World War I]] and later oversaw the creation and development of [[Royal Yugoslav Navy]] in the interwar years (1918-1941). In World War II they found themselves on opposing sides, as some chose to collaborate and joined rather limited Navy of Independent State of Croatia (1941\u201345), while others founded guerilla [[Yugoslav Partisans#Partisan Navy|Partisan Navy]], which liberated the Croatian Adriatic and later developed into [[Yugoslav Navy]] (1942\u201391). Croatian admirals led Yugoslav Navy during the Cold War, overseeing its development of submarines and strengthening its capacities. After 1991, breaking off from Yugoslav Navy, Croatian admirals steered Croatian Navy through the [[Croatian War of Independence]] from Yugoslavia (1991-5).\n\nWhat follows is a list of naval officers '''from the territory of today's Republic of Croatia'''. For a list of admirals of the modern, post-1991 [[Croatian Navy]], see [[List of Croatian Navy admirals]]. [[Croats of Boka Kotorska|Historical Croat community in Boka Kotorska]] has produced a long line of admirals (Russian Grand admiral [[Matija Zmajevi\u0107]], Austrian vice-admiral [https://de.wikisource.org/wiki/BLK%C3%96:Bujacovich,_Alexander_Freiherr Aleksandar Bujakovi\u0107] (1792-1870) etc.), but these are excluded from this list.\n\n==Admiral flote==\n{{multiple image\n| align     = right\n| direction = horisontal\n| image1   = Zastava admirala flote OS RH.svg\n| caption1  = <center><small>1991\u2013</small></center>\n| width1     = 70\n| image2   = SFR Yugoslavia Fleet Admiral.svg\n| caption2  = <center><small>1956-91?\u2013</small></center>\n| width2     = 70\n| header    = <center>Rank Flag</center>\n| footer    = <center><span style=\"color:white;\">'''Admiral Flote'''</span></center>\n| footer_background = #007\n}}\n\nIn Yugoslav Navy, [[Branko Mamula]] was promoted to the rank of the Admiral of the Fleet in 1983. In [[Croatian Navy]], rank of Fleet Admiral was introduced in 1995 as the naval equivalent to the [[five-star rank]] of the  [[OF-10]]. Commending him on his role as the commander of Croatian Navy during the [[Croatian War of Independence|War of Independence]] (1991-5), president [[Franjo Tu\u0111man|Tu\u0111man]] conferred the rank on admiral Letica. ''[[Sveto Letica|Sveto Letica-Barba]]'' was the first and so far the only Croatian [[flag officer]] to hold this rank.\n\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n! Name || Born || Died || Date of rank || Navy || Crew/Year || Notes\n|-\n| {{sortname|Sveto|Letica}} || 4 April 1926 || 6 November 2001 || March 1996 || {{navy|Croatia}} || 1950 || Served in Yugoslav Navy 1942\u201386, retired as viceadmiral and retroactively promoted to the rank of admiral. Reactivated in 1991\n|-\n| {{sortname|Branko|Mamula}} || 30 May 1921 ||  || 22 December 1983 || {{navy|Yugoslavia}} || ||\n|-\n|}\n\n==Admirals==\n{{multiple image\n| align     = right\n| direction = horisontal\n| image1   = Zastava admirala OS RH.svg\n| caption1  = <center><small>1991-</small></center>\n| width1     = 70\n| image2   = Admiral of FR Yugoslavia.svg\n| caption2  = <center><small>1956\u20131991<ref name=\"heimersoc\">{{Cite web|url=https://fotw.info/flags/yu_fy~n4.html|title=Socialist Yugoslavia: Naval rank flags (1956-1991)|website=fotw.info|access-date=2020-03-29}}</ref></small></center>\n| width2     = 70\n| image3   = Flag of an admiral of the Independent State of Croatia.svg\n| caption3  = <center><small>1941\u20131945</small></center>\n| width3     = 70\n| image4   = Admiral of the Kingdom of Yugoslavia.svg\n| caption4  = <center><small>1918\u20131941</small></center>\n| width4     = 70\n| image5   = Flag of an Austro-Hungarian Admiral (1915).svg\n| caption5  = <center><small>1867\u20131918</small></center>\n| width5     = 70\n| header    = <center>Rank Flags</center>\n| footer    = <center><span style=\"color:white;\">'''Admiral'''</span></center>\n| footer_background = #007\n}}\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Name !! Born !! Died !! Date of rank !! Navy !! Crew/Year !! Notes\n|-\n| {{sortname|Mate|Jerkovi\u0107}} || 1905  ||   1980 || 1956 || {{navy|Yugoslavia}} ||  ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Bogdan|Pecoti\u0107}} ||1912  || 1998 ||1968 || {{navy|Yugoslavia}}||  ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Ljubo|Truta}} || 1915 || 1991  || 1969 ||{{navy|Yugoslavia}}||  ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Maximilian|Njegovan}} ||{{dts|format=dmy|1858|October|31}}  || {{dts|format=dmy|1930|July|1}} ||{{dts|format=dmy|1917|February|23}}|| {{navy|Austria-Hungary}} || 1877 || Commander of Austro-Hungarian Navy 1917-8\n|-\n| {{sortname|Dragutin|Prica}} ||1867  ||  1960||{{dts|format=dmy|1925|September|6}} || {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}||1885  || Served as a rear admiral in Austro-Hungarian Navy until 1918\n|-\n| {{sortname|Viktor|Wickerhauser}} ||1866  || 1940||{{dts|format=dmy|1930|April|30}} || {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}||1885  || Served as a rear admiral (1917) in Austro-Hungarian Navy until 1918<ref>[http://www.marineverband.at/downloads/flagge/Flagge-1-2014.pdf]</ref>\n|-\n| {{sortname|Bo\u017eidar|Grubi\u0161i\u0107}} || 1932 ||  || 1988|| {{navy|Yugoslavia}}<br>{{navy|Croatia}}||  ||Joined Croatian Navy in 1991, his earlier rank confirmed\n|-\n| {{sortname|Ivo|Puri\u0161i\u0107}} || 1920 || 1976 ||1974|| {{navy|Yugoslavia}} ||  ||\n|-\n| {{sortname|Petar|\u0160imi\u0107}} || 1932 || 1990 ||1989|| {{navy|Yugoslavia}} ||  ||\n|-\n| {{sortname|Davor|Domazet-Lo\u0161o}} || {{dts|format=dmy|1948||}} ||   || {{dts|format=dmy|2000||}} || {{navy|Croatia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Vid |Stipeti\u0107}} || {{dts|format=dmy|1937||}} || {{dts|format=dmy|2011||}} || {{dts|format=dmy|2002||}} || {{navy|Croatia}}|| 1959  ||\n|-\n| {{sortname|Robert|Hranj}} || {{dts|format=dmy|1962||}} ||   || {{dts|format=dmy|2020|March|11}}<ref>{{Cite web|url=https://www.morh.hr/nacelniku-glavnog-stozera-hranju-dodijeljen-cin-admirala-pomorstva/|title=Na\u010delniku Glavnog sto\u017eera Hranju dodijeljen \u010din admirala pomorstva|date=2020-03-11|website=MORH|language=hr-HR|access-date=2020-03-29}}</ref> || {{navy|Croatia}}||  1985<ref>{{Cite web|url=http://www.057info.hr/vijesti/2012-11-05/komodor-robert-hranj-spasavat-ce-hrm-od-potopa|title=Komodor Robert Hranj spa\u0161avat \u0107e HRM od potopa|date=2012-11-05|website=057info|access-date=2020-03-29}}</ref> ||\n|-\n| {{sortname|Tihomir|Vilovi\u0107}} || 1924 || 2008 ||{{dts|format=dmy|1984|7|5}} || {{navy|Yugoslavia}}||  ||Retired as viceadmiral in April 1984; in July retroactively promoted to the rank of an admiral\n|-\n|}\n\n==Vice Admirals==\n\n{{multiple image\n| align     = right\n| direction = horisontal\n| image1   = Zastava viceadmirala OS RH.svg\n| caption1  = <center><small>1991-</small></center>\n| width1     = 70\n| image2   = Vice Admiral of FR Yugoslavia.svg\n| caption2  = <center><small>1956\u20131991<ref name=\"heimersoc\"/></small></center>\n| width2     = 70\n| image3   = Flag of Vice-admiral in Independent State of Croatia.svg\n| caption3  = <center><small>1941\u20131945</small></center>\n| width3     = 70\n| image4   = Vice Admiral of the Kingdom of Yugoslavia.svg\n| caption4  = <center><small>1918\u20131941</small></center>\n| width4     = 70\n| image5   = Flag of an Austro-Hungarian Vice-Admiral (1915).svg\n| caption5  = <center><small>1867\u20131918</small></center>\n| width5     = 70\n| header    = <center>Rank Flags</center>\n| footer    = <center><span style=\"color:white;\">'''Vice Admiral'''</span></center>\n| footer_background = #007\n}}\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Name !! Born !! Died !! Date of rank !! Navy !! Crew/Year !! Notes\n|-\n| {{sortname|Predrag|Stipanovi\u0107}} || {{dts|format=dmy|1964||}} || || {{dts|format=dmy|2016||}} || {{navy|Croatia}}||  ||\n|-\n| {{sortname|Zdravko|Kardum}} || {{dts|format=dmy|1953||}} ||   || {{dts|format=dmy|2009||}} || {{navy|Croatia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Ante|Urli\u0107}} || {{dts|format=dmy|1957||}} ||   || {{dts|format=dmy|2013||}} || {{navy|Croatia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Davorin|Kaji\u0107}} || {{dts|format=dmy|1957||}} ||   || {{dts|format=dmy|1995||}}<ref>{{Cite web|url=http://hbl.lzmk.hr/clanak.aspx?id=9423|title=Hrvatski biografski leksikon|website=hbl.lzmk.hr|access-date=2020-03-29}}</ref> || {{navy|Croatia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Edgar|Angeli}} || {{dts|format=dmy|1892||}} || {{dts|format=dmy|1945||}} || {{dts|format=dmy|1943||}} || {{navy|Independent State of Croatia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Andrija|Bo\u017eani\u0107}} || {{dts|format=dmy|1906||}} || {{dts|format=dmy|1989||}} || {{dts|format=dmy|1961||}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Josip|Grubeli\u0107}} || {{dts|format=dmy|1918||}} || ? || {{dts|format=dmy|1971|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Mladen|Maru\u0161i\u0107}} || {{dts|format=dmy|1923||}} || ? || {{dts|format=dmy|1976|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Benko|Matuli\u0107}} || {{dts|format=dmy|1914||}} || ? || {{dts|format=dmy|1968|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Milan|Vranje\u0161}} || {{dts|format=dmy|1922||}} || ? || {{dts|format=dmy|1975|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Josip|\u017du\u017eul}} || {{dts|format=dmy|1923||}} || ? || {{dts|format=dmy|1974|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Ante|Pai\u0107}} || {{dts|format=dmy|1923||}} || ? || {{dts|format=dmy|1977|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Mom\u010dilo|Novakovi\u0107}} || {{dts|format=dmy|1916||}} || ? || {{dts|format=dmy|1967|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Nikola|Ara\u010di\u0107}} || {{dts|format=dmy|1915||}} || ? || {{dts|format=dmy|1966|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Pero|Bogunovi\u0107}} || {{dts|format=dmy|1924||}} || ? || {{dts|format=dmy|1978|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Veljko|Dokmanovi\u0107}} || {{dts|format=dmy|1926||}} || ? || {{dts|format=dmy|1978|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||  1/ ||\n|-\n| {{sortname|Nikola|Steinfel}} || {{dts|format=dmy|1889||}} || {{dts|format=dmy|1945||}} || {{dts|format=dmy|1944|May|}} || {{navy|Independent State of Croatia}}|| 1909  ||retired as [[Ship-of-the-line captain|SotL Captain]] of Royal yugoslav Navy in Feb 1940\n|-\n| {{sortname|Marijan|Poli\u0107}} || 1876 ||  1958 || {{dts|format=dmy|1935|9|6}} || {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}|| 1893 || Retired in April 1940\n|-\n|}\n\n==Rear Admirals==\n{{Expand list|date=March 2020}}\n{{multiple image\n| align     = right\n| direction = horisontal\n| image1   = Zastava kontraadmirala OS RH.svg\n| caption1  = <center><small>1991-</small></center>\n| width1     = 70\n| image2   = Rear Admiral of FR Yugoslavia.svg\n| caption2  = <center><small>1956\u20131991<ref name=\"heimersoc\"/></small></center>\n| width2     = 70\n| image3   = Flag of a rear admiral of the Independent State of Croatia.svg\n| caption3  = <center><small>1941\u20131945</small></center>\n| width3     = 70\n| image4   = Rear Admiral of the Kingdom of Yugoslavia.svg\n| caption4  = <center><small>1918\u20131941</small></center>\n| width4     = 70\n| image5   = Flag of an Austro-Hungarian Rear Admiral (1915).svg\n| caption5  = <center><small>1867\u20131918</small></center>\n| width5     = 70\n| header    = <center>Rank Flags</center>\n| footer    = <center><span style=\"color:white;\">'''Rear Admiral'''</span></center>\n| footer_background = #007\n}}\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Name !! Born !! Died !! Date of rank !! Navy !! Crew/Year !! Notes\n|-\n| {{sortname|Ivo|Raffanelli}} ||  1965||  || {{dts|format=dmy|2019|September|18}}<ref>{{Cite web|url=https://www.dulist.hr/28-obljetnica-osnutka-hrvatska-ratna-mornarica-imala-je-veliku-ulogu-u-obrani-dubrovnika/605749/|title=VIDEO/28. OBLJETNICA OSNUTKA 'Hrvatska ratna mornarica imala je veliku ulogu u obrani Dubrovnika'|date=2019-09-20|website=DuList.hr|language=hr-HR|access-date=2020-03-29}}</ref> || {{navy|Croatia}}|| 1987 ||\n|-\n| {{sortname|Tihomir|Erceg}} ||  1959|| 2019 || 2015<ref>{{Cite web|url=https://www.morh.hr/odrzana-komemoracija-kontraadmiralu-tihomiru-ercegu/|title=Odr\u017eana komemoracija kontraadmiralu Tihomiru Ercegu|date=2019-03-11|website=MORH|language=hr-HR|access-date=2020-03-29}}</ref> || {{navy|Croatia}}|| 1982 ||\n|-\n| {{sortname|Julijan|Luterotti}}<ref>{{Cite web|url=http://arhinet.arhiv.hr/details.aspx?ItemId=3_8583|title=ARHiNET - Luterotti, Julijan|website=arhinet.arhiv.hr|access-date=2020-03-29}}</ref> || 1884 ||  1956|| {{dts|format=dmy|1937|December|1}} || {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}<br>{{navy|Independent State of Croatia}}|| 1902 || In 1941 commander-in-chief of Royal Yugoslav Navy<ref>{{Cite book|url=https://discovery.nationalarchives.gov.uk/details/r/C2787461|title=Catalogue description Appointment of Rear-Admiral Luterotti as Commander-in-Chief of Yugoslav Navy. Code 92...|date=1941}}</ref> Later joined ISC Navy, earlier rank confirmed\n|-\n| {{sortname|Janko|Vukovi\u0107}} || {{dts|format=dmy|1871|October|7}} || {{dts|format=dmy|1918|November|1}} || {{dts|format=dmy|1918|October|30}} || {{navy|State of Slovenes, Croats and Serbs}}|| 1889 ||Served in Austro-Hungarian Navy as captain. Promoted to the rank of rear admiral by the [[State of Slovenes, Croats and Serbs]]\n|-\n| {{sortname|\u0110uro|Jak\u010din}} || {{dts|format=dmy|1889||}} || {{dts|format=dmy|1944||}} || {{dts|format=dmy|1941|April|10}} || {{navy|Independent State of Croatia}}|| 1909  ||\n|-\n| {{sortname|Stanko|Parma\u0107}} ||  ||  ||{{dts|format=dmy|1954|December|22}}|| {{navy|Yugoslavia}} ||  ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Dinko|\u0160urkalo}} ||1920  || 2010 ||{{dts|format=dmy|1969||}}|| {{navy|Yugoslavia}} ||  ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Marko Eugen|Florio}} || 1820 ||1906  ||{{dts|format=dmy|1889||}}<ref>{{Cite web|url=http://hbl.lzmk.hr/clanak.aspx?id=6141|title=Hrvatski biografski leksikon|website=hbl.lzmk.hr|access-date=2020-03-29}}</ref>|| {{navy|Austria-Hungary}} ||  || \n|-\n| {{sortname|Vid von|Von\u010dina}}<ref>{{Cite web|url=http://biographien.ac.at/oebl/oebl_V/Voncina_Vitus_1867_1935.xml|title=Von\u010dina, Vitus von;|last=Dokumentation|first=\u00d6sterreichisches Biographisches Lexikon und biographische|date=2003|website=ISBN 978-3-7001-3213-4|language=de|access-date=2020-03-29}}</ref> || 1867 ||1935  ||{{dts|format=dmy|1918|May|11}} || {{navy|Austria-Hungary}} ||1885||\n|-\n| {{sortname|Ivan|Buratovi\u0107}}<ref>{{Cite web|url=http://hbl.lzmk.hr/clanak.aspx?id=3196|title=Hrvatski biografski leksikon|website=hbl.lzmk.hr|access-date=2020-03-29}}</ref> || 1785 ||1849  ||{{dts|format=dmy|1848|August|28}}|| {{navy|Austrian Empire}} || von Flaggentreu ||\n|-\n| {{sortname|Juraj|Bona\u010di}}<ref>{{Cite web|url=http://hbl.lzmk.hr/clanak.aspx?id=2356|title=Hrvatski biografski leksikon|website=hbl.lzmk.hr|access-date=2020-03-29}}</ref> || 1903 ||1971  ||{{dts|format=dmy|1958||}}|| {{navy|Yugoslavia}} || 1929 ||\n|-\n| {{sortname|Ante|Kronja}} || 1915 ||1985  ||{{dts|format=dmy|1961|December|22}}|| {{navy|Yugoslavia}} || ||\n|-\n| {{sortname|Alojz Vjekoslav|Ba\u010di\u0107}} || 1864 ||1950  ||{{dts|format=dmy|1919|December|29}}|| {{navy|Austria-Hungary}} || 1882 || \n|-\n| {{sortname|Artur|Catinelli Obradi\u0107-Bevilacqua}} || 1867 ||1939  ||{{dts|format=dmy|1918|5|1}}|| {{navy|Austria-Hungary}} || 1886 || \n|-\n| {{sortname|Paul|Stupar}} || 1866 ||1928  ||{{dts|format=dmy|1918|5|1}}|| {{navy|Austria-Hungary}} || 1886 || \n|-\n| {{sortname|Mario August Petar|Ratkovi\u0107 von Modru\u0161}} || 1870 ||1918  ||{{dts|format=dmy|1918|11|1}}|| {{navy|Austria-Hungary}} || 1888 || \n|-\n| {{sortname|Jozo|Erceg}} || 1936 ||  ||{{dts|format=dmy|1986|12|22}}|| {{navy|Yugoslavia}}<br>{{navy|Croatia}} ||  || Joined Croatian Navy, his earlier rank confirmed\n|-\n| {{sortname|Martin|Mato\u0161evi\u0107}} || 1933 ||  ||{{dts|format=dmy|1987|December|22}}|| {{navy|Yugoslavia}} || ||\n|-\n| {{sortname|Fridrih|Moretti}} || 1932 ||  ||{{dts|format=dmy|1990|December|22}}|| {{navy|Yugoslavia}} || 5/||\n|-\n| {{sortname|\u0110uro|Pojer}} || 1935 ||  ||{{dts|format=dmy|1987|December|22}}|| {{navy|Yugoslavia}} || 9/||\n|-\n| {{sortname|Ante|Budimir}} || 1945 ||  ||{{dts|format=dmy|1993||}}|| {{navy|Croatia}} || ||\n|-\n| {{sortname|Vladimir|Marija\u0161evi\u0107}} || 1886<ref>{{Cite web|url=http://www.tsingtau.info/index.html?namen/m.htm|title=Tsingtau - historisch-biographisches Projekt|website=www.tsingtau.info|access-date=2020-03-30}}</ref> || 1961 ||{{dts|format=dmy|1937|12|1}}|| {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}<br>{{navy|Independent State of Croatia}}|| ||Retired in 1940; later joined ISC Navy,<ref>[http://www.paluba.info/smf/index.php?action=dlattach;topic=24415.0;attach=585401;image \"Slu\u017eba u Hrvatskoj vojsci\"], ''Hrvatski narod'' 122, 16/6/1941</ref> earlier rank confirmed\n|-\n| {{sortname|Tomo|Tijani\u0107}} || 1887 || 1953 ||{{dts|format=dmy|1939|12|1}}|| {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}<br>{{navy|Independent State of Croatia}} || ||Joined ISC Navy,<ref>[https://blog.dnevnik.hr/mojeduhovnevjezbe/2015/10/1631973670/sudbina-pripadnika-komandnog-sastava-vojske-kraljevine-jugoslavije.html SUDBINA PRIPADNIKA KOMANDNOG SASTAVA VOJSKE KRALJEVINE JUGOSLAVIJE]</ref> earlier rank confirmed\n|-\n|}\n\n==Sources==\n*[http://www.paluba.info/smf/index.php/topic,12861.msg134989/topicseen.html#msg134989 List of Yugoslav Navy admirals]\n* Petar Str\u010di\u0107. [http://www.franjo-deranja.eu/index_htm_files/P%20o%20g%20o%20v%20o%20r.pdf On Admiral Petar Simic]\n* {{Cite book |ref= harv|last=Bjelajac|first=Mile|year=2004|title=Generali i admirali Kraljevine Jugoslavije 1918\u20141941 |publisher=Institut za noviju istoriju Srbije | location =Beograd|isbn=978-86-7005-039-6}}\n*Schmidt-Brentano, Antonio. ''[http://www.historie.hranet.cz/heraldika/pdf/schmidt-brentano2007.pdf Die k. k. bzw. k. u. k. Generalit\u00e4t 1816-1918]''. Oesterreichischer Staatsarchiv, 2007\n*Dubrovi\u0107, Ervin. ''[https://issuu.com/rijekamgr/docs/p-fax-knjizica Vojno-pomorska akademija u Rijeci 1866.-1914.]'' Rijeka: Pomorski fakultet u Rijeci/Muzej Grada Rijeke, 2011.\n*[https://sr.wikipedia.org/sr-el/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BA_%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B0_%D0%B8_%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B0_%D0%92%D0%BE%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B5_%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5_%D0%88%D1%83%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%98%D0%B5 List of Royal Yugoslav admirals and generals (in Serbian)]\n*[http://www.paluba.info/smf/index.php?topic=24415.0 List of Royal Yugoslav naval officers who served in collaborationist Croatian Navy]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{DEFAULTSORT:Admirals of Croatia}}\n[[Category:Croatian admirals]]\n[[Category:Lists of Croatian military personnel]]\n[[Category:Lists of admirals|Croatia]]\n[[Category:Maritime history of Croatia]]\n", "text_old": "{{Location map+| Croatia|width=250|float=right|caption=Birthplaces of 4- and 5-star (fleet) admirals in Croatia. ||places=\n{{Location map~|Croatia| label=[[Zagreb]] | lat=45.815879 | long=15.978241 | label_size=75 | marksize=6|mark= Yellow pog.svg |position=top}}\n{{Location map~|Croatia| label=  | lat=45.8 | long=16.08241 | label_size=75 | marksize=6|mark= Green pog.svg |position=top}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Vrginmost]] | lat=45.3525 | long=15.865 | label_size=75 | mark= Red pog.svg| marksize=6| position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Podgora]] | lat=43.243903 | long=17.074748 | label_size=75 | marksize=6| mark= Blue pog.svg | position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Zlarin]] | lat=43.697998| long=15.836537 | label_size=75 | marksize=6| mark= Red pog.svg | position=left}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Kor\u010dula]] | lat=42.9617883 | long=17.1359692 | label_size=75 | marksize=6| mark= Red pog.svg | position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Vara\u017edin]] | lat=46.3080290 | long=16.3377904 | label_size=75 | marksize=6| mark= Blue pog.svg| position=left}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Ogulin]] | lat=45.264255 | long=15.225677 | label_size=75 | marksize=6| mark= Blue pog.svg| position=left}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Sinj]] | lat=43.7015963 | long=16.6365238 | label_size=75 | marksize=6| mark= Blue pog.svg| position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Biha\u0107]] | lat=44.8146409 | long=15.8690863 | label_size=75 | marksize=6| position=bottom}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Mu\u0107]] | lat=43.68 | long=16.53 | label_size=75 | marksize=6| position=top}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Sv. Juraj]] | lat=44.928| long=14.922 | label_size=75 | marksize=6| mark= Lightgreen pog.svg | position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Smokvica]] | lat=42.916667 | long=16.883333 | label_size=75| mark= Red pog.svg | marksize=6| position=left}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[Split (city)|Split]] | lat=43.50897 | long=16.437263 | label_size=75 | marksize=6| position=bottom}}\n{{Location map~|Croatia| label=[[\u0160ibenik]] | lat=43.732654 | long=15.89962 | label_size=75 | marksize=6| position=top}}\n\n{{Location map~|Croatia| label=Croatian Navy | lat=44.2 | long=13.2 | label_size=75 | marksize=6| mark= Blue pog.svg |position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=Yugoslav Navy | lat=43.8 | long=13.2 | label_size=75 | marksize=6| mark= Red pog.svg | position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=Royal Yugoslav Navy | lat=43.4 | long=13.2 | label_size=75 | marksize=6| mark= Green pog.svg | position=right}}\n{{Location map~|Croatia| label=Austro-Hungarian Navy | lat=42.8 | long=13.2 | label_size=75 | marksize=6| mark= Yellow pog.svg | position=right}}\n}}\n\n'''Admirals from Croatia''' served in many naval forces on the eastern Adriatic seaboard. First admirals were mentioned in 14th century as commanders of the royal fleet of Croatian-Hungarian king [[Louis I of Hungary|Louis I]]. Officers from today's Croatia served in various navies in control of Croatia or its parts. For instance, [[Jusuf Ma\u0161kovi\u0107]] served as a [[Kapudan Pasha|grand admiral]] of Ottoman Navy in 1630s, just like [[Sinan Pasha (Ottoman admiral)|Sinan Pasha]] in 1530s; [[Ivan of Vrana]] was a Venetian admiral in late 16th century, taking part in the [[Battle of Lepanto]].<ref>{{Cite journal|last=\u010corali\u0107|first=Lovorka|last2=Prijatelj Pavi\u010di\u0107|first2=Ivana|date=2005-12-01|title=Ivan iz Vrane \u2013 mleta\u010dki admiral u Lepantskom boju (1571.)|url=https://hrcak.srce.hr/12728|journal=Povijesni prilozi|language=hr|volume=24|issue=29|pages=127\u2013149|issn=0351-9767}}</ref> Croatian personnel served in the [[Venetian navy|Venetian Navy]] until its demise in 1797 and, in modern times, in Habsburg/[[Austro-Hungarian Navy]] as Croatia was a constituent part of the monarchy (until 1918). First Croatian admirals distinguished themselves commanding Habsburg ships in [[First Italian War of Independence]] in 1848.\n\nCroatian admirals helped lead Austro-Hungarian Navy through [[Adriatic Campaign of World War I|World War I]] and later oversaw the creation and development of [[Royal Yugoslav Navy]] in the interwar years (1918-1941). In World War II they found themselves on opposing sides, as some chose to collaborate and joined rather limited Navy of Independent State of Croatia (1941\u201345), while others founded guerilla [[Yugoslav Partisans#Partisan Navy|Partisan Navy]], which liberated the Croatian Adriatic and later developed into [[Yugoslav Navy]] (1942\u201391). Croatian admirals led Yugoslav Navy during the Cold War, overseeing its development of submarines and strengthening its capacities. After 1991, breaking off from Yugoslav Navy, Croatian admirals steered Croatian Navy through the [[Croatian War of Independence]] from Yugoslavia (1991-5).\n\nWhat follows is a list of naval officers '''from the territory of today's Republic of Croatia'''. For a list of admirals of the modern, post-1991 [[Croatian Navy]], see [[List of Croatian Navy admirals]]. [[Croats of Boka Kotorska|Historical Croat community in Boka Kotorska]] has produced a long line of admirals (Russian Grand admiral [[Matija Zmajevi\u0107]], Austrian vice-admiral [https://de.wikisource.org/wiki/BLK%C3%96:Bujacovich,_Alexander_Freiherr Aleksandar Bujakovi\u0107] (1792-1870) etc.), but these are excluded from this list.\n\n==Admiral flote==\n{{multiple image\n| align     = right\n| direction = horisontal\n| image1   = Zastava admirala flote OS RH.svg\n| caption1  = <center><small>1991\u2013</small></center>\n| width1     = 70\n| image2   = SFR Yugoslavia Fleet Admiral.svg\n| caption2  = <center><small>1956-91?\u2013</small></center>\n| width2     = 70\n| header    = <center>Rank Flag</center>\n| footer    = <center><span style=\"color:white;\">'''Admiral Flote'''</span></center>\n| footer_background = #007\n}}\n\nIn Yugoslav Navy, [[Branko Mamula]] was promoted to the rank of the Admiral of the Fleet in 1983. In [[Croatian Navy]], rank of Fleet Admiral was introduced in 1995 as the naval equivalent to the [[five-star rank]] of the  [[OF-10]]. Commending him on his role as the commander of Croatian Navy during the [[Croatian War of Independence|War of Independence]] (1991-5), president [[Franjo Tu\u0111man|Tu\u0111man]] conferred the rank on admiral Letica. ''[[Sveto Letica|Sveto Letica-Barba]]'' was the first and so far the only Croatian [[flag officer]] to hold this rank.\n\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n! Name || Born || Died || Date of rank || Navy || Crew/Year || Notes\n|-\n| {{sortname|Sveto|Letica}} || 4 April 1926 || 6 November 2001 || March 1996 || {{navy|Croatia}} || 1950 || Served in Yugoslav Navy 1942\u201386, retired as viceadmiral and retroactively promoted to the rank of admiral. Reactivated in 1991\n|-\n| {{sortname|Branko|Mamula}} || 30 May 1921 ||  || 22 December 1983 || {{navy|Yugoslavia}} || ||\n|-\n|}\n\n==Admirals==\n{{multiple image\n| align     = right\n| direction = horisontal\n| image1   = Zastava admirala OS RH.svg\n| caption1  = <center><small>1991-</small></center>\n| width1     = 70\n| image2   = Admiral of FR Yugoslavia.svg\n| caption2  = <center><small>1956\u20131991<ref name=\"heimersoc\">{{Cite web|url=https://fotw.info/flags/yu_fy~n4.html|title=Socialist Yugoslavia: Naval rank flags (1956-1991)|website=fotw.info|access-date=2020-03-29}}</ref></small></center>\n| width2     = 70\n| image3   = Flag of an admiral of the Independent State of Croatia.svg\n| caption3  = <center><small>1941\u20131945</small></center>\n| width3     = 70\n| image4   = Admiral of the Kingdom of Yugoslavia.svg\n| caption4  = <center><small>1918\u20131941</small></center>\n| width4     = 70\n| image5   = Flag of an Austro-Hungarian Admiral (1915).svg\n| caption5  = <center><small>1867\u20131918</small></center>\n| width5     = 70\n| header    = <center>Rank Flags</center>\n| footer    = <center><span style=\"color:white;\">'''Admiral'''</span></center>\n| footer_background = #007\n}}\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Name !! Born !! Died !! Date of rank !! Navy !! Crew/Year !! Notes\n|-\n| {{sortname|Mate|Jerkovi\u0107}} || 1905  ||   1980 || 1956 || {{navy|Yugoslavia}} ||  ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Bogdan|Pecoti\u0107}} ||1912  || 1998 ||1968 || {{navy|Yugoslavia}}||  ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Ljubo|Truta}} || 1915 || 1991  || 1969 ||{{navy|Yugoslavia}}||  ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Maximilian|Njegovan}} ||{{dts|format=dmy|1858|October|31}}  || {{dts|format=dmy|1930|July|1}} ||{{dts|format=dmy|1917|February|23}}|| {{navy|Austria-Hungary}} || 1877 || Commander of Austro-Hungarian Navy 1917-8\n|-\n| {{sortname|Dragutin|Prica}} ||1867  ||  1960||{{dts|format=dmy|1925|September|6}} || {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}||1885  || Served as a rear admiral in Austro-Hungarian Navy until 1918\n|-\n| {{sortname|Viktor|Wickerhauser}} ||1866  || 1940||{{dts|format=dmy|1930|April|30}} || {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}||1885  || Served as a rear admiral (1917) in Austro-Hungarian Navy until 1918<ref>[http://www.marineverband.at/downloads/flagge/Flagge-1-2014.pdf]</ref>\n|-\n| {{sortname|Bo\u017eidar|Grubi\u0161i\u0107}} || 1932 ||  || 1988|| {{navy|Yugoslavia}}<br>{{navy|Croatia}}||  ||Joined Croatian Navy in 1991, his earlier rank confirmed\n|-\n| {{sortname|Ivo|Puri\u0161i\u0107}} || 1920 || 1976 ||1974|| {{navy|Yugoslavia}} ||  ||\n|-\n| {{sortname|Petar|\u0160imi\u0107}} || 1932 || 1990 ||1989|| {{navy|Yugoslavia}} ||  ||\n|-\n| {{sortname|Davor|Domazet-Lo\u0161o}} || {{dts|format=dmy|1948||}} ||   || {{dts|format=dmy|2000||}} || {{navy|Croatia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Vid |Stipeti\u0107}} || {{dts|format=dmy|1937||}} || {{dts|format=dmy|2011||}} || {{dts|format=dmy|2002||}} || {{navy|Croatia}}|| 1959  ||\n|-\n| {{sortname|Robert|Hranj}} || {{dts|format=dmy|1962||}} ||   || {{dts|format=dmy|2020|March|11}}<ref>{{Cite web|url=https://www.morh.hr/nacelniku-glavnog-stozera-hranju-dodijeljen-cin-admirala-pomorstva/|title=Na\u010delniku Glavnog sto\u017eera Hranju dodijeljen \u010din admirala pomorstva|date=2020-03-11|website=MORH|language=hr-HR|access-date=2020-03-29}}</ref> || {{navy|Croatia}}||  1985<ref>{{Cite web|url=http://www.057info.hr/vijesti/2012-11-05/komodor-robert-hranj-spasavat-ce-hrm-od-potopa|title=Komodor Robert Hranj spa\u0161avat \u0107e HRM od potopa|date=2012-11-05|website=057info|access-date=2020-03-29}}</ref> ||\n|-\n| {{sortname|Tihomir|Vilovi\u0107}} || 1924 || 2008 ||{{dts|format=dmy|1984|7|5}} || {{navy|Yugoslavia}}||  ||Retired as viceadmiral in April 1984; in July retroactively promoted to the rank of an admiral\n|-\n|}\n\n==Vice Admirals==\n\n{{multiple image\n| align     = right\n| direction = horisontal\n| image1   = Zastava viceadmirala OS RH.svg\n| caption1  = <center><small>1991-</small></center>\n| width1     = 70\n| image2   = Vice Admiral of FR Yugoslavia.svg\n| caption2  = <center><small>1956\u20131991<ref name=\"heimersoc\"/></small></center>\n| width2     = 70\n| image3   = Flag of Vice-admiral in Independent State of Croatia.svg\n| caption3  = <center><small>1941\u20131945</small></center>\n| width3     = 70\n| image4   = Vice Admiral of the Kingdom of Yugoslavia.svg\n| caption4  = <center><small>1918\u20131941</small></center>\n| width4     = 70\n| image5   = Flag of an Austro-Hungarian Vice-Admiral (1915).svg\n| caption5  = <center><small>1867\u20131918</small></center>\n| width5     = 70\n| header    = <center>Rank Flags</center>\n| footer    = <center><span style=\"color:white;\">'''Vice Admiral'''</span></center>\n| footer_background = #007\n}}\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Name !! Born !! Died !! Date of rank !! Navy !! Crew/Year !! Notes\n|-\n| {{sortname|Predrag|Stipanovi\u0107}} || {{dts|format=dmy|1964||}} || || {{dts|format=dmy|2016||}} || {{navy|Croatia}}||  ||\n|-\n| {{sortname|Zdravko|Kardum}} || {{dts|format=dmy|1953||}} ||   || {{dts|format=dmy|2009||}} || {{navy|Croatia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Ante|Urli\u0107}} || {{dts|format=dmy|1957||}} ||   || {{dts|format=dmy|2013||}} || {{navy|Croatia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Davorin|Kaji\u0107}} || {{dts|format=dmy|1957||}} ||   || {{dts|format=dmy|1995||}}<ref>{{Cite web|url=http://hbl.lzmk.hr/clanak.aspx?id=9423|title=Hrvatski biografski leksikon|website=hbl.lzmk.hr|access-date=2020-03-29}}</ref> || {{navy|Croatia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Edgar|Angeli}} || {{dts|format=dmy|1892||}} || {{dts|format=dmy|1945||}} || {{dts|format=dmy|1943||}} || {{navy|Independent State of Croatia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Andrija|Bo\u017eani\u0107}} || {{dts|format=dmy|1906||}} || {{dts|format=dmy|1989||}} || {{dts|format=dmy|1961||}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Josip|Grubeli\u0107}} || {{dts|format=dmy|1918||}} || ? || {{dts|format=dmy|1971|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Mladen|Maru\u0161i\u0107}} || {{dts|format=dmy|1923||}} || ? || {{dts|format=dmy|1976|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Benko|Matuli\u0107}} || {{dts|format=dmy|1914||}} || ? || {{dts|format=dmy|1968|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Milan|Vranje\u0161}} || {{dts|format=dmy|1922||}} || ? || {{dts|format=dmy|1975|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Josip|\u017du\u017eul}} || {{dts|format=dmy|1923||}} || ? || {{dts|format=dmy|1974|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Ante|Pai\u0107}} || {{dts|format=dmy|1923||}} || ? || {{dts|format=dmy|1977|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Mom\u010dilo|Novakovi\u0107}} || {{dts|format=dmy|1916||}} || ? || {{dts|format=dmy|1967|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Nikola|Ara\u010di\u0107}} || {{dts|format=dmy|1915||}} || ? || {{dts|format=dmy|1966|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Pero|Bogunovi\u0107}} || {{dts|format=dmy|1924||}} || ? || {{dts|format=dmy|1978|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||   ||\n|-\n| {{sortname|Veljko|Dokmanovi\u0107}} || {{dts|format=dmy|1926||}} || ? || {{dts|format=dmy|1978|12|22}} || {{navy|Yugoslavia}}||  1/ ||\n|-\n| {{sortname|Nikola|Steinfel}} || {{dts|format=dmy|1889||}} || {{dts|format=dmy|1945||}} || {{dts|format=dmy|1944|May|}} || {{navy|Independent State of Croatia}}|| 1909  ||retired as [[Ship-of-the-line captain|SotL Captain]] of Royal yugoslav Navy in Feb 1940\n|-\n| {{sortname|Marijan|Poli\u0107}} || 1876 ||  1958 || {{dts|format=dmy|1935|9|6}} || {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}|| 1893 || Retired in April 1940\n|-\n|}\n\n==Rear Admirals==\n{{Expand list|date=March 2020}}\n{{multiple image\n| align     = right\n| direction = horisontal\n| image1   = Zastava kontraadmirala OS RH.svg\n| caption1  = <center><small>1991-</small></center>\n| width1     = 70\n| image2   = Rear Admiral of FR Yugoslavia.svg\n| caption2  = <center><small>1956\u20131991<ref name=\"heimersoc\"/></small></center>\n| width2     = 70\n| image3   = Flag of a rear admiral of the Independent State of Croatia.svg\n| caption3  = <center><small>1941\u20131945</small></center>\n| width3     = 70\n| image4   = Rear Admiral of the Kingdom of Yugoslavia.svg\n| caption4  = <center><small>1918\u20131941</small></center>\n| width4     = 70\n| image5   = Flag of an Austro-Hungarian Rear Admiral (1915).svg\n| caption5  = <center><small>1867\u20131918</small></center>\n| width5     = 70\n| header    = <center>Rank Flags</center>\n| footer    = <center><span style=\"color:white;\">'''Rear Admiral'''</span></center>\n| footer_background = #007\n}}\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Name !! Born !! Died !! Date of rank !! Navy !! Crew/Year !! Notes\n|-\n| {{sortname|Ivo|Raffanelli}} ||  1965||  || {{dts|format=dmy|2019|September|18}}<ref>{{Cite web|url=https://www.dulist.hr/28-obljetnica-osnutka-hrvatska-ratna-mornarica-imala-je-veliku-ulogu-u-obrani-dubrovnika/605749/|title=VIDEO/28. OBLJETNICA OSNUTKA 'Hrvatska ratna mornarica imala je veliku ulogu u obrani Dubrovnika'|date=2019-09-20|website=DuList.hr|language=hr-HR|access-date=2020-03-29}}</ref> || {{navy|Croatia}}|| 1987 ||\n|-\n| {{sortname|Tihomir|Erceg}} ||  1959|| 2019 || 2015<ref>{{Cite web|url=https://www.morh.hr/odrzana-komemoracija-kontraadmiralu-tihomiru-ercegu/|title=Odr\u017eana komemoracija kontraadmiralu Tihomiru Ercegu|date=2019-03-11|website=MORH|language=hr-HR|access-date=2020-03-29}}</ref> || {{navy|Croatia}}|| 1982 ||\n|-\n| {{sortname|Julijan|Luterotti}}<ref>{{Cite web|url=http://arhinet.arhiv.hr/details.aspx?ItemId=3_8583|title=ARHiNET - Luterotti, Julijan|website=arhinet.arhiv.hr|access-date=2020-03-29}}</ref> || 1884 ||  1956|| {{dts|format=dmy|1937|December|1}} || {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}<br>{{navy|Independent State of Croatia}}|| 1902 || In 1941 commander-in-chief of Royal Yugoslav Navy<ref>{{Cite book|url=https://discovery.nationalarchives.gov.uk/details/r/C2787461|title=Catalogue description Appointment of Rear-Admiral Luterotti as Commander-in-Chief of Yugoslav Navy. Code 92...|date=1941}}</ref> Later joined ISC Navy, earlier rank confirmed\n|-\n| {{sortname|Janko|Vukovi\u0107}} || {{dts|format=dmy|1871|October|7}} || {{dts|format=dmy|1918|November|1}} || {{dts|format=dmy|1918|October|30}} || {{navy|State of Slovenes, Croats and Serbs}}|| 1889 ||Served in Austro-Hungarian Navy as captain. Promoted to the rank of rear admiral by the [[State of Slovenes, Croats and Serbs]]\n|-\n| {{sortname|\u0110uro|Jak\u010din}} || {{dts|format=dmy|1889||}} || {{dts|format=dmy|1944||}} || {{dts|format=dmy|1941|April|10}} || {{navy|Independent State of Croatia}}|| 1909  ||\n|-\n| {{sortname|Stanko|Parma\u0107}} ||  ||  ||{{dts|format=dmy|1954|December|22}}|| {{navy|Yugoslavia}} ||  ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Dinko|\u0160urkalo}} ||1920  || 2010 ||{{dts|format=dmy|1969||}}|| {{navy|Yugoslavia}} ||  ||[[People's Hero of Yugoslavia]]\n|-\n| {{sortname|Marko Eugen|Florio}} || 1820 ||1906  ||{{dts|format=dmy|1889||}}<ref>{{Cite web|url=http://hbl.lzmk.hr/clanak.aspx?id=6141|title=Hrvatski biografski leksikon|website=hbl.lzmk.hr|access-date=2020-03-29}}</ref>|| {{navy|Austria-Hungary}} ||  || \n|-\n| {{sortname|Vid von|Von\u010dina}}<ref>{{Cite web|url=http://biographien.ac.at/oebl/oebl_V/Voncina_Vitus_1867_1935.xml|title=Von\u010dina, Vitus von;|last=Dokumentation|first=\u00d6sterreichisches Biographisches Lexikon und biographische|date=2003|website=ISBN 978-3-7001-3213-4|language=de|access-date=2020-03-29}}</ref> || 1867 ||1935  ||{{dts|format=dmy|1918|May|11}} || {{navy|Austria-Hungary}} ||1885||\n|-\n| {{sortname|Ivan|Buratovi\u0107}}<ref>{{Cite web|url=http://hbl.lzmk.hr/clanak.aspx?id=3196|title=Hrvatski biografski leksikon|website=hbl.lzmk.hr|access-date=2020-03-29}}</ref> || 1785 ||1849  ||{{dts|format=dmy|1848|August|28}}|| {{navy|Austrian Empire}} || von Flaggentreu ||\n|-\n| {{sortname|Juraj|Bona\u010di}}<ref>{{Cite web|url=http://hbl.lzmk.hr/clanak.aspx?id=2356|title=Hrvatski biografski leksikon|website=hbl.lzmk.hr|access-date=2020-03-29}}</ref> || 1903 ||1971  ||{{dts|format=dmy|1958||}}|| {{navy|Yugoslavia}} || 1929 ||\n|-\n| {{sortname|Ante|Kronja}} || 1915 ||1985  ||{{dts|format=dmy|1961|December|22}}|| {{navy|Yugoslavia}} || ||\n|-\n| {{sortname|Alojz Vjekoslav|Ba\u010di\u0107}} || 1864 ||1950  ||{{dts|format=dmy|1919|December|29}}|| {{navy|Austria-Hungary}} || 1882 || \n|-\n| {{sortname|Arthur|Catinelli Edler von Obradich-Bevilacqua}} || 1867 ||1939  ||{{dts|format=dmy|1918|5|1}}|| {{navy|Austria-Hungary}} || 1886 || \n|-\n| {{sortname|Paul|Stupar}} || 1866 ||1928  ||{{dts|format=dmy|1918|5|1}}|| {{navy|Austria-Hungary}} || 1886 || \n|-\n| {{sortname|Mario August Petar|Ratkovi\u0107 von Modru\u0161}} || 1870 ||1918  ||{{dts|format=dmy|1918|11|1}}|| {{navy|Austria-Hungary}} || 1888 || \n|-\n| {{sortname|Jozo|Erceg}} || 1936 ||  ||{{dts|format=dmy|1986|12|22}}|| {{navy|Yugoslavia}}<br>{{navy|Croatia}} ||  || Joined Croatian Navy, his earlier rank confirmed\n|-\n| {{sortname|Martin|Mato\u0161evi\u0107}} || 1933 ||  ||{{dts|format=dmy|1987|December|22}}|| {{navy|Yugoslavia}} || ||\n|-\n| {{sortname|Fridrih|Moretti}} || 1932 ||  ||{{dts|format=dmy|1990|December|22}}|| {{navy|Yugoslavia}} || 5/||\n|-\n| {{sortname|\u0110uro|Pojer}} || 1935 ||  ||{{dts|format=dmy|1987|December|22}}|| {{navy|Yugoslavia}} || 9/||\n|-\n| {{sortname|Ante|Budimir}} || 1945 ||  ||{{dts|format=dmy|1993||}}|| {{navy|Croatia}} || ||\n|-\n| {{sortname|Vladimir|Marija\u0161evi\u0107}} || 1886<ref>{{Cite web|url=http://www.tsingtau.info/index.html?namen/m.htm|title=Tsingtau - historisch-biographisches Projekt|website=www.tsingtau.info|access-date=2020-03-30}}</ref> || 1961 ||{{dts|format=dmy|1937|12|1}}|| {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}<br>{{navy|Independent State of Croatia}}|| ||Retired in 1940; later joined ISC Navy,<ref>[http://www.paluba.info/smf/index.php?action=dlattach;topic=24415.0;attach=585401;image \"Slu\u017eba u Hrvatskoj vojsci\"], ''Hrvatski narod'' 122, 16/6/1941</ref> earlier rank confirmed\n|-\n| {{sortname|Tomo|Tijani\u0107}} || 1887 || 1953 ||{{dts|format=dmy|1939|12|1}}|| {{navy|Kingdom of Yugoslavia}}<br>{{navy|Independent State of Croatia}} || ||Joined ISC Navy,<ref>[https://blog.dnevnik.hr/mojeduhovnevjezbe/2015/10/1631973670/sudbina-pripadnika-komandnog-sastava-vojske-kraljevine-jugoslavije.html SUDBINA PRIPADNIKA KOMANDNOG SASTAVA VOJSKE KRALJEVINE JUGOSLAVIJE]</ref> earlier rank confirmed\n|-\n|}\n\n==Sources==\n*[http://www.paluba.info/smf/index.php/topic,12861.msg134989/topicseen.html#msg134989 List of Yugoslav Navy admirals]\n* Petar Str\u010di\u0107. [http://www.franjo-deranja.eu/index_htm_files/P%20o%20g%20o%20v%20o%20r.pdf On Admiral Petar Simic]\n* {{Cite book |ref= harv|last=Bjelajac|first=Mile|year=2004|title=Generali i admirali Kraljevine Jugoslavije 1918\u20141941 |publisher=Institut za noviju istoriju Srbije | location =Beograd|isbn=978-86-7005-039-6}}\n*Schmidt-Brentano, Antonio. ''[http://www.historie.hranet.cz/heraldika/pdf/schmidt-brentano2007.pdf Die k. k. bzw. k. u. k. Generalit\u00e4t 1816-1918]''. Oesterreichischer Staatsarchiv, 2007\n*Dubrovi\u0107, Ervin. ''[https://issuu.com/rijekamgr/docs/p-fax-knjizica Vojno-pomorska akademija u Rijeci 1866.-1914.]'' Rijeka: Pomorski fakultet u Rijeci/Muzej Grada Rijeke, 2011.\n*[https://sr.wikipedia.org/sr-el/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BA_%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B0_%D0%B8_%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B0_%D0%92%D0%BE%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B5_%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5_%D0%88%D1%83%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%98%D0%B5 List of Royal Yugoslav admirals and generals (in Serbian)]\n*[http://www.paluba.info/smf/index.php?topic=24415.0 List of Royal Yugoslav naval officers who served in collaborationist Croatian Navy]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{DEFAULTSORT:Admirals of Croatia}}\n[[Category:Croatian admirals]]\n[[Category:Lists of Croatian military personnel]]\n[[Category:Lists of admirals|Croatia]]\n[[Category:Maritime history of Croatia]]\n", "name_user": "Bojovnik", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eRear Admirals:-aristocratic predicate", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/List_of_admirals_of_Croatia"}
