{"title_page": "Tarn-et-Garonne's 2nd constituency", "text_new": "{{short description|Constituency of the French Fifth Republic}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 2nd constituency of [[Tarn-et-Garonne]]\n| image               = File:MapOfTarn-et-Garonnes2ndConstituency.png|thumb|MapOfTarn-et-Garonnes2ndConstituency\n| caption             = Tarn-et-Garonne's 2nd Constituency shown within the [[Tarn-et-Garonne]].\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Sylvia Pinel]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = PRG\n| member-party        = [[Radical Party of the Left|PRG]]\n| department          = [[Tarn-et-Garonne]]\n| region              = \n| canton              = Auvillar, Beaumont-de-Lomagne, Bourg-de-Visa, Castelsarrasin I, Castelsarrasin II, Grisolles, Lauzerte, Lavit, Moissac I, Moissac II, Montech, Montaigu-de-Quercy, Saint-Nicolas-de-la-Grave, Valence, Verdun-sur-Garonne\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 93,323  <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe 2nd constituency of the [[Tarn-et-Garonne]] ([[French language|French]]: ''Deuxi\u00e8me circonscription de Tarn-et-Garonne'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in Tarn-et-Garonne ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one MP using the two-round system, with a run-off if no candidate receives over 50% of the vote in the first round.\n\n==Description==\n\nThe 2nd constituency of [[Tarn-et-Garonne]] is one of two in the department. This largely rural constituency covers its western half and includes the towns of [[Castelsarrasin]] and [[Moissac]].\n\nThe seat has broadly followed national trends, however the small [[Radical Party of the Left]] has enjoyed a monopoly on the centre left candidature as part of an agreement with the much larger [[Socialist Party (France)|Socialist Party]]. At the 2017 election [[En Marche!]] failed to stand a candidate and the far right [[National Rally (France)|National Front]] secured a place in the final round at the expense of the mainstream conservative [[The Republicans (France)|The Republicans]] who came third in the first round.<ref>http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/circonscription/2017/resultats/82/02</ref>\n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Radical Party of the Left/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]] || [[Jean-Michel Baylet]]||[[Radical Party of the Left|PRG]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for French Democracy/meta/color}}\" | || [[1993 French legislative election|1993]] || [[Jacques Briat]]||[[Union for French Democracy|UDF]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1997 French legislative election|1997]] || [[Jean-Paul Nunzi]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for a Popular Movement/meta/color}}\" | || [[2002 French legislative election|2002]] || [[Jacques Briat]]||[[Union for a Popular Movement|UMP]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Radical Party of the Left/meta/color}}\" | || [[2007 French legislative election|2012]] || [[Sylvia Pinel]]||[[Radical Party of the Left|PRG]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n\n{{Authority control}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Tarn-et-Garonne|2]]\n\n\n{{France-gov-stub}}\n", "text_old": "{{short description|Constituency of the French Fifth Republic}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 2nd constituency of [[Tarn-et-Garonne]]\n| image               = File:MapOfTarn-et-Garonnes2ndConstituency.png|thumb|MapOfTarn-et-Garonnes2ndConstituency\n| caption             = Tarn-et-Garonne's 2nd Constituency shown within the [[Tarn-et-Garonne]].\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Sylvia Pinel]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = PRG\n| member-party        = [[Radical Party of the Left|PRG]]\n| department          = [[Tarn-et-Garonne]]\n| region              = \n| canton              = Auvillar, Beaumont-de-Lomagne, Bourg-de-Visa, Castelsarrasin I, Castelsarrasin II, Grisolles, Lauzerte, Lavit, Moissac I, Moissac II, Montech, Montaigu-de-Quercy, Saint-Nicolas-de-la-Grave, Valence, Verdun-sur-Garonne\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 93,323  <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe 2nd constituency of the [[Tarn-et-Garonne]] ([[French language|French]]: ''Deuxi\u00e8me circonscription de Tarn-et-Garonne'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in Tarn-et-Garonne ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one MP using the two-round system, with a run-off if no candidate receives over 50% of the vote in the first round.\n\n==Description==\n\nThe 2nd constituency of [[Tarn-et-Garonne]] is one of two in the department. This largely rural constituency covers its western half and includes the towns of [[Castelsarrasin]] and [[Moissac]].\n\nThe seat has broadly followed national trends, however the small [[Radical Party of the Left]] has enjoyed a monopoly on the centre left candidature as part of an agreement with the much larger [[Socialist Party (France)|Socialist Party]]. At the 2017 election [[En Marche!]] failed to stand a candidate and the far right [[National Rally (France)|National Front]] secured a place in the final round at the expense of the mainstream conservative [[The Republicans (France)|The Republicans]] who came third in the first round.<ref>http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/circonscription/2017/resultats/82/02</ref> \n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Radical Party of the Left/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]] || [[Jean-Michel Baylet]]||[[Radical Party of the Left|PRG]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for French Democracy/meta/color}}\" | || [[1993 French legislative election|1993]] || [[Jacques Briat]]||[[Union for French Democracy|UDF]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1997 French legislative election|1997]] || [[Jean-Paul Nunzi]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Union for a Popular Movement/meta/color}}\" | || [[2002 French legislative election|2002]] || [[Jacques Briat]]||[[Union for a Popular Movement|UMP]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Radical Party of the Left/meta/color}}\" | || [[2007 French legislative election|2012]] || [[Sylvia Pinel]]||[[Radical Party of the Left|PRG]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=September 2010}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n{{France-gov-stub}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Tarn-et-Garonne|2]]\n", "name_user": "Rich Farmbrough", "label": "safe", "comment": "Update date format tag", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Tarn-et-Garonne%27s_2nd_constituency"}
