{"title_page": "Adri\u00e1n (footballer)", "text_new": "{{short description|Spanish footballer}}\n{{Use dmy dates|date=April 2013}}\n{{Spanish name|San Miguel|Del Castillo}}\n{{Infobox football biography\n| name = Adri\u00e1n\n| image = Adri\u00e1n of West Ham United July 2015.jpg\n| caption = Adri\u00e1n in July 2015\n| fullname = Adri\u00e1n San Miguel del Castillo<ref>{{Cite news|url=http://www.premierleague.com/en-gb/news/news/2013-14/aug/premier-league-squad-numbers-seasons-2013-14.html |title=Barclays Premier League squad numbers 2013/14 |publisher=Premier League |date=16 August 2013 |accessdate=17 August 2013 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20130821225359/http://www.premierleague.com/en-gb/news/news/2013-14/aug/premier-league-squad-numbers-seasons-2013-14.html |archivedate=21 August 2013 }}</ref>\n| birth_date = {{birth date and age|1987|1|3|df=y}}<ref>{{cite web |url=https://tournament.fifadata.com/documents/FCWC/2019/pdf/FCWC_2019_SQUADLISTS.PDF |title=FIFA Club World Cup Qatar 2019: List of Players: Liverpool |publisher=FIFA |page=7 |date=21 December 2019 |accessdate=17 January 2020}}</ref>\n| birth_place = [[Seville]], Spain\n| height = 1.90 m<ref>{{cite web |url=https://www.premierleague.com/players/4852/Adri%C3%A1n/overview |title=Adri\u00e1n: Overview |publisher=Premier League |accessdate=17 January 2020}}</ref>\n| position = [[Goalkeeper (association football)|Goalkeeper]]\n| currentclub = [[Liverpool F.C.|Liverpool]]\n| clubnumber = 13\n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = Altair\n| youthyears2 = 1998\u20132006\n| youthclubs2 = [[Real Betis|Betis]]\n| years1 = 2006\u20132008\n| clubs1 = [[Real Betis C|Betis C]]\n| caps1 = 23\n| goals1 = 0\n| years2 = 2007\u20132012\n| clubs2 = [[Real Betis B|Betis B]]\n| caps2 = 62\n| goals2 = 0\n| years3 = 2008\n| clubs3 = \u2192 [[CD Alcal\u00e1|Alcal\u00e1]] (loan)\n| caps3 = 5\n| goals3 = 0\n| years4 = 2009\n| clubs4 = \u2192 [[CD Utrera|Utrera]] (loan)\n| caps4 = 13\n| goals4 = 0\n| years5 = 2012\u20132013\n| clubs5 = [[Real Betis|Betis]]\n| caps5 = 32\n| goals5 = 0\n| years6 = 2013\u20132019\n| clubs6 = [[West Ham United F.C.|West Ham United]]\n| caps6 = 125\n| goals6 = 0 <!--League goals ONLY-->\n| years7 = 2019\u2013\n| clubs7 = [[Liverpool F.C.|Liverpool]]\n| caps7 = 11\n| goals7 = 0\n| nationalyears1 = 2013\n| nationalteam1 = [[Andalusia autonomous football team|Andalusia]]<ref>[http://futbol.as.com/futbol/2013/06/07/portada/1370635873_118985.html Un doblete de Barral amarga a Madrid la fiesta de su centenario]; [[Diario AS]], 7 June 2013 {{in lang|es}}</ref>\n| nationalcaps1 = 1\n| nationalgoals1 = 0\n| club-update = 14:24, 7 March 2020 (UTC)\n| nationalteam-update = \n}}\n'''Adri\u00e1n San Miguel del Castillo''' ({{IPA-es|a\u02c8\u00f0\u027ejan san mi\u02c8\u0263el del kas\u02c8ti\u028eo}}; born 3 January 1987), known simply as '''Adri\u00e1n''', is a Spanish professional [[Association football|footballer]] who plays as a [[Goalkeeper (association football)|goalkeeper]] for [[Premier League]] club [[Liverpool F.C.|Liverpool]].\n\nAdri\u00e1n began his career playing with Spanish side [[Real Betis]], initially with the club's youth sides, before making his debut with the first team in 2012; he also had spells on loan with [[CD Alcal\u00e1|Alcal\u00e1]] and [[CD Utrera|Utrera]] during this period. In 2013, he moved to England, joining [[West Ham United F.C.|West Ham United]]. After his release from West Ham, he signed with Liverpool in 2019.\n\n==Club career==\n===Real Betis===\n[[File:Adrian 2013 001.jpg|thumb|left|160px|Adri\u00e1n training with [[Real Betis]] in 2013]]\nBorn in [[Seville]], [[Andalusia]], Adri\u00e1n played as a [[Striker (association football)|striker]] and a [[Left winger|winger]] for CD Altair until age ten, when the previous goalkeeper left and he changed position to that of goalkeeper.<ref>{{cite news|url=https://www.telegraph.co.uk/sport/football/teams/west-ham/11346888/West-Ham-United-cult-hero-Adrian-in-frame-for-Spain-following-FA-Cup-heroics-against-Everton-at-Upton-Park.html|title=West Ham United cult-hero Adrian in frame for Spain following FA Cup heroics against Everton at Upton Park|work=The Daily Telegraph|author=Wilson, Jeremy|date=14 January 2015|accessdate=4 April 2015}}</ref> He later signed for [[Real Betis]], where he finished his formation.<ref>{{cite web|url=http://www.eldesmarque.com/betis/48197-la-historia-de-adrian-el-portero-que-empezo-de-delantero-video|title=La historia de Adri\u00e1n, el portero que empez\u00f3 de delantero (v\u00eddeo)|trans-title=The story of Adri\u00e1n, the goalkeeper who started as a forward (video)|publisher=El Desmarque|language=Spanish|accessdate=12 October 2012|date=6 June 2013|archive-url=https://web.archive.org/web/20130928013212/http://www.eldesmarque.com/betis/48197-la-historia-de-adrian-el-portero-que-empezo-de-delantero-video|archive-date=28 September 2013|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref>\n\nAdri\u00e1n spent his first two seasons with the [[Real Betis C|C-team]] and a further five with [[Real Betis B|the reserves]], with all five seasons with the reserves coming in the [[Segunda Divisi\u00f3n B]], successively backing up [[Ren\u00e9 Hinojo|Ren\u00e9]] and [[Brimah Razak]].<ref>[http://www.estadiodeportivo.com/betis.php?pg=2&id=33629 Con Adri\u00e1n, el Betis est\u00e1 en buenas manos (With Adri\u00e1n, Betis is in good hands)] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20130929045811/http://www.estadiodeportivo.com/betis.php?pg=2&id=33629 |date=29 September 2013 }}; [[Estadio Deportivo]], 24 October 2012 {{in lang|es}}</ref> He was also loaned to [[CD Alcal\u00e1|Alcal\u00e1]] in 2008 and [[CD Utrera|Utrera]] in 2009.<ref>{{cite web|url=http://www.whufc.com/Teams/First-Team/Squad/Adrian|title=Adrian|publisher=West Ham United F.C|accessdate=3 April 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20150501112833/http://www.whufc.com/Teams/First-Team/Squad/Adrian|archive-date=1 May 2015|url-status=dead}}</ref><ref name=\"MF\">{{cite web|url=http://mercafichajes.es/06/04/2013/adrian-aleja-betis/|title=Adri\u00e1n se aleja del Betis|trans-title=Adri\u00e1n moves away from Betis|publisher=Merca Fichajes|language=es|date=6 April 2013|accessdate=3 April 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20171005202225/http://mercafichajes.es/06/04/2013/adrian-aleja-betis/|archive-date=5 October 2017|url-status=dead}}</ref> He was promoted to the first team for [[2011\u201312 La Liga|2011\u201312]] as third-choice&nbsp;\u2013 still continuing to appear for the B's&nbsp;\u2013 but suffered a severe injury to his [[cruciate ligament]]s in November that kept him out of action for five-and-a-half months.<ref name=\"FFT\">{{cite web|url=http://www.fourfourtwo.com/features/adrian-allardyce-great-manager-he-only-speaks-holiday-spanish|title=Adrian: Allardyce is a great manager&nbsp;\u2014 but he only speaks 'holiday Spanish'!|publisher=[[FourFourTwo]]|date=14 September 2014|accessdate=4 April 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20171006013140/https://www.fourfourtwo.com/features/adrian-allardyce-great-manager-he-only-speaks-holiday-spanish|archive-date=6 October 2017|url-status=dead}}</ref><ref>[http://www.diariodesevilla.es/article/realbetis/1110680/portero/adriaacuten/estaraacute/baja/medio/antildeo/por/una/lesioacuten/rodilla.html El portero Adri\u00e1n estar\u00e1 de baja medio a\u00f1o por una lesi\u00f3n de rodilla (Goalkeeper Adri\u00e1n will miss half a year due to knee injury)] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20160816021353/http://www.diariodesevilla.es/article/realbetis/1110680/portero/adriaacuten/estaraacute/baja/medio/antildeo/por/una/lesioacuten/rodilla.html |date=16 August 2016 }}; Diario de Sevilla, 10 November 2011 {{in lang|es}}</ref>\n\nAdri\u00e1n made his [[La Liga]] debut on 29 September 2012 in a 0\u20134 away loss against [[M\u00e1laga CF|M\u00e1laga]]. After [[Casto (footballer)|Casto]] was [[Ejection (sports)|sent off]] in the early minutes, he [[Substitute (association football)|replaced]] out-field player [[Salvador Agra]] and went on to be named [[Man of the Match]].<ref name=FFT/><ref>[http://espnfc.com/uk/en/report/348458/report.html?soccernet=true&cc=5739 Malaga crush 10-man Betis]; [[ESPN Soccernet]], 29 September 2012</ref> Still in the [[2012\u201313 La Liga|2012\u201313 campaign]], he became the starter, namely putting in a Man of the match performance in a 1\u20130 home win against [[Real Madrid C.F.|Real Madrid]] on 24 November.<ref>[http://soccernet.espn.go.com/report?id=348394&cc=5739 Betis stun Real Madrid]; ESPN Soccernet, 24 November 2012</ref> Following his debut, he went on to start the next 31 matches, keeping 11 [[Shutout|clean sheets]] as the club finished in seventh place and [[2013\u201314 UEFA Europa League|qualified]] for the [[UEFA Europa League]].<ref name=\"Sign\">{{cite web|url=http://www.whufc.com/articles/20130605/hammers-catch-goalkeeper-adrian_2236884_3201244 |title=Hammers catch keeper Adrian |publisher=West Ham United F.C |date=5 June 2013 |accessdate=6 June 2013 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20130609082407/http://www.whufc.com/articles/20130605/hammers-catch-goalkeeper-adrian_2236884_3201244 |archivedate=9 June 2013 }}</ref><ref>{{cite web|url=http://deportes.elpais.com/deportes/2013/04/19/actualidad/1366393799_979093.html|title=Diego L\u00f3pez se lo ha ganado|trans-title=Diego L\u00f3pez has done very well for himself|work=[[El Pa\u00eds]]|language=Spanish|date=19 April 2013|accessdate=6 June 2013|archive-url=https://web.archive.org/web/20170602222332/http://deportes.elpais.com/deportes/2013/04/19/actualidad/1366393799_979093.html|archive-date=2 June 2017|url-status=dead}}</ref>\n\n===West Ham United===\n[[File:Adri\u00e1n West Ham August 2014.jpg|thumb|left|145px|Adri\u00e1n in 2014]]\nHaving been watched playing for Betis by [[West Ham United F.C.|West Ham United]] manager [[Sam Allardyce]] and goalkeeping coach [[Martyn Margetson]], Adri\u00e1n was persuaded to join the club.<ref>{{cite web|url=http://www.london24.com/sport/football/clubs/west-ham/allardyce_reveals_how_spain_trip_convinced_adrian_to_join_west_ham_1_3345875 |title=Allardyce reveals how Spain trip convinced Adrian to join West Ham |publisher=London 24 |author=Wright, Nick |date=22 February 2014 |accessdate=4 April 2015 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20150409061130/http://www.london24.com/sport/football/clubs/west-ham/allardyce_reveals_how_spain_trip_convinced_adrian_to_join_west_ham_1_3345875 |archivedate=9 April 2015 }}</ref> On 5 June 2013, it was announced he would sign a three-year contract on 1 July,<ref>{{cite web|url=http://www1.skysports.com/football/news/11685/8758851/West-Ham-secure-the-signing-of-Spanish-keeper-Adrian|title=West Ham secure the signing of Spanish keeper Adrian|publisher=[[Sky Sports]]|date=5 June 2013|accessdate=5 June 2013}}</ref> with the [[Premier League]] club having the option to extend this deal for a further two seasons.<ref name=Sign/>\n\nAdri\u00e1n made his ''Hammers'' debut on 27 August 2013 in a 2\u20131 home win against [[Cheltenham Town F.C.|Cheltenham Town]] for [[2013\u201314 Football League Cup|the season]]'s [[EFL Cup|League Cup]]. During the match, he fouled [[Jermaine McGlashan]] to concede a [[Penalty kick (association football)|penalty]], which [[Matt Richards (footballer, born 1984)|Matt Richards]] converted.<ref>{{cite web|url=http://www.sport.co.uk/football/west-ham-21-cheltenham-match-report/4383702/|title=West Ham 2\u20131 Cheltenham: Match report|publisher=Sport.co|date=27 August 2013|accessdate=29 August 2013}}</ref> His first league appearance came on 21 December, a 1\u20133 loss at [[Manchester United F.C.|Manchester United]].<ref>{{cite web|url=http://espnfc.com/uk/en/report/367335/report.html|title=United revival gathering pace|publisher=ESPN FC|date=21 December 2013|accessdate=22 December 2013}}</ref>\n\nOn 11 January 2014, Adri\u00e1n kept his first Premier League clean sheet, in the 2\u20130 away win over [[Cardiff City F.C.|Cardiff City]].<ref>{{cite web|url=http://www.ftbpro.com/posts/paul.websell/616310/jussi-or-adrian-who-should-be-west-ham-s-number-one|title=Jussi or Adrian: Who should be West Ham's number one?|publisher=FTB Pro|author=Websell, Paul|date=15 January 2014|accessdate=9 February 2014|archive-url=https://web.archive.org/web/20140222064714/http://www.ftbpro.com/posts/paul.websell/616310/jussi-or-adrian-who-should-be-west-ham-s-number-one|archive-date=22 February 2014|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref> On 6 May, he attended the club's awards and won \"Save of the Season\" for a fingertip save from [[Oscar (footballer, born 1991)|Oscar]] against [[Chelsea F.C|Chelsea]] in January. He also won \"Best Individual Performance\" for the same match, in which he kept a clean sheet in a goalless draw, as well as \"Signing of the Season\". He was also named runner-up \"[[West Ham United F.C.#Hammer of the Year|Hammer of the Year]]\" to [[Mark Noble]].<ref>{{cite web|url=http://www.whufc.com/articles/20140506/201314-player-awards-live_2236884_3809162|archive-url=https://archive.is/20140506221620/http://www.whufc.com/articles/20140506/201314-player-awards-live_2236884_3809162|url-status=dead|archive-date=6 May 2014|title=Noble is Hammer of the Year|publisher=West Ham United F.C|date=6 May 2014|accessdate=6 May 2014}}</ref> By the end of the [[2013\u201314 West Ham United F.C. season|2013\u201314 season]], he had become West Ham's first-choice goalkeeper, replacing previous incumbent [[Jussi J\u00e4\u00e4skel\u00e4inen]].<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/27697033|title=Jussi Jaaskelainen: West Ham goalkeeper signs new contract|website=[[BBC Sport]]|date=4 June 2014|accessdate=4 April 2015}}</ref>\nIn an [[FA Cup]] third-round replay [[Penalty shoot-out (association football)|penalty shootout]] against [[Everton F.C.|Everton]] on 13 January 2015, Adri\u00e1n saved from [[Steven Naismith]]. The shootout went to sudden death, in which he scored the winner after his Everton counterpart, compatriot [[Joel Robles]], struck the crossbar.<ref>{{cite news|last1=Emons|first1=Michael|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/30705802|title=West Ham 2\u20132 Everton|website=BBC Sport|date=13 January 2015|accessdate=14 January 2015}}</ref> Despite having never taken a competitive penalty before, he was so confident he would score and win the match that he removed his [[Goalkeeper gloves|goalkeeping gloves]] before taking it&nbsp;\u2013 his team won it 9\u20138.<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/30808244|title=Adrian: West Ham keeper knew he would score FA Cup penalty|website=BBC Sport|date=13 January 2015|accessdate=14 January 2015}}</ref>\n[[File:Adri\u00e1n West Ham Vs Birkrikara (19934092832).jpg|thumb|right|250px|Adri\u00e1n in 2015]]\nOn 11 February 2015, Adri\u00e1n was given a straight [[Ejection (sports)|red card]] in a goalless draw at [[Southampton F.C.|Southampton]] for handling the ball outside the penalty area while pressured by [[Sadio Man\u00e9]].<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/31124632|title=Southampton 0\u20130 West Ham|website=BBC Sport|last1=Reddy|first1=Luke|date=11 February 2015|accessdate=13 February 2015}}</ref> His suspension for this dismissal was rescinded by the [[The Football Association|FA]], although West Ham were charged with failing to control their players following the incident,<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/31459377|title=Adrian: West Ham keeper's red card overturned, but club charged|website=BBC Sport|date=13 February 2015|accessdate=13 February 2015}}</ref> being fined \u00a330,000.<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/31559332|title=West Ham fined by the FA for failing to control players|website=BBC Sport|accessdate=4 April 2015}}</ref> He played all 38 league matches and all four FA Cup matches during [[2014\u201315 West Ham United F.C. season|the campaign]].<ref name=sb1415/>\n\nAdri\u00e1n received a straight red card in added time at the end of West Ham's 1\u20132 home loss to [[Leicester City F.C.|Leicester City]] on 15 August 2015 for a high challenge on [[Jamie Vardy]], after going up for a [[corner kick]].<ref name=BBC>{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/33832171|title=West Ham 1\u20132 Leicester|website=BBC Sport|last1=Bevan|first1=Chris|date=15 August 2015|accessdate=15 August 2015}}</ref> As the team had already made all of their substitutions, [[Carl Jenkinson]] became the goalkeeper for the remainder of the match.<ref name=BBC/> In October 2015, he signed a new two-year contract with the option of a further two years, keeping him at the club until 2017.<ref>{{cite web|url=http://www.whufc.com/News/Articles/2015/October/2-October/Adrian-signs-new-contract|title=Adrian signs new contract|publisher=West Ham United F.C|date=2 October 2015|accessdate=2 October 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20151003220857/http://www.whufc.com/News/Articles/2015/October/2-October/Adrian-signs-new-contract|archive-date=3 October 2015|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref>\nHe was released by West Ham at the end of the 2018\u201319 season.<ref name=\"leaving_west_ham\">{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/48449380|title=Andy Carroll, Adrian and Samir Nasri to leave West Ham in summer|date=29 May 2019|accessdate=30 May 2019|website=BBC Sport}}</ref>\nAdri\u00e1n's last game came on 26 January 2019 in a 4-2 away defeat to [[AFC Wimbledon]] in the FA Cup. He had played 150 in all competitions for West Ham but only five in his final season, all cup games, as his place in their Premier League team was taken by [[\u0141ukasz Fabia\u0144ski]].<ref>{{Cite web|url=http://www.westhamstats.info/westham.php?west=2&ham=1459&united=Adrian_del_Castillo|title=Adrian del Castillo|website=www.westhamstats.info}}</ref>\n\n===Liverpool===\nOn 5 August 2019, it was announced that Adri\u00e1n had signed for [[Liverpool F.C.|Liverpool]] on a free transfer.<ref>{{cite web|url=https://www.liverpoolfc.com/news/first-team/359359-liverpool-fc-complete-signing-of-goalkeeper-adrian|title=Liverpool FC complete signing of goalkeeper Adrian|date=5 August 2019|publisher=Liverpool F.C.}}</ref> He made his debut for the club on 9 August in a 4\u20131 win against [[Norwich City F.C.|Norwich City]], coming on in the 39th minute, replacing the injured [[Alisson]].<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/49201578|title=Liverpool 4\u20131 Norwich City|work=BBC Sport|last=Johnston|first=Neil|date=9 August 2019|accessdate=17 August 2019}}</ref> On 14 August, Adri\u00e1n started in the [[2019 UEFA Super Cup]]; in extra-time, he conceded a penalty for a foul on [[Tammy Abraham]], from which [[Jorginho (footballer, born December 1991)|Jorginho]] was able to tie the match for Chelsea. Following a 2\u20132 draw, the match went to a penalty shoot-out, in which Adri\u00e1n saved Abraham's final penalty, winning Liverpool their first trophy of the [[2019\u201320 Liverpool F.C. season|2019\u201320 season]] with a 5\u20134 victory on [[penalty shootout (association football)|penalties]].<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/live/football/4928146|title=Adrian the hero as Liverpool beat Chelsea on penalties to win Super Cup|date=14 August 2019|website=BBC Sport}}</ref><ref>{{citeweb|url=https://www.bbc.com/sport/football/49350877|title = Super Cup: Liverpool's Adrian on 'crazy week' & Jurgen Klopp turns Rocky|work=BBC Sport|date=14 August 2019|accessdate=15 August 2019}}</ref> Adri\u00e1n made his [[UEFA Champions League|Champions League]] debut against [[S.S.C. Napoli]] at the [[Stadio San Paolo]] on 17 September in a 3-1 win {{citeweb|url=https://www.bbc.com/sport/football/49719155|title = Champions League: Napoli 1 Liverpool 3|work=BBC Sport|date=18 September 2019|accessdate=12 October 2019}}</ref> On 11 March 2020, Adri\u00e1n stood in for Alisson as holders Liverpool defeated [[Atl\u00e9tico Madrid]]. Already 1\u20130 up from the first leg in Spain, Liverpool won 4-3 at [[Anfield]] with some of Adri\u00e1n\u2019s great goalkeeping decisions.<ref>[https://metro.co.uk/2020/03/11/liverpool-fans-turn-adrian-champions-league-exit-atletico-madrid-12384821/]</ref>\n\n==International career==\nOn 26 August 2016, Adri\u00e1n received his first call-up to the senior [[Spain national football team|Spain squad]] by new manager [[Julen Lopetegui]] for matches against [[Belgium national football team|Belgium]] and [[Liechtenstein national football team|Liechtenstein]].<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/37196097|title=Iker Casillas and Cesc Fabregas left out of Spain squad|website=BBC Sport|date=26 August 2016|accessdate=26 August 2016}}</ref>\n\n==Career statistics==\n{{updated|match played 11 March 2020}}<ref>{{soccerbase|id=65514|name=Adri\u00e1n}}</ref><ref>{{cite web|url=https://int.soccerway.com/players/adrian-san-miguel-del-castillo/60036/|title=Adri\u00e1n|website=Soccerway|publisher=Perform Group|accessdate=29 October 2014}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|+ Appearances and goals by club, season and competition\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|National Cup\n!colspan=\"2\"|League Cup\n!colspan=\"2\"|Europe\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n| rowspan=\"3\"|Real Betis C\n|2006\u201307<ref name=\"MF\"/>\n|rowspan=\"2\"|Regional Preferente\n|13||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||0\n|-\n|2007\u201308<ref name=\"MF\"/>\n|10||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||10||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!23!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014||23!!0\n|-\n| rowspan=\"6\"|[[Real Betis B]]\n|[[2007\u201308 Segunda Divisi\u00f3n B|2007\u201308]]\n|rowspan=\"5\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B]]\n|3||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||3||0\n|-\n|[[2008\u201309 Segunda Divisi\u00f3n B|2008\u201309]]\n|14||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||14||0\n|-\n|[[2009\u201310 Segunda Divisi\u00f3n B|2009\u201310]]\n|12||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||12||0\n|-\n|[[2010\u201311 Segunda Divisi\u00f3n B|2010\u201311]]\n|22||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2<ref group=lower-alpha name=SEG>Appearances in [[2011 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs|Segunda Divisi\u00f3n B play-offs]]</ref>||0||24||0\n|-\n|[[2011\u201312 Segunda Divisi\u00f3n B|2011\u201312]]\n|11||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||11||0\n|-\n!colspan=2|Total\n!62!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014||2!!0!!64!!0\n|-\n||[[CD Alcal\u00e1|Alcal\u00e1]] (loan)\n|[[2007\u201308 Tercera Divisi\u00f3n|2007\u201308]]<ref name=\"MF\"/>\n|[[Tercera Divisi\u00f3n]]\n|5||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||5||0\n|-\n||[[CD Utrera|Utrera]] (loan)\n|2008\u201309<ref name=\"MF\"/>\n|1\u00aa Andaluza\n|13||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||0\n|-\n||[[Real Betis]]\n|[[2012\u201313 La Liga|2012\u201313]]\n|[[La Liga]]\n|32||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||32||0\n|-\n| rowspan=\"7\"|[[West Ham United F.C.|West Ham United]]\n|[[2013\u201314 West Ham United F.C. season|2013\u201314]]<ref>{{soccerbase season|65514|2013|accessdate=22 January 2016}}</ref>\n|rowspan=\"6\"|[[Premier League]]\n|20||0||1||0||5||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||26||0\n|-\n|[[2014\u201315 West Ham United F.C. season|2014\u201315]]<ref name=sb1415>{{soccerbase season|65514|2014|accessdate=22 January 2016}}</ref>\n|38||0||4||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||42||0\n|-\n|[[2015\u201316 West Ham United F.C. season|2015\u201316]]<ref>{{soccerbase season|65514|2015|accessdate=22 January 2016}}</ref>\n|32||0||0||0||1||0||3<ref group=lower-alpha name=UEL>Appearances in [[UEFA Europa League]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||36||0\n|-\n|[[2016\u201317 West Ham United F.C. season|2016\u201317]]<ref>{{soccerbase season|65514|2016|accessdate=29 July 2016}}</ref>\n|16||0||1||0||1||0||1<ref group=lower-alpha name=UEL/>||0||colspan=\"2\"|\u2014||19||0\n|-\n|[[2017\u201318 West Ham United F.C. season|2017\u201318]]<ref>{{soccerbase season|65514|2017|accessdate=4 March 2018}}</ref>\n|19||0||0||0||3||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||22||0\n|-\n|[[2018\u201319 West Ham United F.C. season|2018\u201319]]<ref>{{soccerbase season|65514|2018|accessdate=29 August 2018}}</ref>\n|0||0||2||0||3||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||5||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!125!!0!!8!!0!!13!!0!!4!!0!!colspan=\"2\"|\u2014||150!!0\n|-\n|[[Liverpool F.C.|Liverpool]]\n|[[2019\u201320 Liverpool F.C. season|2019\u201320]]<ref>{{soccerbase season|65514|2019|accessdate=14 August 2019}}</ref>\n|Premier League\n|11||0||3||0||0||0||3{{efn|name=UCL|Appearances in [[UEFA Champions League]]}}||0||1<ref group=lower-alpha name=USC>Appearance in [[2019 UEFA Super Cup|UEFA Super Cup]]</ref>||0||18||0\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!271!!0!!11!!0!!13!!0!!7!!0!!3!!0!!305!!0\n|}\n\n{{reflist|group=lower-alpha}}\n\n==Honours==\n'''Liverpool'''\n*[[UEFA Super Cup]]: [[2019 UEFA Super Cup|2019]]<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/49332825 |title=Liverpool 2\u20132 Chelsea |first=Gary |last=Rose |website=BBC Sport |date=14 August 2019 |accessdate=15 August 2019}}</ref>\n*[[FIFA Club World Cup]]: [[2019 FIFA Club World Cup|2019]]<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/50869633 |title=Liverpool 1\u20130 Flamengo |first=Harry |last=Poole |website=BBC Sport |date=21 December 2019 |accessdate=21 December 2019}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*{{BDFutbol}}\n*{{Soccerbase}}\n\n{{Liverpool F.C. squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Adrian}}\n[[Category:1987 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Sportspeople from Seville]]\n[[Category:Spanish footballers]]\n[[Category:Andalusian footballers]]\n[[Category:Association football goalkeepers]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n B players]]\n[[Category:Betis Deportivo Balompi\u00e9 footballers]]\n[[Category:Real Betis players]]\n[[Category:CD Alcal\u00e1 players]]\n[[Category:Premier League players]]\n[[Category:West Ham United F.C. players]]\n[[Category:Liverpool F.C. players]]\n[[Category:Spanish expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in England]]\n[[Category:Spanish expatriate sportspeople in England]]\n", "text_old": "{{short description|Spanish footballer}}\n{{Use dmy dates|date=April 2013}}\n{{Spanish name|San Miguel|Del Castillo}}\n{{Infobox football biography\n| name = Adri\u00e1n\n| image = Adri\u00e1n of West Ham United July 2015.jpg\n| caption = Adri\u00e1n in July 2015\n| fullname = Adri\u00e1n San Miguel del Castillo<ref>{{Cite news|url=http://www.premierleague.com/en-gb/news/news/2013-14/aug/premier-league-squad-numbers-seasons-2013-14.html |title=Barclays Premier League squad numbers 2013/14 |publisher=Premier League |date=16 August 2013 |accessdate=17 August 2013 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20130821225359/http://www.premierleague.com/en-gb/news/news/2013-14/aug/premier-league-squad-numbers-seasons-2013-14.html |archivedate=21 August 2013 }}</ref>\n| birth_date = {{birth date and age|1987|1|3|df=y}}<ref>{{cite web |url=https://tournament.fifadata.com/documents/FCWC/2019/pdf/FCWC_2019_SQUADLISTS.PDF |title=FIFA Club World Cup Qatar 2019: List of Players: Liverpool |publisher=FIFA |page=7 |date=21 December 2019 |accessdate=17 January 2020}}</ref>\n| birth_place = [[Seville]], Spain\n| height = 1.90 m<ref>{{cite web |url=https://www.premierleague.com/players/4852/Adri%C3%A1n/overview |title=Adri\u00e1n: Overview |publisher=Premier League |accessdate=17 January 2020}}</ref>\n| position = [[Goalkeeper (association football)|Goalkeeper]]\n| currentclub = [[Liverpool F.C.|Liverpool]]\n| clubnumber = 13\n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = Altair\n| youthyears2 = 1998\u20132006\n| youthclubs2 = [[Real Betis|Betis]]\n| years1 = 2006\u20132008\n| clubs1 = [[Real Betis C|Betis C]]\n| caps1 = 23\n| goals1 = 0\n| years2 = 2007\u20132012\n| clubs2 = [[Real Betis B|Betis B]]\n| caps2 = 62\n| goals2 = 0\n| years3 = 2008\n| clubs3 = \u2192 [[CD Alcal\u00e1|Alcal\u00e1]] (loan)\n| caps3 = 5\n| goals3 = 0\n| years4 = 2009\n| clubs4 = \u2192 [[CD Utrera|Utrera]] (loan)\n| caps4 = 13\n| goals4 = 0\n| years5 = 2012\u20132013\n| clubs5 = [[Real Betis|Betis]]\n| caps5 = 32\n| goals5 = 0\n| years6 = 2013\u20132019\n| clubs6 = [[West Ham United F.C.|West Ham United]]\n| caps6 = 125\n| goals6 = 0 <!--League goals ONLY-->\n| years7 = 2019\u2013\n| clubs7 = [[Liverpool F.C.|Liverpool]]\n| caps7 = 11\n| goals7 = 0\n| nationalyears1 = 2013\n| nationalteam1 = [[Andalusia autonomous football team|Andalusia]]<ref>[http://futbol.as.com/futbol/2013/06/07/portada/1370635873_118985.html Un doblete de Barral amarga a Madrid la fiesta de su centenario]; [[Diario AS]], 7 June 2013 {{in lang|es}}</ref>\n| nationalcaps1 = 1\n| nationalgoals1 = 0\n| club-update = 14:24, 7 March 2020 (UTC)\n| nationalteam-update = \n}}\n'''Adri\u00e1n San Miguel del Castillo''' ({{IPA-es|a\u02c8\u00f0\u027ejan san mi\u02c8\u0263el del kas\u02c8ti\u028eo}}; born 3 January 1987), known simply as '''Adri\u00e1n''', is a Spanish professional [[Association football|footballer]] who plays as a [[Goalkeeper (association football)|goalkeeper]] for [[Premier League]] club [[Liverpool F.C.|Liverpool]].\n\nAdri\u00e1n began his career playing with Spanish side [[Real Betis]], initially with the club's youth sides, before making his debut with the first team in 2012; he also had spells on loan with [[CD Alcal\u00e1|Alcal\u00e1]] and [[CD Utrera|Utrera]] during this period. In 2013, he moved to England, joining [[West Ham United F.C.|West Ham United]]. After his release from West Ham, he signed with Liverpool in 2019.\n\n==Club career==\n===Real Betis===\n[[File:Adrian 2013 001.jpg|thumb|left|160px|Adri\u00e1n training with [[Real Betis]] in 2013]]\nBorn in [[Seville]], [[Andalusia]], Adri\u00e1n played as a [[Striker (association football)|striker]] and a [[Left winger|winger]] for CD Altair until age ten, when the previous goalkeeper left and he changed position to that of goalkeeper.<ref>{{cite news|url=https://www.telegraph.co.uk/sport/football/teams/west-ham/11346888/West-Ham-United-cult-hero-Adrian-in-frame-for-Spain-following-FA-Cup-heroics-against-Everton-at-Upton-Park.html|title=West Ham United cult-hero Adrian in frame for Spain following FA Cup heroics against Everton at Upton Park|work=The Daily Telegraph|author=Wilson, Jeremy|date=14 January 2015|accessdate=4 April 2015}}</ref> He later signed for [[Real Betis]], where he finished his formation.<ref>{{cite web|url=http://www.eldesmarque.com/betis/48197-la-historia-de-adrian-el-portero-que-empezo-de-delantero-video|title=La historia de Adri\u00e1n, el portero que empez\u00f3 de delantero (v\u00eddeo)|trans-title=The story of Adri\u00e1n, the goalkeeper who started as a forward (video)|publisher=El Desmarque|language=Spanish|accessdate=12 October 2012|date=6 June 2013|archive-url=https://web.archive.org/web/20130928013212/http://www.eldesmarque.com/betis/48197-la-historia-de-adrian-el-portero-que-empezo-de-delantero-video|archive-date=28 September 2013|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref>\n\nAdri\u00e1n spent his first two seasons with the [[Real Betis C|C-team]] and a further five with [[Real Betis B|the reserves]], with all five seasons with the reserves coming in the [[Segunda Divisi\u00f3n B]], successively backing up [[Ren\u00e9 Hinojo|Ren\u00e9]] and [[Brimah Razak]].<ref>[http://www.estadiodeportivo.com/betis.php?pg=2&id=33629 Con Adri\u00e1n, el Betis est\u00e1 en buenas manos (With Adri\u00e1n, Betis is in good hands)] {{webarchive |url=https://web.archive.org/web/20130929045811/http://www.estadiodeportivo.com/betis.php?pg=2&id=33629 |date=29 September 2013 }}; [[Estadio Deportivo]], 24 October 2012 {{in lang|es}}</ref> He was also loaned to [[CD Alcal\u00e1|Alcal\u00e1]] in 2008 and [[CD Utrera|Utrera]] in 2009.<ref>{{cite web|url=http://www.whufc.com/Teams/First-Team/Squad/Adrian|title=Adrian|publisher=West Ham United F.C|accessdate=3 April 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20150501112833/http://www.whufc.com/Teams/First-Team/Squad/Adrian|archive-date=1 May 2015|url-status=dead}}</ref><ref name=\"MF\">{{cite web|url=http://mercafichajes.es/06/04/2013/adrian-aleja-betis/|title=Adri\u00e1n se aleja del Betis|trans-title=Adri\u00e1n moves away from Betis|publisher=Merca Fichajes|language=es|date=6 April 2013|accessdate=3 April 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20171005202225/http://mercafichajes.es/06/04/2013/adrian-aleja-betis/|archive-date=5 October 2017|url-status=dead}}</ref> He was promoted to the first team for [[2011\u201312 La Liga|2011\u201312]] as third-choice&nbsp;\u2013 still continuing to appear for the B's&nbsp;\u2013 but suffered a severe injury to his [[cruciate ligament]]s in November that kept him out of action for five-and-a-half months.<ref name=\"FFT\">{{cite web|url=http://www.fourfourtwo.com/features/adrian-allardyce-great-manager-he-only-speaks-holiday-spanish|title=Adrian: Allardyce is a great manager&nbsp;\u2014 but he only speaks 'holiday Spanish'!|publisher=[[FourFourTwo]]|date=14 September 2014|accessdate=4 April 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20171006013140/https://www.fourfourtwo.com/features/adrian-allardyce-great-manager-he-only-speaks-holiday-spanish|archive-date=6 October 2017|url-status=dead}}</ref><ref>[http://www.diariodesevilla.es/article/realbetis/1110680/portero/adriaacuten/estaraacute/baja/medio/antildeo/por/una/lesioacuten/rodilla.html El portero Adri\u00e1n estar\u00e1 de baja medio a\u00f1o por una lesi\u00f3n de rodilla (Goalkeeper Adri\u00e1n will miss half a year due to knee injury)] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20160816021353/http://www.diariodesevilla.es/article/realbetis/1110680/portero/adriaacuten/estaraacute/baja/medio/antildeo/por/una/lesioacuten/rodilla.html |date=16 August 2016 }}; Diario de Sevilla, 10 November 2011 {{in lang|es}}</ref>\n\nAdri\u00e1n made his [[La Liga]] debut on 29 September 2012 in a 0\u20134 away loss against [[M\u00e1laga CF|M\u00e1laga]]. After [[Casto (footballer)|Casto]] was [[Ejection (sports)|sent off]] in the early minutes, he [[Substitute (association football)|replaced]] out-field player [[Salvador Agra]] and went on to be named [[Man of the Match]].<ref name=FFT/><ref>[http://espnfc.com/uk/en/report/348458/report.html?soccernet=true&cc=5739 Malaga crush 10-man Betis]; [[ESPN Soccernet]], 29 September 2012</ref> Still in the [[2012\u201313 La Liga|2012\u201313 campaign]], he became the starter, namely putting in a Man of the match performance in a 1\u20130 home win against [[Real Madrid C.F.|Real Madrid]] on 24 November.<ref>[http://soccernet.espn.go.com/report?id=348394&cc=5739 Betis stun Real Madrid]; ESPN Soccernet, 24 November 2012</ref> Following his debut, he went on to start the next 31 matches, keeping 11 [[Shutout|clean sheets]] as the club finished in seventh place and [[2013\u201314 UEFA Europa League|qualified]] for the [[UEFA Europa League]].<ref name=\"Sign\">{{cite web|url=http://www.whufc.com/articles/20130605/hammers-catch-goalkeeper-adrian_2236884_3201244 |title=Hammers catch keeper Adrian |publisher=West Ham United F.C |date=5 June 2013 |accessdate=6 June 2013 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20130609082407/http://www.whufc.com/articles/20130605/hammers-catch-goalkeeper-adrian_2236884_3201244 |archivedate=9 June 2013 }}</ref><ref>{{cite web|url=http://deportes.elpais.com/deportes/2013/04/19/actualidad/1366393799_979093.html|title=Diego L\u00f3pez se lo ha ganado|trans-title=Diego L\u00f3pez has done very well for himself|work=[[El Pa\u00eds]]|language=Spanish|date=19 April 2013|accessdate=6 June 2013|archive-url=https://web.archive.org/web/20170602222332/http://deportes.elpais.com/deportes/2013/04/19/actualidad/1366393799_979093.html|archive-date=2 June 2017|url-status=dead}}</ref>\n\n===West Ham United===\n[[File:Adri\u00e1n West Ham August 2014.jpg|thumb|left|145px|Adri\u00e1n in 2014]]\nHaving been watched playing for Betis by [[West Ham United F.C.|West Ham United]] manager [[Sam Allardyce]] and goalkeeping coach [[Martyn Margetson]], Adri\u00e1n was persuaded to join the club.<ref>{{cite web|url=http://www.london24.com/sport/football/clubs/west-ham/allardyce_reveals_how_spain_trip_convinced_adrian_to_join_west_ham_1_3345875 |title=Allardyce reveals how Spain trip convinced Adrian to join West Ham |publisher=London 24 |author=Wright, Nick |date=22 February 2014 |accessdate=4 April 2015 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20150409061130/http://www.london24.com/sport/football/clubs/west-ham/allardyce_reveals_how_spain_trip_convinced_adrian_to_join_west_ham_1_3345875 |archivedate=9 April 2015 }}</ref> On 5 June 2013, it was announced he would sign a three-year contract on 1 July,<ref>{{cite web|url=http://www1.skysports.com/football/news/11685/8758851/West-Ham-secure-the-signing-of-Spanish-keeper-Adrian|title=West Ham secure the signing of Spanish keeper Adrian|publisher=[[Sky Sports]]|date=5 June 2013|accessdate=5 June 2013}}</ref> with the [[Premier League]] club having the option to extend this deal for a further two seasons.<ref name=Sign/>\n\nAdri\u00e1n made his ''Hammers'' debut on 27 August 2013 in a 2\u20131 home win against [[Cheltenham Town F.C.|Cheltenham Town]] for [[2013\u201314 Football League Cup|the season]]'s [[EFL Cup|League Cup]]. During the match, he fouled [[Jermaine McGlashan]] to concede a [[Penalty kick (association football)|penalty]], which [[Matt Richards (footballer, born 1984)|Matt Richards]] converted.<ref>{{cite web|url=http://www.sport.co.uk/football/west-ham-21-cheltenham-match-report/4383702/|title=West Ham 2\u20131 Cheltenham: Match report|publisher=Sport.co|date=27 August 2013|accessdate=29 August 2013}}</ref> His first league appearance came on 21 December, a 1\u20133 loss at [[Manchester United F.C.|Manchester United]].<ref>{{cite web|url=http://espnfc.com/uk/en/report/367335/report.html|title=United revival gathering pace|publisher=ESPN FC|date=21 December 2013|accessdate=22 December 2013}}</ref>\n\nOn 11 January 2014, Adri\u00e1n kept his first Premier League clean sheet, in the 2\u20130 away win over [[Cardiff City F.C.|Cardiff City]].<ref>{{cite web|url=http://www.ftbpro.com/posts/paul.websell/616310/jussi-or-adrian-who-should-be-west-ham-s-number-one|title=Jussi or Adrian: Who should be West Ham's number one?|publisher=FTB Pro|author=Websell, Paul|date=15 January 2014|accessdate=9 February 2014|archive-url=https://web.archive.org/web/20140222064714/http://www.ftbpro.com/posts/paul.websell/616310/jussi-or-adrian-who-should-be-west-ham-s-number-one|archive-date=22 February 2014|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref> On 6 May, he attended the club's awards and won \"Save of the Season\" for a fingertip save from [[Oscar (footballer, born 1991)|Oscar]] against [[Chelsea F.C|Chelsea]] in January. He also won \"Best Individual Performance\" for the same match, in which he kept a clean sheet in a goalless draw, as well as \"Signing of the Season\". He was also named runner-up \"[[West Ham United F.C.#Hammer of the Year|Hammer of the Year]]\" to [[Mark Noble]].<ref>{{cite web|url=http://www.whufc.com/articles/20140506/201314-player-awards-live_2236884_3809162|archive-url=https://archive.is/20140506221620/http://www.whufc.com/articles/20140506/201314-player-awards-live_2236884_3809162|url-status=dead|archive-date=6 May 2014|title=Noble is Hammer of the Year|publisher=West Ham United F.C|date=6 May 2014|accessdate=6 May 2014}}</ref> By the end of the [[2013\u201314 West Ham United F.C. season|2013\u201314 season]], he had become West Ham's first-choice goalkeeper, replacing previous incumbent [[Jussi J\u00e4\u00e4skel\u00e4inen]].<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/27697033|title=Jussi Jaaskelainen: West Ham goalkeeper signs new contract|website=[[BBC Sport]]|date=4 June 2014|accessdate=4 April 2015}}</ref>\nIn an [[FA Cup]] third-round replay [[Penalty shoot-out (association football)|penalty shootout]] against [[Everton F.C.|Everton]] on 13 January 2015, Adri\u00e1n saved from [[Steven Naismith]]. The shootout went to sudden death, in which he scored the winner after his Everton counterpart, compatriot [[Joel Robles]], struck the crossbar.<ref>{{cite news|last1=Emons|first1=Michael|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/30705802|title=West Ham 2\u20132 Everton|website=BBC Sport|date=13 January 2015|accessdate=14 January 2015}}</ref> Despite having never taken a competitive penalty before, he was so confident he would score and win the match that he removed his [[Goalkeeper gloves|goalkeeping gloves]] before taking it&nbsp;\u2013 his team won it 9\u20138.<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/30808244|title=Adrian: West Ham keeper knew he would score FA Cup penalty|website=BBC Sport|date=13 January 2015|accessdate=14 January 2015}}</ref>\n[[File:Adri\u00e1n West Ham Vs Birkrikara (19934092832).jpg|thumb|right|250px|Adri\u00e1n in 2015]]\nOn 11 February 2015, Adri\u00e1n was given a straight [[Ejection (sports)|red card]] in a goalless draw at [[Southampton F.C.|Southampton]] for handling the ball outside the penalty area while pressured by [[Sadio Man\u00e9]].<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/31124632|title=Southampton 0\u20130 West Ham|website=BBC Sport|last1=Reddy|first1=Luke|date=11 February 2015|accessdate=13 February 2015}}</ref> His suspension for this dismissal was rescinded by the [[The Football Association|FA]], although West Ham were charged with failing to control their players following the incident,<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/31459377|title=Adrian: West Ham keeper's red card overturned, but club charged|website=BBC Sport|date=13 February 2015|accessdate=13 February 2015}}</ref> being fined \u00a330,000.<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/31559332|title=West Ham fined by the FA for failing to control players|website=BBC Sport|accessdate=4 April 2015}}</ref> He played all 38 league matches and all four FA Cup matches during [[2014\u201315 West Ham United F.C. season|the campaign]].<ref name=sb1415/>\n\nAdri\u00e1n received a straight red card in added time at the end of West Ham's 1\u20132 home loss to [[Leicester City F.C.|Leicester City]] on 15 August 2015 for a high challenge on [[Jamie Vardy]], after going up for a [[corner kick]].<ref name=BBC>{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/33832171|title=West Ham 1\u20132 Leicester|website=BBC Sport|last1=Bevan|first1=Chris|date=15 August 2015|accessdate=15 August 2015}}</ref> As the team had already made all of their substitutions, [[Carl Jenkinson]] became the goalkeeper for the remainder of the match.<ref name=BBC/> In October 2015, he signed a new two-year contract with the option of a further two years, keeping him at the club until 2017.<ref>{{cite web|url=http://www.whufc.com/News/Articles/2015/October/2-October/Adrian-signs-new-contract|title=Adrian signs new contract|publisher=West Ham United F.C|date=2 October 2015|accessdate=2 October 2015|archive-url=https://web.archive.org/web/20151003220857/http://www.whufc.com/News/Articles/2015/October/2-October/Adrian-signs-new-contract|archive-date=3 October 2015|url-status=dead|df=dmy-all}}</ref>\nHe was released by West Ham at the end of the 2018\u201319 season.<ref name=\"leaving_west_ham\">{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/48449380|title=Andy Carroll, Adrian and Samir Nasri to leave West Ham in summer|date=29 May 2019|accessdate=30 May 2019|website=BBC Sport}}</ref>\nAdri\u00e1n's last game came on 26 January 2019 in a 4-2 away defeat to [[AFC Wimbledon]] in the FA Cup. He had played 150 in all competitions for West Ham but only five in his final season, all cup games, as his place in their Premier League team was taken by [[\u0141ukasz Fabia\u0144ski]].<ref>{{Cite web|url=http://www.westhamstats.info/westham.php?west=2&ham=1459&united=Adrian_del_Castillo|title=Adrian del Castillo|website=www.westhamstats.info}}</ref>\n\n===Liverpool===\nOn 5 August 2019, it was announced that Adri\u00e1n had signed for [[Liverpool F.C.|Liverpool]] on a free transfer.<ref>{{cite web|url=https://www.liverpoolfc.com/news/first-team/359359-liverpool-fc-complete-signing-of-goalkeeper-adrian|title=Liverpool FC complete signing of goalkeeper Adrian|date=5 August 2019|publisher=Liverpool F.C.}}</ref> He made his debut for the club on 9 August in a 4\u20131 win against [[Norwich City F.C.|Norwich City]], coming on in the 39th minute, replacing the injured [[Alisson]].<ref>{{cite news|url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/49201578|title=Liverpool 4\u20131 Norwich City|work=BBC Sport|last=Johnston|first=Neil|date=9 August 2019|accessdate=17 August 2019}}</ref> On 14 August, Adri\u00e1n started in the [[2019 UEFA Super Cup]]; in extra-time, he conceded a penalty for a foul on [[Tammy Abraham]], from which [[Jorginho (footballer, born December 1991)|Jorginho]] was able to tie the match for Chelsea. Following a 2\u20132 draw, the match went to a penalty shoot-out, in which Adri\u00e1n saved Abraham's final penalty, winning Liverpool their first trophy of the [[2019\u201320 Liverpool F.C. season|2019\u201320 season]] with a 5\u20134 victory on [[penalty shootout (association football)|penalties]].<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/live/football/4928146|title=Adrian the hero as Liverpool beat Chelsea on penalties to win Super Cup|date=14 August 2019|website=BBC Sport}}</ref><ref>{{citeweb|url=https://www.bbc.com/sport/football/49350877|title = Super Cup: Liverpool's Adrian on 'crazy week' & Jurgen Klopp turns Rocky|work=BBC Sport|date=14 August 2019|accessdate=15 August 2019}}</ref> Adri\u00e1n made his [[UEFA Champions League|Champions League]] debut against [[S.S.C. Napoli]] at the [[Stadio San Paolo]] on 17 September. Although he made a remarkable save from Belgian international [[Dries Mertens]] when the game was scoreless, Adrian fell to his first defeat as a Liverpool player on a 2\u20130 scoreline. <ref>{{citeweb|url=https://www.bbc.com/sport/football/49719155|title = Champions League: Napoli 2 Liverpool 0|work=BBC Sport|date=18 September 2019|accessdate=12 October 2019}}</ref> On 11 March 2020, Adri\u00e1n stood in for Alisson as holders Liverpool were knocked out of the Champions League by [[Atl\u00e9tico Madrid]]. Already 1\u20130 down from the first leg in Spain, Liverpool lost 3\u20132 at [[Anfield]] with some of Adri\u00e1n\u2019s goalkeeping decisions coming under scrutiny.<ref>[https://metro.co.uk/2020/03/11/liverpool-fans-turn-adrian-champions-league-exit-atletico-madrid-12384821/]</ref>\n\n==International career==\nOn 26 August 2016, Adri\u00e1n received his first call-up to the senior [[Spain national football team|Spain squad]] by new manager [[Julen Lopetegui]] for matches against [[Belgium national football team|Belgium]] and [[Liechtenstein national football team|Liechtenstein]].<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/37196097|title=Iker Casillas and Cesc Fabregas left out of Spain squad|website=BBC Sport|date=26 August 2016|accessdate=26 August 2016}}</ref>\n\n==Career statistics==\n{{updated|match played 11 March 2020}}<ref>{{soccerbase|id=65514|name=Adri\u00e1n}}</ref><ref>{{cite web|url=https://int.soccerway.com/players/adrian-san-miguel-del-castillo/60036/|title=Adri\u00e1n|website=Soccerway|publisher=Perform Group|accessdate=29 October 2014}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|+ Appearances and goals by club, season and competition\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|National Cup\n!colspan=\"2\"|League Cup\n!colspan=\"2\"|Europe\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n| rowspan=\"3\"|Real Betis C\n|2006\u201307<ref name=\"MF\"/>\n|rowspan=\"2\"|Regional Preferente\n|13||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||0\n|-\n|2007\u201308<ref name=\"MF\"/>\n|10||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||10||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!23!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014||23!!0\n|-\n| rowspan=\"6\"|[[Real Betis B]]\n|[[2007\u201308 Segunda Divisi\u00f3n B|2007\u201308]]\n|rowspan=\"5\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B]]\n|3||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||3||0\n|-\n|[[2008\u201309 Segunda Divisi\u00f3n B|2008\u201309]]\n|14||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||14||0\n|-\n|[[2009\u201310 Segunda Divisi\u00f3n B|2009\u201310]]\n|12||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||12||0\n|-\n|[[2010\u201311 Segunda Divisi\u00f3n B|2010\u201311]]\n|22||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2<ref group=lower-alpha name=SEG>Appearances in [[2011 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs|Segunda Divisi\u00f3n B play-offs]]</ref>||0||24||0\n|-\n|[[2011\u201312 Segunda Divisi\u00f3n B|2011\u201312]]\n|11||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||11||0\n|-\n!colspan=2|Total\n!62!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014||2!!0!!64!!0\n|-\n||[[CD Alcal\u00e1|Alcal\u00e1]] (loan)\n|[[2007\u201308 Tercera Divisi\u00f3n|2007\u201308]]<ref name=\"MF\"/>\n|[[Tercera Divisi\u00f3n]]\n|5||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||5||0\n|-\n||[[CD Utrera|Utrera]] (loan)\n|2008\u201309<ref name=\"MF\"/>\n|1\u00aa Andaluza\n|13||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||0\n|-\n||[[Real Betis]]\n|[[2012\u201313 La Liga|2012\u201313]]\n|[[La Liga]]\n|32||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||32||0\n|-\n| rowspan=\"7\"|[[West Ham United F.C.|West Ham United]]\n|[[2013\u201314 West Ham United F.C. season|2013\u201314]]<ref>{{soccerbase season|65514|2013|accessdate=22 January 2016}}</ref>\n|rowspan=\"6\"|[[Premier League]]\n|20||0||1||0||5||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||26||0\n|-\n|[[2014\u201315 West Ham United F.C. season|2014\u201315]]<ref name=sb1415>{{soccerbase season|65514|2014|accessdate=22 January 2016}}</ref>\n|38||0||4||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||42||0\n|-\n|[[2015\u201316 West Ham United F.C. season|2015\u201316]]<ref>{{soccerbase season|65514|2015|accessdate=22 January 2016}}</ref>\n|32||0||0||0||1||0||3<ref group=lower-alpha name=UEL>Appearances in [[UEFA Europa League]]</ref>||0||colspan=\"2\"|\u2014||36||0\n|-\n|[[2016\u201317 West Ham United F.C. season|2016\u201317]]<ref>{{soccerbase season|65514|2016|accessdate=29 July 2016}}</ref>\n|16||0||1||0||1||0||1<ref group=lower-alpha name=UEL/>||0||colspan=\"2\"|\u2014||19||0\n|-\n|[[2017\u201318 West Ham United F.C. season|2017\u201318]]<ref>{{soccerbase season|65514|2017|accessdate=4 March 2018}}</ref>\n|19||0||0||0||3||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||22||0\n|-\n|[[2018\u201319 West Ham United F.C. season|2018\u201319]]<ref>{{soccerbase season|65514|2018|accessdate=29 August 2018}}</ref>\n|0||0||2||0||3||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||5||0\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!125!!0!!8!!0!!13!!0!!4!!0!!colspan=\"2\"|\u2014||150!!0\n|-\n|[[Liverpool F.C.|Liverpool]]\n|[[2019\u201320 Liverpool F.C. season|2019\u201320]]<ref>{{soccerbase season|65514|2019|accessdate=14 August 2019}}</ref>\n|Premier League\n|11||0||3||0||0||0||3{{efn|name=UCL|Appearances in [[UEFA Champions League]]}}||0||1<ref group=lower-alpha name=USC>Appearance in [[2019 UEFA Super Cup|UEFA Super Cup]]</ref>||0||18||0\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!271!!0!!11!!0!!13!!0!!7!!0!!3!!0!!305!!0\n|}\n\n{{reflist|group=lower-alpha}}\n\n==Honours==\n'''Liverpool'''\n*[[UEFA Super Cup]]: [[2019 UEFA Super Cup|2019]]<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/49332825 |title=Liverpool 2\u20132 Chelsea |first=Gary |last=Rose |website=BBC Sport |date=14 August 2019 |accessdate=15 August 2019}}</ref>\n*[[FIFA Club World Cup]]: [[2019 FIFA Club World Cup|2019]]<ref>{{cite news |url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/50869633 |title=Liverpool 1\u20130 Flamengo |first=Harry |last=Poole |website=BBC Sport |date=21 December 2019 |accessdate=21 December 2019}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*{{BDFutbol}}\n*{{Soccerbase}}\n\n{{Liverpool F.C. squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Adrian}}\n[[Category:1987 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Sportspeople from Seville]]\n[[Category:Spanish footballers]]\n[[Category:Andalusian footballers]]\n[[Category:Association football goalkeepers]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n B players]]\n[[Category:Betis Deportivo Balompi\u00e9 footballers]]\n[[Category:Real Betis players]]\n[[Category:CD Alcal\u00e1 players]]\n[[Category:Premier League players]]\n[[Category:West Ham United F.C. players]]\n[[Category:Liverpool F.C. players]]\n[[Category:Spanish expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in England]]\n[[Category:Spanish expatriate sportspeople in England]]\n", "name_user": "94.204.123.10", "label": "unsafe", "comment": "(\u2192\u200eLiverpool)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Adri%C3%A1n_(footballer)"}
