{"title_page": "List of heads of state of Argentina", "text_new": "{{short description|Wikipedia list article}}\n{{Expand Spanish|Presidente de la Naci\u00f3n Argentina|date=April 2012}}\n{{Infobox official post\n| post = President\n| body = the Argentine Nation\n| native_name = ''Presidente de la Naci\u00f3n Argentina''\n| insignia = File:Standard of the President of Argentina Afloat.svg\n| insigniasize = 130px\n| insigniacaption = Presidential Standard\n| department = \n| image = Alberto fernandez presidente (cropped).jpg\n| alt = \n| incumbent = [[Alberto Fern\u00e1ndez]]\n| incumbentsince = 10 December 2019\n| style = ''[[The Most Excellent|Excelent\u00edsimo Se\u00f1or (m) Excelent\u00edsima Se\u00f1ora (f)]]''\n| residence = [[Casa Rosada]] {{small|(government office)}} <br /> [[Quinta de Olivos]] {{small|(official residence)}} <br /> Chapadmalal Residence {{small|(summer house)}}\n| termlength = Four years, renewable once\n| inaugural = [[Bernardino Rivadavia]]\n| formation = '''''first:''''' [[Argentine Constitution of 1826|1826 Constitution]]<br />'''''current:''''' [[Argentine Constitution of 1853|1853 Constitution]], [[1994 amendment of the Argentine Constitution|(amended in 1994)]].\n| salary = 77,855.65 [[Argentine peso]]s<ref>{{cite web |url= http://www.lanacion.com.ar/1870105-sueldo-macri-presidente|title= El primer sueldo de Mauricio Macri como Presidente: $131.421 brutos|trans-title=The first salary of Mauricio Macri as president: $ 131,421 gross|language= Spanish|author= Iv\u00e1n Ruiz and Maia Jastreblansky|date= February 11, 2016|publisher= La Naci\u00f3n|accessdate=February 11, 2016}}</ref> (as of February 2016)\n| website = [http://www.presidencia.gov.ar/ Office of the President]\n}}\n{{Politics of Argentina}}\n[[Argentina]] has had many different types of [[heads of state]] as well as many different types of government. During pre-Columbian times, the territories that today form Argentina were inhabited by nomadic tribes without any defined government. During the [[Spanish colonization of the Americas]], the [[Monarchy of Spain|King of Spain]] retained the ultimate authority over the territories conquered in the [[New World]], appointing [[viceroy]]s for local government. The territories that would later become Argentina were first part of the [[Viceroyalty of Peru]] and then the [[Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata]]. The [[May Revolution]] started the [[Argentine War of Independence]] by replacing the viceroy [[Baltasar Hidalgo de Cisneros]] with the first national government. It was the [[Primera Junta]], a [[Junta (Peninsular War)|junta]] of several members, which would grow into the [[Junta Grande]] with the incorporation of provincial deputies. The size of the juntas gave room to internal political disputes among their members, so they were replaced by the [[First Triumvirate (Argentina)|First]] and [[Second Triumvirate (Argentina)|Second Triumvirate]], of three members. The [[Asamblea del A\u00f1o XIII|Assembly of the Year XIII]] created a new executive authority, with attributions similar to that of a head of state, called the [[Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata]]. A second Assembly, the [[Congress of Tucum\u00e1n]], [[Argentine Declaration of Independence|declared independence]] in 1816 and promulgated the [[Argentine Constitution of 1819]]. However, this constitution was repealed during [[Argentine Civil War|armed conflicts]] between the [[United Provinces of South America|central government]] and the [[Liga Federal|Federal League]] Provinces. This started a period known as the [[Anarchy of the Year XX]], when Argentina lacked any type of head of state.\n\nThere was a new attempt to organize a central government in 1826. A new congress wrote a new constitution and elected [[Bernardino Rivadavia]] as [[President (government title)|president]] in the process.<ref name=\"Rivadavia\">Mendelevich, p. 28</ref> Rivadavia was the first President of Argentina. However, he resigned shortly after and the 1826 Constitution was repealed. The Argentine provinces then organized themselves as a [[confederation]] without a central head of state. In this organization, the [[Governor of Buenos Aires Province|governors of Buenos Aires province]] took some duties such as the payment of external debt or the administration of the [[Foreign relations of Argentina|foreign relations]] in the name of all provinces.<ref>Mendelevich, p. 33</ref> Those governors were appointed by the Buenos Aires legislature, with the only exception of [[Juan Lavalle]]. [[Juan Manuel de Rosas]] kept the governor office for seventeen consecutive years until [[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]] defeated him at the 1852 [[Battle of Caseros]]. Urquiza then called for a new Constitutional Assembly and promulgated the [[Argentine Constitution of 1853]], which is the current [[Constitution of Argentina]] through amendments. In 1854, Urquiza became the first [[President of Argentina|President of modern Argentina]], acting both as head of government and head of state.<ref>Mendelevich, p. 24</ref> However, the [[Buenos Aires Province]] had rejected the Constitution and became an independent state until the aftermath of the 1859 [[Battle of Cepeda (1859)|Battle of Cepeda]], although the internecine conflict continued. Only after the subsequent [[Battle of Pav\u00f3n]] in 1861, the former ''bonaerense'' leader [[Bartolom\u00e9 Mitre]] became the first president of an unified [[Argentina|Argentine Republic]].<ref>Mendelevich, p. 46</ref>\n\nThe succession line of constitutional presidents run uninterrupted until 1930, when [[Jos\u00e9 F\u00e9lix Uriburu]] took government through a civic-military ''[[1930 Argentine coup d'\u00e9tat|coup d'\u00e9tat]]''. For many decades, there was an alternance between legitimate presidents and others that took government through illegitimate means. Those means included ''[[Coups d'\u00e9tat in Argentina|coups d'\u00e9tat]]'', but also proscriptions of major political parties<ref name=\"Justo\">Mendelevich, p. 130\u2014131</ref> and electoral fraud.<ref name=\"Justo\"/><ref name=\"Ortiz\">Mendelevich, p. 136</ref> The last ''[[1976 Argentine coup d'\u00e9tat|coup d'\u00e9tat]]'' occurred in 1976 and resulted in the [[National Reorganization Process]], which ended in 1983. The retrospective recognition as presidents or heads of state of any ''de facto'' ruler that exercised its authority outside the Constitutional mandate is a controversial and relevant issue in Argentine politics.<ref>{{cite web |url= http://www.clarin.com/diario/2008/09/25/elpais/p-01767310.htm|title= Alfons\u00edn vuelve a la Casa Rosada para inaugurar su propia estatua|first= Guido|last= Braslavsky|authorlink=  |date= 25 September 2008|publisher= Clar\u00edn (newspaper)|language= Spanish|trans-title= Alfons\u00edn returns to the Casa Rosada to open his own statue|accessdate= November 7, 2010}}</ref><ref>{{cite web|url= http://www.elargentino.com/nota-15970-Quieren-quitar-los-nombres-de-militares-de-las-calles.html|title= Quieren quitar los nombres de militares de las calles|date= 21 November 2008|publisher= El Argentino|language= Spanish|trans-title= They want to removemilitary names from the streets|accessdate= November 7, 2010|url-status= dead|archiveurl= https://web.archive.org/web/20110723093319/http://www.elargentino.com/nota-15970-Quieren-quitar-los-nombres-de-militares-de-las-calles.html|archivedate= 23 July 2011}}</ref><ref>{{cite web |url= http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-15544-2003-01-19.html|title= Los protocolos y las decisiones pol\u00edticas|first= Victoria|last= Ginzberg|date= 19 January 2003|publisher= P\u00e1gina/12|language= Spanish|trans-title= Protocols and political rulings|accessdate= November 7, 2010}}</ref> However, their government actions were recognized as valid following the [[De facto government doctrine|''de facto'' government doctrine]] that used to legitimize them.<ref>{{cite web|url= http://www.cepc.es/rap/Publicaciones/Revistas/15/RCEC_04_033.pdf|title= Los gobiernos de facto en el derecho argentino|first= Enrique|last= Groisman|publisher= Centro de estudios pol\u00edticos y constitucionales|language= Spanish|trans-title= De facto governments in Argentine law|accessdate= November 7, 2010}}{{dead link|date=December 2017 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }}</ref> This doctrine was rejected by the [[1994 amendment of the Constitution of Argentina|1994 amendment]] and would not be applicable for potential future coups. The current head of state is President [[Alberto Fern\u00e1ndez|Alberto Fernandez]], who took office on 10 December 2019.\n\n== Affiliation keys ==\n\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=\"2\" |Abbreviation\n! Party name (English)\n! Party name (Spanish)\n! Years\n|-\n| bgcolor=Lightblue|\n| Unitarian\n| '''[[Unitarian Party|Unitarian]]'''\n| Unitarios\n| 1826\u20131827, 1828\u20131829\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| Federal\n| '''[[Federalist Party (Argentina)|Federalist]]'''\n| Federales\n| 1827\u20131828, 1829\u20131861\n|-\n| bgcolor=White|\n| Liberal\n| '''Liberal Party'''\n| Partido Liberal\n| 1862\u20131868\n|-\n| bgcolor=Lightgray|\n| \u2014\n| '''[[Independent politician]]'''\n| Pol\u00edtico independiente\n| 1868\u20131874\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| National\n| '''[[:es:Partido Nacional (Argentina)|National Party]]'''\n| Partido Nacional\n| 1874\u20131880\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| PAN\n| '''[[National Autonomist Party]]'''\n| Partido Autonomista Nacional\n| 1880\u20131910, 1914\u20131916\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| PAN-Modernist\n| '''[[:es:Partido Autonomista Nacional (l\u00ednea modernista)|National Autonomist Party \u2013 Modernist Line]]'''\n| Partido Autonomista Nacional \u2013 L\u00ednea Modernista\n| 1910\u20131914\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| UCR\n| '''[[Radical Civic Union]]'''\n| Uni\u00f3n C\u00edvica Radical\n| 1916\u20131930, 1958\u20131966, 1983\u20131989, 1999\u20132001\n|-\n| bgcolor=#138808|\n| Military\n| '''[[Armed Forces of the Argentine Republic]]'''\n| Fuerzas Armadas de la Rep\u00fablica Argentina\n| 1930\u20131932, 1943\u20131946, 1955\u20131958, 1966\u20131973, 1976\u20131983\n|-\n| bgcolor=#E9D66B|\n| Concordancia\n| '''[[Concordancia (Argentina)|Concordancia]]'''\n| Concordancia\n| 1932\u20131943\n|-\n| bgcolor=#E9D66B|\n| PDN\n| '''[[National Democratic Party (Argentina)|National Democratic Party]]'''\n| Partido Dem\u00f3crata Nacional \n| 1932\u20131938, 1942\u20131943\n|-\n| bgcolor=#E9D66B|\n| UCR-A\n| '''[[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Antipersonalista|Antipersonalist Radical Civic Union]]'''\n| Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Antipersonalista\n| 1938\u20131942\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| Labour\n| '''[[Labour Party (Argentina)|Labour Party]]'''\n| Partido Laborista\n| 1946\u20131952\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| UCR-JR\n| '''[[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Junta Renovadora|Radical Civic Union Renewal Board]]'''\n| Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Junta Renovadora \n| 1946\u20131952\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| Independent\n| '''[[:es:Partido Independiente (Argentina)|Independent Party]]'''\n| Partido Independiente\n| 1946\u20131952\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| Peronist\n| '''[[Justicialist Party|Peronist Party]]'''\n| Partido Peronista\n| 1952\u20131955\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| UCR-I\n| '''[[Intransigent Radical Civic Union]]'''\n| Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Intransigente \n| 1958\u20131963\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| UCR-P\n| '''[[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical del Pueblo|People's Radical Civic Union]]'''\n| Uni\u00f3n C\u00edvica Radical del Pueblo \n| 1963\u20131966\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| PJ\n| '''[[Justicialist Party]]'''\n| Partido Justicialista\n| 1973\u20131976, 1989\u20131999, 2001\u20132015, 2019\u2013present\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| FREJULI\n| '''[[:es:Frente Justicialista de Liberaci\u00f3n|Justicialist Liberation Front]]'''\n| Frente Justicialista de Liberaci\u00f3n \n| 1973\u20131976\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| FREJUPO\n| '''[[:es:Frente Justicialista de Unidad Popular|Justicialist Front of Popular Unity]]'''\n| Frente Justicialista de Unidad Popular \n| 1989\u20131995\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| UCD\n| '''[[Union of the Democratic Centre (Argentina)|Union of the Democratic Centre]]'''\n| Uni\u00f3n del Centro Democr\u00e1tico \n| 1995\u20131999\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| Alianza\n| '''[[Alliance for Work, Justice and Education]]'''\n| Alianza para el Trabajo, la Justicia y la Educaci\u00f3n\n| 1999\u20132001\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| FPV\n| '''[[Front for Victory]]'''\n| Frente para la Victoria\n| 2003\u20132015\n|-\n| bgcolor=gold|\n| PRO\n| '''[[Republican Proposal]]'''\n| Propuesta Republicana\n| 2015\u20132019\n|-\n| bgcolor=gold|\n| Cambiemos\n| '''[[Cambiemos]]'''\n| Cambiemos\n| 2015\u20132019\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| FDT\n| '''[[Frente de Todos (2019 coalition)|Everyone's Front]]'''\n| Frente de Todos\n| 2019\u2013present\n|}\n\n==United Provinces of the Rio de la Plata (1810\u20131831)==\n\n===Junta presidents (1810\u20131811)===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| rowspan=2| [[File:Saavedra 2.jpg|100px]]\n| rowspan=2| [[Cornelio Saavedra]]<br />{{small|(1759\u20131829)}}\n| 25 May 1810\n| 18 December 1810\n| align=left| President of the [[Primera Junta]], at the beginning of the [[Argentine War of Independence]]. He is regarded as the first president of a national government.<ref>\"Buenos Aires, diciembre 16 de 1829.- El primer comandante de Patricios, el primer presidente de un gobierno patrio, pudo s\u00f3lo quedar olvidado en su fallecimiento por las circunstancias calamitosas en que el pa\u00eds se hallaba. Despu\u00e9s que ellas han terminado, ser\u00eda una ingratitud negar a ciudadano tan eminente el tributo de honor rendido a su m\u00e9rito, y a una vida ilustrada con tantas virtudes, que supo consagrar entera al servicio de su patria. El gobierno, para cumplir un deber tan sagrado, acuerda y decreta: Art\u00edculo 1\u00ba: En el [[La Recoleta Cemetery|cementerio del Norte]] se levantar\u00e1, por cuenta del gobierno, un monumento en que se depositar\u00e1n los restos del brigadier general D. Cornelio Saavedra. Art\u00edculo 2\u00ba: Se archivar\u00e1 en la Biblioteca P\u00fablica un manuscrito aut\u00f3grafo del mismo brigadier general, con arreglo a lo que previene el decreto de 6 de octubre de 1821. Art\u00edculo 3\u00ba: Comun\u00edquese y publ\u00edquese. Rosas \u2013 Tom\u00e1s Guido\".</ref>\n| rowspan=2|<ref>Rosa, vol. II, p.199-306</ref>\n|-\n| 18 December 1810\n| 26 August 1811\n| align=left| President of the [[Junta Grande]]. Left to serve in the [[Army of the North]].\n|-\n| [[File:Matheu.jpg|100px]]\n| [[Domingo Matheu]]<br />{{small|(1765\u20131831)}}\n| 26 August 1811\n| 23 September 1811\n| align=left| President of the Junta Grande, from Saavedra's departure to the dissolution of it.\n| <ref>Rosa, vol. II, p. 306-319</ref>\n|}\n\n===Triumvirates (1811\u20131814)===\n\n{| width=100% class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=4| <big>[[First Triumvirate (Argentina)|First Triumvirate]]</big><br />23 September 1811 \u2013 8 October 1812\n|-\n! 23 September 1811 \u2013 23 March 1812\n! 23 March 1812 \u2013 8 October 1812\n|-\n| colspan=2 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:FelicianoChiclana.jpg|middle|100px]]<br />[[Feliciano Chiclana]]<br />{{small|(1761\u20131826)}}\n|-\n| colspan=2 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Manuel de Sarratea.jpg|middle|100px]]<br />[[Manuel de Sarratea]]<br />{{small|(1774\u20131849)}}\n|-\n| style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Juanjpaso.jpg|middle|100px]]<br />[[Juan Jos\u00e9 Paso]]<br />{{small|(1758\u20131833)}}\n| style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Juan Martin de Pueyrredon por Villar.jpg|middle|100px]]<br />[[Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n]]<br />{{small|(1776\u20131850)}}\n|}\n\n{| width=100% class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=4| <big>[[Second Triumvirate (Argentina)|Second Triumvirate]]</big><br />8 October 1812 \u2013 31 January 1814\n|-\n! 8 October 1812 \u2013 20 February 1813\n! 20 February 1813 \u2013 19 August 1813\n! 19 August 1813 \u2013 5 November 1813\n! 5 November 1813 \u2013 31 January 1814\n|-\n| colspan=4 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:NRodriguez.jpg|middle|100px]]<br />[[Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a]]<br />{{small|(1775\u20131853)}}\n|-\n| colspan=2 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:AntonioAlvarezJonte.jpg|middle|100px]]<br />[[Antonio \u00c1lvarez Jonte]]<br />{{small|(1784\u20131820)}}\n| colspan=2 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Posadas.jpg|middle|100px]]<br />[[Gervasio Antonio de Posadas]]<br />{{small|(1757\u20131833)}}\n|-\n| style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Juanjpaso.jpg|middle|100px]]<br />[[Juan Jos\u00e9 Paso]]<br />{{small|(1758\u20131833)}}\n| colspan=2 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez]]<br />{{small|(1770\u20131840)}}\n| style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Juan Larrea.jpg|middle|100px]]<br />[[Juan Larrea (politician)|Juan Larrea]]<br />{{small|(1782\u20131847)}}\n|}\n\n===Supreme Directors (1814\u20131820)===\n{{main|Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata}}\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| [[File:Posadas.jpg|100px]]\n| [[Gervasio Antonio de Posadas]]<br />{{small|(1757\u20131833)}}\n| 31 January 1814\n| 9 January 1815\n| align=left| Chosen by the ''[[Asamblea del A\u00f1o XIII|Assembly of the Year 1813]]''.\n| <ref>Rosa, Vol. III, p. 75-114</ref>\n|-\n| [[File:CarlosAlvearcolor.jpg|100px]]\n| [[Carlos Mar\u00eda de Alvear]]<br />{{small|(1789\u20131852)}}\n| 9 January 1815\n| 18 April 1815\n| align=left| Forced to resign by a mutiny.\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 114-129</ref>\n|-\n| [[File:Retrato m\u00e1s can\u00f3nico de Jos\u00e9 de San Mart\u00edn.jpg|100px]]<br />[[File:Matiasdeirigoyen.jpg|100px]]<br />[[File:Manuel de Sarratea.jpg|100px]]\n| [[Jos\u00e9 de San Mart\u00edn]]<br />{{small|(1778\u20131850)}}<br /><br />[[Mat\u00edas de Irigoyen]]<br />{{small|(1781\u20131839)}}<br /><br />[[Manuel de Sarratea]]<br />{{small|(1774\u20131849)}}\n| 18 April 1815\n| 20 April 1815\n| align=left| Third Triumvirate. Interim government until the appointment of a new Supreme Director.\n| \n|-\n| [[File:Jose Rondeau.jpg|100px]]\n| [[Jos\u00e9 Rondeau]]<br />{{small|(1773\u20131844)}}\n| 20 April 1815\n| 21 April 1815\n| align=left| Appointed successor of Alvear, could not take office because he was in command of the [[Army of the North]]\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 143</ref>\n|-\n| [[File:Alvarez thomas.jpg|100px]]\n| [[Ignacio \u00c1lvarez Thomas]]<br />{{small|(1787\u20131857)}}\n| 21 April 1815\n| 16 April 1816\n| align=left| ''Acting'', for Rondeau. Convened the [[Congress of Tucum\u00e1n]], that would declare Independence.\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 143-160</ref>\n|-\n| [[File:Antonio Gonzalez Balcarce.jpg|100px]]\n| [[Antonio Gonz\u00e1lez de Balcarce]]<br />{{small|(1774\u20131819)}}\n| 16 April 1816\n| 9 July 1816\n| align=left| Interim.\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 160</ref>\n|-\n| [[File:Juan Martin de Pueyrredon por Villar.jpg|100px]]\n| [[Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n]]<br />{{small|(1776\u20131850)}}\n| 9 July 1816\n| 9 June 1819\n| align=left| First Argentine Head of State after the [[Argentine Declaration of Independence]]. Supported the [[Crossing of the Andes]].\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 161-242</ref>\n|-\n| [[File:Jose Rondeau.jpg|100px]]\n| [[Jos\u00e9 Rondeau]]<br />{{small|(1773\u20131844)}}\n| 9 June 1819\n| 1 February 1820\n| align=left| Decisively defeated at the [[Battle of Cepeda (1820)|Battle of Cepeda]] by Federalist forces opposed to the [[Argentine Constitution of 1819|1819 centralist Constitution]].\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 242-253</ref>\n|-\n| [[File:Juan Pedro Aguirre.jpg|100px]]\n| [[Juan Pedro Aguirre]]<br />{{small|(1781\u20131837)}}\n| 1 February 1820\n| 11 February 1820\n| align=left| Interim. Dissolved the National Congress and endorsed the Buenos Aires Cabildo to choose a Governor for Buenos Aires Province instead of the previous post of Governor Mayor.\n|\n|}\n\n=== Governors of Buenos Aires Province managing international relations (1820\u20131826) ===\n\nBetween 1820 and 1826, the United Provinces functioned as a loose alliance of autonomous provinces put together by pacts and treaties (see [[Treaty of Pilar]], [[Treaty of Benegas]], [[Quadrilateral Treaty]]), but lacking any actual central government until the 1825 Constitutional Congress.\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| [[File:Matiasdeirigoyen.jpg|100px]]\n| [[Mat\u00edas de Irigoyen]]<br />{{small|(1781\u20131839)}}\n| 11 February 1820\n| 18 February 1820\n| align=left| He had been Governor Mayor from 9 to 11 February 1820 and was promoted interim as Governor until the appointment of Manuel de Sarratea.\n|\n|-\n| [[File:Sarratea.gif|100px]]\n| [[Manuel de Sarratea]]<br />{{small|(1774\u20131849)}}\n| 18 February 1820\n| 6 March 1820\n| align=left| The political crisis that existed in the country led to his government lacked support from both Buenos Aires and the other provinces. Thus he resigned shortly afterwards.\n|\n|-\n| [[File:JuanRamonGonzalezBalcarce.gif|100px]]\n| [[Juan Ram\u00f3n Balcarce]]<br />{{small|(1773\u20131836)}}\n| 6 March 1820\n| 11 March 1820\n| align=left| Interim. Resigned.\n|\n|-\n| [[File:Sarratea.gif|100px]]\n| [[Manuel de Sarratea]]<br />{{small|(1774\u20131849)}}\n| 11 March 1820\n| 2 May 1820\n| align=left| He returned to office after the end of the brief government of Balcarce. The circumstances did not improve and ended up resigning a second time.\n|\n|-\n| [[File:Iramosmexia.jpg|100px]]\n| [[Ildefonso Ramos Mex\u00eda]]<br />{{small|(1769\u20131854)}}\n| 2 May 1820\n| 20 June 1820\n| align=left| \n|\n|-\n| [[File:Cabildo-Buenos-Aires.jpg|100px]]\n| [[Ildefonso Ramos Mex\u00eda]] and [[Miguel Estanislao Soler]]\n| 20 June 1820\n| 23 June 1820\n| align=left| They took power simultaneously.\n|\n|-\n| [[File:M E Soler por Bettinoti.jpg|100px]]\n| [[Miguel Estanislao Soler]]<br />{{small|(1783\u20131849)}}\n| 23 June 1820\n| 29 June 1820\n| align=left| He assumed de facto, after an armed uprising, but his government lasted a few days, when the Board of Representatives appointed Manuel Dorrego.\n|\n|-\n| [[File:Manuel Dorrego.jpg|100px]]\n| [[Manuel Dorrego]]<br />{{small|(1787\u20131828)}}\n| 29 June 1820\n| 20 September 1820\n| align=left| Interim.\n|\n|-\n| [[File:Mart\u00edn Rodr\u00edguez 2.JPG|100px]]\n| [[Mart\u00edn Rodr\u00edguez (politician)|Mart\u00edn Rodr\u00edguez]]<br />{{small|(1771\u20131845)}}\n| 20 September 1820\n| 2 April 1824\n| align=left| He signed the Treaty of Benegas and the Quadrilateral.\n|\n|-\n| [[File:General Juan Gregorio Las Heras.jpg|100px]]\n| [[Juan Gregorio de las Heras]]<br />{{small|(1780\u20131866)}}\n| 2 April 1824\n| 7 February 1826\n| align=left| He called a Constituent Congress that enacted several laws for which the Unitary Republic was proclaimed. He resigned because of that republic.\n|\n|}\n\n=== First presidential government (1826\u20131827)===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Political<br />party\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| bgcolor=Lightblue|\n| [[File:Bernardino Rivadavia 2.jpg|100px]]\n| [[Bernardino Rivadavia]]<br />{{small|(1780\u20131845)}}\n| 8 February 1826\n| 27 June 1827\n| [[Unitarian Party|Unitarian]]\n| align=left| Elected by the Constituent Assembly of 1826, before the promulgation of the [[Argentine Constitution of 1826|1826 constitution]].<ref name=\"Rivadavia\"/> Waged the [[Cisplatine War]]. Resigned as the Constitution was rejected by the provinces and the outcome of the war generated popular discontent.\n| <ref name=\"Rivadavia\" />{{rp|23\u201332}}\n|-\n| bgcolor=Lightgrey|\n| [[File:Vicente Lopez 1860.jpg|100px]]\n| [[Vicente L\u00f3pez y Planes]]<br />{{small|(1785\u20131856)}}\n| 7 July 1827\n| 18 August 1827\n| \u2014\n| align=left| Elected as interim president by the Constituent Assembly of 1826. His mandate was limited to close the Assembly and call for elections for a new governor of Buenos Aires.\n| <ref name=\"Rivadavia\"/>\n|}\n\n=== Governors of Buenos Aires Province managing international relations (1827\u20131831) ===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Political<br />party\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Dorrego a color.jpg|100px]]\n| [[Manuel Dorrego]]<br />{{small|(1787\u20131828)}}\n| 18 August 1827\n| 1 December 1828\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| [[1828 Treaty of Montevideo|Ended]] the [[Cisplatine War]]. Deposed and executed by [[Juan Lavalle]].\n| <ref>Rosa, vol. V, p.73-97</ref>\n|-\n| bgcolor=Lightblue|\n| [[File:Lavalle.jpg|100px]]\n| [[Juan Lavalle]]<br />{{small|(1797\u20131841)}}\n| 1 December 1828\n| 26 June 1829\n| [[Unitarian Party|Unitarian]]\n| align=left| Coup d'\u00e9tat. [[Battle of M\u00e1rquez Bridge|Defeated in battle]], [[Ca\u00f1uelas Pact|resigned]] under siege\n| <ref>Rosa, vol. IV, p.97-117</ref>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Viamonte.jpg|100px]]\n| [[Juan Jos\u00e9 Viamonte]]<br />{{small|(1774\u20131843)}}\n| 26 June 1829\n| 6 December 1829\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Interim.\n| <ref>Rosa, vol. IV, p 127-129</ref>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Juan Manuel de Rosas.jpg|100px]]\n| [[Juan Manuel de Rosas]]<br />{{small|(1793\u20131877)}}\n| 6 December 1829\n| 4 January 1831\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| First term. Convened the [[Pacto Federal|Federal Pact]] and waged war against the [[Unitarian League]].\n| <ref name=\"Rosa, vol. IV, p. 129-171\">Rosa, vol. IV, p. 129-171</ref>\n|}\n\n== Argentine Confederation (1831\u20131861) ==\n\n=== Governors managing international relations (1831\u20131852)===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Political<br />party\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Juan Manuel de Rosas.jpg|100px]]\n| [[Juan Manuel de Rosas]]<br />{{small|(1793\u20131877)}}\n| 4 January 1831\n| 5 December 1832\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province. First term. Convened the [[Pacto Federal|Federal Pact]] and waged war against the [[Unitarian League]]. Resigned.\n| <ref name=\"Rosa, vol. IV, p. 129-171\"/>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:JuanRamonGonzalezBalcarce.gif|100px]]\n| [[Juan Ram\u00f3n Balcarce]]<br />{{small|(1773\u20131836)}}\n| 5 December 1832\n| 4 November 1833\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province. Ousted by the [[Revolution of the Restorers]].\n| <ref>Rosa. vol. IV, p. 186-196</ref>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Viamonte.jpg|100px]]\n| [[Juan Jos\u00e9 Viamonte]]<br />{{small|(1774\u20131843)}}\n| 4 November 1833\n| 27 June 1834\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province. Interim.\n| <ref>Rosa, vol. IV, p. 198-204</ref>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Vicente Maza.jpg|100px]]\n| [[Manuel Vicente Maza]]<br />{{small|(1779\u20131839)}}\n| 27 June 1834\n| 7 March 1835\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province. Interim.\n| <ref>Rosa, vol. IV, p. 206-213</ref>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Juan Manuel de Rosas.jpg|100px]]\n| [[Juan Manuel de Rosas]]<br />{{small|(1793\u20131877)}}\n| 7 March 1835\n| 3 February 1852\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province with the [[sum of public power]]. Waged the [[Argentine Civil War|Argentine]] and [[Uruguayan Civil War]]s, the [[War of the Confederation]] and the [[French blockade of the R\u00edo de la Plata|French]] and [[Anglo-French blockade of the R\u00edo de la Plata]]. Designated \"Supreme Chief of the Argentine Confederation\" in 1851. Defeated by [[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]] at the [[Battle of Caseros]]. Resigned.\n| <ref>Rosa, vol. IV p. 219 \u2013 vol. V p. 489</ref>\n|-\n| bgcolor=Lightgrey|\n| [[File:Vicente Lopez 1860.jpg|100px]]\n| [[Vicente L\u00f3pez y Planes]]<br />{{small|(1785\u20131856)}}\n| 3 February 1852\n| 6 April 1852\n| \u2014\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province. Interim. Governor of Buenos Aires Province without national powers until 26 July 1852.\n|\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Urquiza.jpg|100px]]\n| [[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]]<br />{{small|(1801\u20131870)}}\n| 6 April 1852\n| 31 May 1852\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Entre R\u00edos Province.\n|\n|}\n\n=== Provisional Director of the Argentine Confederation (1852\u20131854) ===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Political<br />party\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Urquiza.jpg|100px]]\n| [[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]]<br />{{small|(1801\u20131870)}}\n| 31 May 1852\n| 5 March 1854\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| At the same time Governor of Buenos Aires Province between  26 July 1852 and 4 September 1852. The [[Province of Buenos Aires]] secedes from the Confederation as the [[State of Buenos Aires]] on 11 September 1852. Ratification of the [[Argentine Constitution of 1853|Constitution of 1 May 1853]] by all the provinces, except Buenos Aires.\n| <ref name=\"Mendelevich, p. 38-41\">Mendelevich, p. 38-41</ref>\n|}\n\n=== Presidents of the Confederation (1854\u20131861) ===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br /><small>(Birth\u2013Death)</small>\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Elections\n!rowspan=2 | Political<br />party\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 | [[List of vice presidents of Argentina|Vice President]]\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Urquiza.jpg|100px]]\n| '''[[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]]'''<br /><small>(1801\u20131870)</small>\n| 5 March 1854\n| 5 March 1860\n| [[1854 Argentine presidential election|1854]]\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| <small>Indirect elections. The reincoporation of the [[State of Buenos Aires]] was negotiated after the 1859 [[Battle of Cepeda (1859)|Battle of Cepeda]] in the [[Pact of San Jos\u00e9 de Flores]]. First constitutional [[President of Argentina]].</small>\n| <small>[[Salvador Mar\u00eda del Carril]]</small>\n| <ref name=\"Mendelevich, p. 38-41\"/>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Santiago Derqui 1860.JPG|100px]]\n| '''[[Santiago Derqui]]'''<br /><small>(1809\u20131867)</small>\n| 5 March 1860\n| 5 November 1861\n| [[1860 Argentine presidential election|1860]]\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| <small>Indirect elections. On 18 October 1860, a Constitutional reform is adopted, proclaiming the [[Argentine Republic]]. Resigned after the failure of the Pact of San Jos\u00e9 de Flores and the national government lost in the [[Battle of Pav\u00f3n]] to Buenos Aires.</small>\n| <small>[[Juan Esteban Pedernera]]</small>\n| <ref name=\"Derqui\">Mendelevich, p. 42-45</ref>\n|-\n| bgcolor=Lightblue|\n| [[File:JEPedernera.jpg|100px]]\n| '''[[Juan Esteban Pedernera]]'''<br /><small>(1796\u20131886)</small>\n| 5 November 1861\n| 12 December 1861\n| \u2014\n| [[Unitarian Party|Unitarian]]\n| align=left| <small>Vice President under [[Santiago Derqui|Derqui]], assumed the presidency after his resignation. Resigned on the dissolution of the national government.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref name=\"Derqui\"/>\n|}\n\n== Argentine Republic (1861\u2013present) ==\n=== Presidents (1861\u2013present) ===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br /><small>(Birth\u2013Death)</small>\n! colspan=2 width=\"32%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Elections\n!rowspan=2 | Political<br />party<br /><small>(Coalition)</small>\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes\n!rowspan=2| [[List of vice presidents of Argentina|Vice President]]\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| rowspan=5 bgcolor=White|\n| rowspan=5| [[File:Bartolom\u00e9 Mitre.jpg|100px]]\n| rowspan=5| '''[[Bartolom\u00e9 Mitre]]'''<br /><small>(1821\u20131906)</small>\n| 12 December 1861\n| 12 April 1862\n| \u2014\n| rowspan=3| Liberal\n| align=left| <small>Governor of [[Buenos Aires Province]] ''de facto'' in charge of the National Executive Power after the Battle of Pav\u00f3n and the resignation of Juan Esteban Pedernera. During the following months provinces give Mitre different powers.{{NoteTag|[[Catamarca Province|Catamarca]], [[C\u00f3rdoba Province, Argentina|C\u00f3rdoba]], [[Mendoza Province|Mendoza]], [[Santa Fe Province|Santa Fe]], [[Salta Province|Salta]], [[Santiago del Estero Province|Santiago del Estero]] and [[Tucum\u00e1n Province|Tucum\u00e1n]] accept Mitre as the person in charge of the National Executive Power. [[Buenos Aires Province|Buenos Aires]], [[San Juan Province, Argentina|San Juan]] and [[Jujuy Province|Jujuy]] only gave Mitre the authority to manage international relations, to convene the National Congress, and to rule on urgent internal business. [[Corrientes Province|Corrientes]], [[La Rioja Province, Argentina|La Rioja]] and [[San Luis Province|San Luis]] only gave Mitre the authority to manage international relations and to convene the National Congress. [[Entre R\u00edos Province|Entre R\u00edos]] only gave Mitre the authority to convene the National Congress.}}</small>\n| rowspan=3 {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref>{{cite book |last= |first= |date= 1863|title= Diario de Sesiones de la C\u00e1mara de Diputados del A\u00f1o 1862. Tomo Primero|url=https://babel.hathitrust.org/cgi/pt?id=uc1.c2604308;view=1up;seq=59 |location= Buenos Aires|publisher= La Tribuna|page= 43|isbn= |author-link= }}</ref>\n|-\n| 12 April 1862\n| 2 June 1862\n| \u2014\n| align=left| <small>After gaining support from the provinces he appointed himself by decree as \"Governor of Buenos Aires Province in charge of the National Executive Power\".</small>\n| <ref>{{cite book |last= Armagnague|first= Juan Fernando|date= 1986|title= Historia del derecho: presidencias de Mitre, Sarmiento y Avellaneda|url=https://books.google.com/books?id=cn8CfwM-aEIC&pg=PA17 |location= Mendoza|publisher= Ediciones Jur\u00eddicas Cuyo S.R.L.|page= 17|isbn= 950-9099-09-0 }}</ref>\n|-\n| 2 June 1862\n| 12 October 1862\n| \u2014\n| align=left| <small>The National Congress appoints the Governor of Buenos Aires Province, in this case Mitre, as the person in charge of the National Executive Power, until new elections are held.</small>\n| <ref>{{cite book |last= |first= |date= 1863|title= Diario de Sesiones de la C\u00e1mara de Diputados del A\u00f1o 1862. Tomo Primero|url=https://babel.hathitrust.org/cgi/pt?id=uc1.c2604308;view=1up;seq=75 |location= Buenos Aires|publisher= La Tribuna|page= 59|isbn= |author-link= }}</ref>\n|-\n| rowspan=2| 12 October 1862\n| rowspan=2| 12 October 1868\n| rowspan=2| [[1862 Argentine presidential election|1862]]\n| rowspan=2| Liberal<br />[[:es:Partido Nacionalista (Argentina)|Nacionalist]]\n| align=left rowspan=2| <small>Indirect elections with Mitre as the only candidate. First president of the unified country. Waged the [[Paraguayan War|War of the Triple Alliance]].</small>\n| <small>[[Marcos Paz]]<br />''(Died&nbsp;2&nbsp;January&nbsp;1868)''</small>\n| rowspan=2|<ref name=\"Mitre\">Mendelevich, p.46-52</ref>\n|-\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=White|\n| [[File:Marcos Paz2.jpg|100px]]\n| '''[[Marcos Paz]]'''<br /><small>(1811\u20131868)</small>\n| ''12 June 1865''\n| ''2 January 1868''\n| \u2014\n| Liberal\n| align=left| <small>Vice President under Mitre. Acting president as Mitre commanded the army in the War of the Triple Alliance. Died in office.</small>\n| {{n/a|''Himself''}}\n| \n|-\n| bgcolor=Lightgrey|\n| [[File:Coat of arms of Argentina.svg|100px]]\n| '''Cabinet of Ministers'''\n| ''2 January 1868''\n| ''18 January 1868''\n| \u2014\n| \u2014\n| align=left| <small>After the death of Marcos Paz, ministers coordinated by the Minister of the Interior dictated the acts of government until Mitre returned from Paraguay.<br />Members:\n*[[Guillermo Rawson]] ([[Ministry of the Interior and Transport|Interior]])\n*{{ill|Marcelino Ugarte|es|Marcelino Ugarte (padre)}} ([[Ministry of Foreign Affairs and Worship|Foreign Affairs]])\n*[[Lucas Gonz\u00e1lez (politician)|Lucas Gonz\u00e1lez]] ([[Ministry of the Treasury (Argentina)|Treasury]])\n*[[Jos\u00e9 Evaristo Uriburu]] ([[Ministry of Justice and Human Rights (Argentina)|Justice]])</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| \n|-\n| bgcolor=Lightgrey|\n| [[File:Sarmiento.jpg|100px]]\n| '''[[Domingo Faustino Sarmiento]]'''<br /><small>(1811\u20131888)</small>\n| 12 October 1868\n| 12 October 1874\n| [[1868 Argentine presidential election|1868]]\n| \u2014\n| align=left| <small>Indirect elections. Ended the War of the Triple Alliance.</small>\n| <small>[[Adolfo Alsina]]</small>\n| <ref name=\"Mitre\"/>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Nicol\u00e1s Avellaneda 2.jpg|100px]]\n| '''[[Nicol\u00e1s Avellaneda]]'''<br /><small>(1837\u20131885)</small>\n| 12 October 1874\n| 12 October 1880\n| [[1874 Argentine presidential election|1874]]\n| [[:es:Partido Nacional (Argentina)|National]]<br />\u2193<br />[[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections. [[Federalization of Buenos Aires|Federalization]] of [[Buenos Aires City]] in September 1880.</small>\n| <small>[[Mariano Acosta (politician)|Mariano Acosta]]</small>\n| <ref name=\"Mitre\"/>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Alejo Julio Argentino Roca.JPG|100px]]\n| '''[[Julio Argentino Roca]]'''<br /><small>(1843\u20131914)</small>\n| 12 October 1880\n| 12 October 1886\n| [[1880 Argentine presidential election|1880]]\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections. First term. End of the [[Argentine Civil Wars]].</small>\n| <small>[[Francisco Bernab\u00e9 Madero]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 53-56</ref>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Juarez celman president.jpg|100px]]\n| '''[[Miguel \u00c1ngel Ju\u00e1rez Celman]]'''<br /><small>(1844\u20131909)</small>\n| 12 October 1886\n| 6 August 1890\n| [[1886 Argentine presidential election|1886]]\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections. Resigned following the [[Revolution of the Park]].</small>\n| <small>[[Carlos Pellegrini]]</small>\n| <ref name=\"Celman\">Mendelevich, p. 57-65</ref>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Retrato de Carlos Pellegrini.jpg|100px]]\n| '''[[Carlos Pellegrini]]'''<br /><small>(1846\u20131906)</small>\n| 6 August 1890\n| 12 October 1892\n| \u2014\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Vice President under [[Miguel \u00c1ngel Ju\u00e1rez Celman|Ju\u00e1rez Celman]], assumed the presidency after his resignation. Finished the presidential period 1886\u20131892.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref name=\"Celman\"/>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Sin t\u00edtulo8.jpg|100px]]\n| '''[[Luis S\u00e1enz Pe\u00f1a]]'''<br /><small>(1822\u20131907)</small>\n| 12 October 1892\n| 22 January 1895\n| [[1892 Argentine presidential election|1892]]\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections. Government victory in the [[Argentine Revolution of 1893|Revolution of 1893]]. Resigned.</small>\n| <small>[[Jos\u00e9 Evaristo Uriburu]]</small>\n| <ref name=\"Luis\">Mendelevich, p. 66-72</ref>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:JEUriburu 2.jpg|100px]]\n| '''[[Jos\u00e9 Evaristo Uriburu]]'''<br /><small>(1831\u20131914)</small>\n| 22 January 1895\n| 12 October 1898\n| \u2014\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Vice President under [[Luis S\u00e1enz Pe\u00f1a|S\u00e1enz Pe\u00f1a]], assumed the presidency after his resignation. Finished the presidential period 1892\u20131898.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref name=\"Luis\"/>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Alejo Julio Argentino Roca.JPG|100px]]\n| '''[[Julio Argentino Roca]]'''<br /><small>(1843\u20131914)</small>\n| 12 October 1898\n| 12 October 1904\n| [[1898 Argentine presidential election|1898]]\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections. Second term.</small>\n| <small>[[Norberto Quirno Costa]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 73-79</ref>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Manuel A Quintana.jpg|100px]]\n| '''[[Manuel Quintana]]'''<br /><small>(1835\u20131906)</small>\n| 12 October 1904\n| 12 March 1906\n| [[1904 Argentine presidential election|1904]]\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections.  Government victory in the [[Argentine Revolution of 1905|Revolution of 1905]]. Died in office.</small>\n| <small>[[Jos\u00e9 Figueroa Alcorta]]</small>\n| <ref name=\"Quintana\">Mendelevich, p. 80-88</ref>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#30D5C8|\n| rowspan=2| [[File:Jos\u00e9 Figueroa Alcorta.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Jos\u00e9 Figueroa Alcorta]]'''<br /><small>(1860\u20131931)</small>\n| height=\"60px\"| ''25 January 1906''\n| ''12 March 1906''\n| \u2014\n| rowspan=2| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Vice President under Quintana. Acting president during his illness.</small>\n| {{n/a|''Himself''}}\n| rowspan=2| <ref name=\"Quintana\"/>\n|-\n| height=\"60px\"| 12 March 1906\n| 12 October 1910\n| \u2014\n| align=left| <small>Vice President under Quintana, assumed the presidency after his death. Finished the presidential period 1904\u20131910.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Roque S Pe\u00f1a.jpg|100px]]\n| '''[[Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a]]'''<br /><small>(1851\u20131914)</small>\n| 12 October 1910\n| 9 August 1914\n| [[1910 Argentine presidential election|1910]]\n| [[:es:Partido Autonomista Nacional (l\u00ednea modernista)|PAN<br />Modernist]]\n| align=left| <small>Indirect elections. Promoted the [[S\u00e1enz Pe\u00f1a law]], which allowed [[Secret ballot|secret]], [[Universal suffrage|universal]] and [[Compulsory voting|mandatory]] suffrage. Died in office.</small>\n| <small>[[Victorino de la Plaza]]</small>\n| <ref name=\"Roque\">Mendelevich, p. 89-101</ref>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Victorino de la Plaza.JPG|100px]]\n| '''[[Victorino de la Plaza]]'''<br /><small>(1840\u20131919)</small>\n| 9 August 1914\n| 12 October 1916\n| \u2014\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Vice President under [[Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a|S\u00e1enz Pe\u00f1a]], assumed the presidency after his death. Finished the presidential period 1910\u20131916.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref name=\"Roque\"/>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#C90016|\n| rowspan=2| [[File:Foto yrigoyen - presidente -presidenciagovar.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Hip\u00f3lito Yrigoyen]]'''<br /><small>(1852\u20131933)</small>\n| rowspan=2| 12 October 1916\n| rowspan=2| 12 October 1922\n| rowspan=2| [[1916 Argentine general election|1916]]\n| rowspan=2| [[Radical Civic Union|UCR]]\n| rowspan=2 align=left| <small>Free indirect elections. First president elected under the S\u00e1enz Pe\u00f1a law. First term. Maintained neutrality during [[World War I]].</small>\n| <small>[[Pelagio Luna]]<br />''(Died&nbsp;25&nbsp;June&nbsp;1919)''</small>\n| rowspan=2| <ref name=\"Yrigoyen\">Mendelevich, p. 102-112</ref>\n|-\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Presidente Marcelo T. De Alvear.jpg|100px]]\n| '''[[Marcelo Torcuato de Alvear]]'''<br /><small>(1868\u20131942)</small>\n| 12 October 1922\n| 12 October 1928\n| [[1922 Argentine general election|1922]]\n| [[Radical Civic Union|UCR]]\n| align=left| <small>Free indirect elections.</small>\n| <small>[[Elpidio Gonz\u00e1lez]]</small>\n| <ref name=\"Yrigoyen\"/>\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Yrigoyen en ventanilla del ferrocarril viaje a Santa Fe campa\u00f1a electoral de 1926..jpg|100px]]\n| '''[[Hip\u00f3lito Yrigoyen]]'''<br /><small>(1852\u20131933)</small>\n| 12 October 1928\n| 6 September 1930\n| [[1928 Argentine general election|1928]]\n| [[Radical Civic Union|UCR]]\n| align=left| <small>Free indirect elections. Second term, ousted from office by a [[1930 Argentine coup d'\u00e9tat|''coup d'\u00e9tat'']].</small>\n| <small>[[Enrique Mart\u00ednez (politician)|Enrique Mart\u00ednez]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 113-125</ref>\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Dr Enrique Martinez.JPG|100px]]\n| '''[[Enrique Mart\u00ednez (politician)|Enrique Mart\u00ednez]]'''<br /><small>(1887\u20131938)</small>\n| ''5 September 1930''\n| ''6 September 1930''\n| \u2014\n| [[Radical Civic Union|UCR]]\n| align=left| <small>Vice President under Yrigoyen. Acting president during his illness. Ousted from office by a [[1930 Argentine coup d'\u00e9tat|''coup d'\u00e9tat'']].</small>\n| {{n/a|''Himself''}}\n| \n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#138808|\n| rowspan=2| [[File:Jos\u00e9 F\u00e9lix Uriburu.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Jos\u00e9 F\u00e9lix Uriburu]]'''<br /><small>(1868\u20131932)</small>\n| rowspan=2| 6 September 1930\n| rowspan=2| 20 February 1932\n| rowspan=2| \u2014\n| rowspan=2| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| rowspan=2 align=left| <small>[[1930 Argentine coup d'\u00e9tat|First ''coup d'\u00e9tat'']] in modern Argentine history. Beginning of the [[Infamous Decade]]. Called for elections.</small>\n| <small>[[Enrique Santamarina]]<br />''(Resigned&nbsp;20&nbsp;October&nbsp;1930)''</small>\n| rowspan=2| <ref>Mendelevich, p. 126-129</ref>\n|-\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#E9D66B|\n| [[File:Agust\u00edn P. Justo.jpg|100px]]\n| '''[[Agust\u00edn Pedro Justo]]'''<br /><small>(1876\u20131943)</small>\n| 20 February 1932\n| 20 February 1938\n| [[1931 Argentine general election|1931]]\n| [[National Democratic Party (Argentina)|PDN]]<br /><small>([[Concordancia (Argentina)|Concordancia]])</small>\n| align=left| <small>Indirect elections held with fraud and with the [[Radical Civic Union|UCR]] barred from elections.</small>\n| <small>[[Julio Argentino Pascual Roca]]</small>\n| <ref name=\"Justo\"/><br /><ref>Mendelevich, p. 130-135</ref>\n|-\n| bgcolor=#E9D66B|\n| [[File:Robertomortiz.jpg|100px]]\n| '''[[Roberto Mar\u00eda Ortiz]]'''<br /><small>(1886\u20131942)</small>\n| 20 February 1938\n| 27 June 1942\n| [[1937 Argentine general election|1937]]\n| [[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Antipersonalista|UCR-A]]<br /><small>([[Concordancia (Argentina)|Concordancia]])</small>\n| align=left| <small>Indirect elections held with fraud. Resigned for health reasons, died one month later.</small>\n| <small>[[Ram\u00f3n Castillo]]</small>\n| <ref name=\"Ortiz\"/><br /><ref>Mendelevich, p. 136\u2013155</ref>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#E9D66B|\n| rowspan=2| [[File:Ramoncastillo.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Ram\u00f3n Castillo]]'''<br /><small>(1873\u20131944)</small>\n| height=\"60px\"| ''3 July 1940''\n| ''27 June 1942''\n| \u2014\n| rowspan=2| [[National Democratic Party (Argentina)|PDN]]<br /><small>([[Concordancia (Argentina)|Concordancia]])</small>\n| align=left| <small>Vice President under Ortiz. Acting president during his illness.</small>\n| {{n/a|''Himself''}}\n| rowspan=2| <ref name=\"Ortiz\"/>\n|-\n| height=\"60px\"| 27 June 1942\n| 4 June 1943\n| \u2014\n| align=left| <small>Vice President under [[Roberto Mar\u00eda Ortiz|Ortiz]], assumed the presidency after his resignation. Deposed in a [[1943 Argentine coup d'\u00e9tat|''coup d'\u00e9tat'']]. End of the [[Infamous Decade]].</small>\n| rowspan=2 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Gral. Arturo Rawson.jpg|100px]]\n| '''[[Arturo Rawson]]'''<br /><small>(1885\u20131952)</small>\n| 4 June 1943\n| 7 June 1943\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. Beginning of the [[Revolution of '43]]. Ousted from office.</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 145</ref><br /><ref name=\"Ortiz\"/>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#138808|\n| rowspan=2| [[File:Pedro-p-ramirez.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Pedro Pablo Ram\u00edrez]]'''<br /><small>(1884\u20131962)</small>\n| rowspan=2| 7 June 1943\n| rowspan=2| 9 March 1944\n| rowspan=2| \u2014\n| rowspan=2| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| rowspan=2 align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. On 25 February 1944, Ram\u00edrez temporarily delegated powers to Edelmiro Farrell. Resigned.</small>\n| <small>[[Sab\u00e1 Sueyro]]<br />''(Died&nbsp;15&nbsp;October&nbsp;1943)''</small>\n| rowspan=2| <ref name=\"Ortiz\"/>\n|-\n| <small>[[Edelmiro Juli\u00e1n Farrell]]</small>\n|-\n| rowspan=4 bgcolor=#138808|\n| rowspan=4| [[File:Farrel.jpg|100px]]\n| rowspan=4| '''[[Edelmiro Juli\u00e1n Farrell]]'''<br /><small>(1887\u20131980)</small>\n| height=60px| ''25 February 1944''\n| ''9 March 1944''\n| \u2014\n| rowspan=4| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Vice President under Ram\u00edrez. Acting president.</small>\n| {{n/a|''Himself''}}\n| rowspan=4| <ref name=\"Ortiz\"/>\n|-\n| rowspan=3| 9 March 1944\n| rowspan=3| 4 June 1946\n| rowspan=3| \u2014\n| rowspan=3 align=left| <small>[[Argentina during World War II|Declared war]] to the [[Axis powers]]. Called for elections. End of the [[Revolution of '43]].\n</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| <small>[[Juan Per\u00f3n]]<br />''(8&nbsp;July&nbsp;1944\u201310&nbsp;October&nbsp;1945)''</small>\n|-\n| <small>[[Juan Pistarini]]</small>\n|-\n| rowspan=5 bgcolor=#75AADB|\n| rowspan=5| [[File:Juan Per\u00f3n 1946.jpg|100px]]\n| rowspan=5| '''[[Juan Per\u00f3n]]'''<br /><small>(1895\u20131974)</small>\n| rowspan=2| 4 June 1946\n| rowspan=2| 4 June 1952\n| rowspan=2| [[1946 Argentine general election|1946]]\n| rowspan=2| [[Labour Party (Argentina)|Labour]]<br /><small>([[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Junta Renovadora|UCR-JR]])<br />([[:es:Partido Independiente (Argentina)|Independent]])</small>\n| rowspan=2 align=left| <small>Free indirect elections. First term. Reelection enabled by the [[Argentine Constitution of 1949|Constitution of 1949]].</small>\n| <small>[[Hortensio Quijano]]<br />''(Died&nbsp;3&nbsp;April&nbsp;1952)''</small>\n| rowspan=5| <ref>Mendelevich, p. 156-176</ref>\n|-\n| rowspan=2 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| rowspan=3| 4 June 1952\n| rowspan=3| 19 September 1955\n| rowspan=3| [[1951 Argentine general election|1951]]\n| rowspan=3| [[Justicialist Party|Peronist]]\n| rowspan=3 align=left| <small>Free direct elections. Second term. First election to allow [[Women's suffrage#Timeline of international women's suffrage|women's suffrage]]. Victory with 62.49% of votes, highest victory in Argentine elections. Ousted from office by a [[Revoluci\u00f3n Libertadora|''coup d'\u00e9tat'']].</small>\n|-\n| <small>[[Alberto Teisaire]]<br />''(7&nbsp;May&nbsp;1954\u201316&nbsp;September&nbsp;1955)''</small>\n|-\n| rowspan=2 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#138808|\n| rowspan=2| [[File:GralEduardoLonardi (cropped).jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Eduardo Lonardi]]'''<br /><small>(1896\u20131956)</small>\n| 20 September 1955\n| 23 November 1955\n| \u2014\n| rowspan=2| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. Beginning of the [[Revoluci\u00f3n Libertadora]]. By decree appointed himself as \"Provisional President of the Nation\".</small>\n| rowspan=2| <ref name=\"Fusiladora\">Mendelevich, p. 177-186</ref>\n|-\n| 23 September 1955\n| 13 November 1955\n| \u2014\n| align=left| <small>Lonardi is sworn in as President. Ousted from office.</small>\n| rowspan=2| <small>[[Isaac Rojas]]</small>\n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:PEAramburu.jpg|100px]]\n| '''[[Pedro Eugenio Aramburu]]'''<br /><small>(1903\u20131970)</small>\n| 13 November 1955\n| 1 May 1958\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. The [[Argentine Constitution of 1949|1949 Constitution]] is repealed and the [[Constitution of Argentina|1853 Constitution]] is restored. End of the [[Revoluci\u00f3n Libertadora]]. Called for elections with [[Peronism]] barred from elections.</small>\n| <ref name=\"Fusiladora\"/>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#C90016|\n| rowspan=2| [[File:Arturo Frondizi.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Arturo Frondizi]]'''<br /><small>(1908\u20131995)</small>\n| rowspan=2| 1 May 1958\n| rowspan=2| 29 March 1962\n| rowspan=2| [[1958 Argentine general election|1958]]\n| rowspan=2| [[Intransigent Radical Civic Union|UCR-I]]\n| rowspan=2 align=left| <small>Indirect elections with [[Peronism]] barred from elections. Ousted from office by a ''coup d'\u00e9tat''.</small>\n| <small>[[Alejandro G\u00f3mez (politician)|Alejandro G\u00f3mez]]<br />''(Resigned&nbsp;18&nbsp;November&nbsp;1958)''</small>\n| rowspan=2| <ref name=\"Frondizi\">Mendelevich, p. 187-195</ref>\n|-\n| rowspan=2 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Jose Maria Guido 1962 (cropped).JPG|100px]]\n| '''[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Guido]]'''<br /><small>(1910\u20131975)</small>\n| 29 March 1962\n| 12 October 1963\n| \u2014\n| [[Intransigent Radical Civic Union|UCR-I]]\n| align=left| <small>[[List of provisional presidents of Argentine Senate|Provisional President of the Senate]] exercising the Executive Power, as the civil procedures to replace the deposed president were followed and Vice President [[Alejandro G\u00f3mez (politician)|Alejandro G\u00f3mez]] had resigned in 1958.</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 193</ref><br /><ref name=\"Frondizi\"/>\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Illia banda presidencial.jpg|100px]]\n| '''[[Arturo Umberto Illia]]'''<br /><small>(1900\u20131983)</small>\n| 12 October 1963\n| 28 June 1966\n| [[1963 Argentine general election|1963]]\n| [[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical del Pueblo|UCR-P]]\n| align=left| <small>Indirect elections with [[Peronism]] barred from elections. Ousted from office by a [[Argentine Revolution|''coup d'\u00e9tat'']].</small>\n| <small>[[Carlos Humberto Perette]]</small>\n| <ref name=\"Illia\">Mendelevich, p. 196-214</ref>\n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Coat of arms of Argentina.svg|100px]]\n| '''Junta of Commanders of the Armed Forces'''\n| 28 June 1966\n| 29 June 1966\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Beginning of the [[Argentine Revolution]].<br />Members:\n*{{ill|Pascual Pistarini|es}}\n*{{ill|Benigno Ignacio Varela|es}}\n*{{ill|Adolfo Teodoro \u00c1lvarez|es}}.</small>\n| rowspan=6 {{n/a|''Vacant''}}\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Saludo militar de Ongan\u00eda.jpg|100px]]\n| '''[[Juan Carlos Ongan\u00eda]]'''<br /><small>(1914\u20131995)</small>\n| 29 June 1966\n| 8 June 1970\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. Ousted from office.</small>\n| <ref name=\"Illia\"/>\n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Coat of arms of Argentina.svg|100px]]\n| '''Junta of Commanders of the Armed Forces'''\n| 8 June 1970\n| 18 June 1970\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Members:\n*{{ill|Pedro Alberto Jos\u00e9 Gnavi|es}} (President)\n*[[Alejandro Agust\u00edn Lanusse]]\n*{{ill|Carlos Alberto Rey|es}}</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Levingston de civil.jpg|100px]]\n| '''[[Roberto M. Levingston]]'''<br /><small>(1920\u20132015)</small>\n| 18 June 1970\n| 23 March 1971\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. Ousted from office.</small>\n| <ref name=\"Illia\"/>\n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Coat of arms of Argentina.svg|100px]]\n| '''Junta of Commanders of the Armed Forces'''\n| 23 March 1971\n| 26 March 1971\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Members:\n*[[Alejandro Agust\u00edn Lanusse]] (President)\n*{{ill|Pedro Alberto Jos\u00e9 Gnavi|es}}\n*{{ill|Carlos Alberto Rey|es}}</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Alejandro Agust\u00edn Lanusse.jpg|100px]]\n| '''[[Alejandro Agust\u00edn Lanusse]]'''<br /><small>(1918\u20131996)</small>\n| 26 March 1971\n| 25 May 1973\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. End of the [[Argentine Revolution]]. Called for elections. [[Peronism]] ban lifted.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:H\u00e9ctor Jos\u00e9 C\u00e1mpora.jpg|100px]]\n| '''[[H\u00e9ctor Jos\u00e9 C\u00e1mpora]]'''<br /><small>(1909\u20131980)</small>\n| 25 May 1973\n| 13 July 1973\n| [[March 1973 Argentine general election|March<br />1973]]\n| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[:es:Frente Justicialista de Liberaci\u00f3n|FREJULI]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. Because no candidate was able to get 50% of the votes needed to win, a runoff should have taken place between C\u00e1mpora and [[Ricardo Balb\u00edn]], but Balb\u00edn decided to withdraw his candidacy, making C\u00e1mpora president. First [[Peronism|Peronist]] president after the ban. C\u00e1mpora annulled the ban that remained specifically over [[Juan Per\u00f3n]], and resigned along with his Vice President.</small>\n| <small>[[Vicente Solano Lima]]</small>\n| <ref name=\"Campora\">Mendelevich, p. 215-228</ref>\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:RaulLastiri.jpg|100px]]\n| '''[[Ra\u00fal Alberto Lastiri]]'''<br /><small>(1915\u20131978)</small>\n| 13 July 1973\n| 12 October 1973\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>[[List of presidents of the Argentine Chamber of Deputies|President of the Chamber of Deputies]] exercising the Executive Power. [[Alejandro D\u00edaz Bialet]], [[List of provisional presidents of Argentine Senate|President of the Senate]] and ahead of Lastiri in the succession line, was on a diplomatic mission in Africa at that time.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref>Mendelevich, p. 223</ref><br /><ref name=\"Campora\"/>\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:Juan Per\u00f3n 1973.jpg|100px]]\n| '''[[Juan Per\u00f3n]]'''<br /><small>(1895\u20131974)</small>\n| 12 October 1973\n| 1 July 1974\n| [[September 1973 Argentine general election|Sept.<br />1973]]\n| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[:es:Frente Justicialista de Liberaci\u00f3n|FREJULI]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. Third term. Died in office.</small>\n| <small>[[Isabel Mart\u00ednez de Per\u00f3n]]</small>\n| <ref name=\"Campora\"/>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#75AADB|\n| rowspan=2| [[File:Isabel Martinez de Peron.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Isabel Mart\u00ednez de Per\u00f3n]]'''<br /><small>(1931\u2013)</small>\n| height=\"60px\"| ''29 June 1974''\n| ''1 July 1974''\n| \u2014\n| rowspan=2| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[:es:Frente Justicialista de Liberaci\u00f3n|FREJULI]])</small>\n| align=left| <small>First Lady and Vice President under Juan Per\u00f3n. Acting president during his illness.</small>\n| {{n/a|''Herself''}}\n| rowspan=2| <ref>Mendelevich, p. 229-235</ref>\n|-\n| height=\"60px\"| 1 July 1974\n| 24 March 1976\n| \u2014\n| align=left| <small>Vice President of Juan Per\u00f3n, assumed the presidency after his death. First female president in the Americas. Ousted from office by a [[1976 Argentine coup d'\u00e9tat|''coup d'\u00e9tat'']].</small>\n| rowspan=10 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#75AADB| \n| [[File:\u00cdtalo Argentino Luder.jpg|100px]]\n| '''[[\u00cdtalo Argentino L\u00fader]]'''<br /><small>(1916\u20132008)</small>\n| ''13 September 1975''\n| ''16 October 1975''\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>[[List of Provisional presidents of the Argentine Senate|Provisional President of the Senate]] exercising the Executive Power. Acting president during Isabel Per\u00f3n illness.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Coat of arms of Argentina.svg|100px]]\n| '''Military Junta'''\n| 24 March 1976\n| 29 March 1976\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Beginning of the [[National Reorganization Process]].<br />Members:\n*[[Jorge Rafael Videla]]\n*[[Emilio Eduardo Massera]]\n*[[Orlando Ram\u00f3n Agosti]].</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Jorge Rafael Videla 1976.PNG|100px]]\n| '''[[Jorge Rafael Videla]]'''<br /><small>(1925\u20132013)</small>\n| 29 March 1976\n| 29 March 1981\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. President of the Military Junta. Longest government of a ''[[de facto]]'' ruler.</small>\n| <ref name=\"Proceso\">Mendelevich, p. 236-241</ref>\n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Roberto Viola con banda presidencial.jpg|100px]]\n| '''[[Roberto Eduardo Viola]]'''<br /><small>(1924\u20131994)</small>\n| 29 March 1981\n| 11 December 1981\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by Videla as President of the Military Junta. Powers and duties suspended on 21 November 1981 due to health problems. Ousted from office.</small>\n| <ref name=\"Proceso\"/>\n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Gral.Div.H.T.Liendo.jpg|100px]]\n| '''[[:es:Horacio Tom\u00e1s Liendo|Horacio Tom\u00e1s Liendo]]'''<br /><small>(1924\u20132007)</small>\n| ''21&nbsp;November&nbsp;1981''\n| ''11&nbsp;December&nbsp;1981''\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. Acting president during Viola suspension.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:VicealmiranteLacoste.jpg|100px]]\n| '''[[Carlos Lacoste]]'''<br /><small>(1929\u20132004)</small>\n| 11 December 1981\n| 22 December 1981\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. Interim president.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Retrato Oficial Galtieri.jpg|100px]]\n| '''[[Leopoldo Galtieri]]'''<br /><small>(1926\u20132003)</small>\n| 22 December 1981\n| 18 June 1982\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. Waged the [[Falklands War]]. Ousted from office.</small>\n| <ref name=\"Proceso\"/>\n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Al.St.Jean (cropped).JPG|100px]]\n| '''[[Alfredo Oscar Saint Jean]]'''<br /><small>(1926\u20131987)</small>\n| 18 June 1982\n| 1 July 1982\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. Interim president.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Reynaldo Bignone-2.jpg|100px]]\n| '''[[Reynaldo Bignone]]'''<br /><small>(1928\u20132018)</small>\n| 1 July 1982\n| 10 December 1983\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. End of the [[National Reorganization Process]]. Called for elections.</small>\n| <ref name=\"Proceso\"/>\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Ra\u00fal Alfonsin.jpg|100px]]\n| <small>([[Presidency of Ra\u00fal Alfons\u00edn|Presidency]])</small><br />'''[[Ra\u00fal Alfons\u00edn]]'''<br /><small>(1927\u2013[[Death and state funeral of Ra\u00fal Alfons\u00edn|2009]])</small>\n| 10 December 1983\n| 8 July 1989\n| [[1983 Argentine general election|1983]]\n| [[Radical Civic Union|UCR]]\n| align=left| <small>Free indirect elections. The [[1989 Argentine general election|1989 presidential elections]] were anticipated. Resigned during the transition and gave power to [[Carlos Menem]] six months in advance.</small>\n| <small>[[V\u00edctor Hip\u00f3lito Mart\u00ednez]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 242-245</ref>\n|-\n| rowspan=3 bgcolor=#75AADB|\n| rowspan=3| [[File:Menem con banda presidencial.jpg|100px]]\n| rowspan=3| <small>([[Presidency of Carlos Menem|Presidency]])</small><br />'''[[Carlos Menem]]'''<br /><small>(1930\u2013)</small>\n| rowspan=2 height=\"60px\"| 8 July 1989\n| rowspan=2| 8 July 1995\n| rowspan=2| [[1989 Argentine general election|1989]]\n| rowspan=2| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[:es:Frente Justicialista de Unidad Popular|FREJUPO]])</small>\n| rowspan=2 align=left| <small>Free indirect elections. First term. The [[1994 amendment of the Constitution of Argentina|1994 amendment]] reduced the presidential term from 6 to 4 years and allowed a single consecutive reelection.</small>\n| <small>[[Eduardo Duhalde]]<br />''(Resigned&nbsp;10&nbsp;December&nbsp;1991)''</small>\n| rowspan=3| <ref>Mendelevich, p. 247-252</ref>\n|-\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| height=\"60px\"| 8 July 1995\n| 10 December 1999\n| [[1995 Argentine general election|1995]]\n| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[Union of the Democratic Centre (Argentina)|UCD]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. Second term. His term was extended to 10 December 1999 according to the Tenth Temporary Provision of the Constitution of 1994.</small>\n| [[Carlos Ruckauf]]\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#C90016|\n| rowspan=2| [[File:Fernando de la R\u00faa con bast\u00f3n y banda de presidente.jpg|100px]]\n| rowspan=2| <small>([[Presidency of Fernando de la R\u00faa|Presidency]])</small><br />'''[[Fernando de la R\u00faa]]'''<br /><small>(1937\u20132019)</small>\n| rowspan=2| 10 December 1999\n| rowspan=2| 20 December 2001\n| rowspan=2| [[1999 Argentine general election|1999]]\n| rowspan=2| [[Radical Civic Union|UCR]]<br /><small>([[Alliance for Work, Justice and Education|Alianza]])</small>\n| rowspan=2 align=left| <small>Free direct elections. Faced a severe [[Argentine economic crisis (1999\u20132002)|economic crisis]]. Resigned after the [[December 2001 riots in Argentina|December 2001 riots]]. Because his [[List of vice-presidents of Argentina|Vice President]] [[Carlos \u00c1lvarez (politician)|Carlos \u00c1lvarez]] had resigned in October 2000, the Congress Assembled selected a new President.</small>\n| <small>[[Carlos \u00c1lvarez (politician)|Carlos \u00c1lvarez]]<br />''(Resigned&nbsp;6&nbsp;October&nbsp;2000)''</small>\n| rowspan=2| <ref>Mendelevich, p. 253-262</ref>\n|-\n| rowspan=5 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#75AADB| \n| [[File:Ram\u00f3n Puerta 90.jpg|100px]]\n| '''[[Ram\u00f3n Puerta]]'''<br /><small>(1951\u2013)</small>\n| 20 December 2001\n| 22 December 2001\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>[[List of provisional presidents of the Argentine Senate|Provisional President of the Senate]] exercising the Executive Power.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:Asunci\u00f3n Rodr\u00edguez Sa\u00e1 (cropped).jpg|100px]]\n| '''[[Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1]]'''<br /><small>(1947\u2013)</small>\n| 22 December 2001\n| 30 December 2001\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>Elected by the Congress for three months, with instructions to call for elections. Resigned.</small> \n| <ref name=\"Saa\">Mendelevich, p. 263-277</ref>\n|-\n| bgcolor=#75AADB| \n| [[File:Eduardo Cama\u00f1o.jpg|100px]]\n| '''[[Eduardo Cama\u00f1o]]'''<br /><small>(1946\u2013)</small>\n| 30 December 2001\n| 2 January 2002\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>[[List of presidents of the Argentine Chamber of Deputies|President of the Chamber of Deputies]] exercising the Executive Power.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:Eduardo duhalde presidente.jpg|100px]]\n| '''[[Eduardo Duhalde]]'''<br /><small>(1941\u2013)</small>\n| 2 January 2002\n| 25 May 2003\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>Elected by the Congress, with instructions to complete [[Fernando De la R\u00faa|De la R\u00faa]]'s term. Called [[2003 Argentine general election|early elections]] for 27 April 2003.</small>\n| <ref name=\"Saa\"/>\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:N\u00e9stor Kirchner (2005).jpg|100px]]\n| <small>([[Presidency of N\u00e9stor Kirchner|Presidency]])</small><br />'''[[N\u00e9stor Kirchner]]'''<br /><small>(1950\u2013[[Death and state funeral of N\u00e9stor Kirchner|2010]])</small>\n| 25 May 2003\n| 10 December 2007\n| [[2003 Argentine general election|2003]]\n| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[Front for Victory|FPV]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. Initially completed the remaining months of [[Fernando de la R\u00faa|De la R\u00faa]]'s term until 10 December 2003 then began his own mandate. Kirchner finished second to [[Carlos Menem]] in the first round and because no one was able to get 45% of the votes needed to win, a runoff should have taken place, but Menem decided to withdraw his candidacy, making Kirchner president.</small>\n| <small>[[Daniel Scioli]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 278-282</ref>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#75AADB|\n| rowspan=2| [[File:Mensaje de fin de a\u00f1o de la Presidenta (cropped).jpg|100px]]\n| rowspan=2| <small>([[Presidency of Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner|Presidency]])</small><br />'''[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner]]'''<br /><small>(1953\u2013)</small>\n| height=\"60px\"| 10 December 2007\n| 10 December 2011\n| [[2007 Argentine general election|2007]]\n| rowspan=2| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[Front for Victory|FPV]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. First term. First female president of Argentina elected as head of the list.</small>\n| <small>[[Julio Cobos]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 283-292</ref>\n|-\n| height=\"60px\"| 10 December 2011\n| 10 December 2015\n| [[2011 Argentine general election|2011]]\n| align=left| <small>Free direct elections. Second term. By judicial ruling, her mandate ended 9 December 2015 at midnight.</small>\n| <small>[[Amado Boudou]]</small>\n| <ref name=\"Pinedo\">{{cite web |url=http://cij.gov.ar/nota-19290-La-jueza-Servini-declar--que-el-mandato-de-Mauricio-Macri-comienza-a-las-0-horas-del-d-a-10-de-diciembre.html |title=La jueza Servini declar\u00f3 que el mandato de Mauricio Macri comienza a las 0 horas del d\u00eda 10 de diciembre |date= 9 December 2015|website=Agencia de Noticias del Poder Judicial }}</ref>\n|-\n| bgcolor=gold|\n| [[File:Presidente Macri en el Sill\u00f3n de Rivadavia - 1.jpg|100px]]\n| <small>([[Presidency of Mauricio Macri|Presidency]])</small><br />'''[[Mauricio Macri]]'''<br /><small>(1959\u2013)</small>\n| [[Inauguration of Mauricio Macri|10 December 2015]]\n| 10 December 2019\n| [[2015 Argentine general election|2015]]\n| [[Republican Proposal|PRO]]<br /><small>([[Cambiemos]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. First president elected in a [[Ballotage in Argentina|ballotage]], defeating [[Daniel Scioli]]. Although his mandate begun on 10 December 2015 at 00:00 hs., it was only after he swore in the Congress at 11:45 hs. that he took office as President.</small>\n| <small>[[Gabriela Michetti]]</small>\n| <ref name=\"Pinedo\"/>\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:Alberto Fern\u00e1ndez 2020.jpg|100px]]\n| <small>(Presidency)</small><br />'''[[Alberto Fern\u00e1ndez]]'''<br /><small>(1959\u2013)</small>\n| [[Inauguration of Alberto Fern\u00e1ndez|10 December 2019]]\n| Incumbent\n| [[2019 Argentine general election|2019]]\n| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[Frente de Todos (2019 coalition)|FdT]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections.</small>''\n| <small>[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner]]</small>\n| \n|}\n\n==Timeline of head of states of Argentina by affiliation==\n{{Simple Horizontal timeline\n\n|title= Timeline of Head of States of Argentina by affiliation\n|row1=note\n|row1-1-at=1810.43\n|row1-1-text=[[May Revolution|May<br />Revolution]]\n|row1-1-shift=-2em\n|row1-1-lift=-2em\n|row1-2-at=1816.6\n|row1-2-text=[[Argentine Declaration of Independence|Declaration of<br /> Independence]]\n|row1-2-shift=-3em\n|row1-2-lift=-2em\n|row1-3-at=1820.15\n|row1-3-text=[[Treaty of Pilar|End of<br />central gvt.]]\n|row1-3-shift=1em\n|row1-3-lift=-2em\n|row1-4-at=1826.15\n|row1-4-text=[[Bernardino Rivadavia|First<br />President]]\n|row1-4-lift=-2em\n|row1-5-at=1831.1\n|row1-5-text=[[Federal Pact]]\n|row1-6-at=1853.5\n|row1-6-text=[[Argentine Constitution of 1853|1853 Constitution]]\n|row1-6-shift=-2em\n|row1-6-lift=-1em\n|row1-7-at=1861.75\n|row1-7-text=[[State of Buenos Aires|The State of Buenos Aires]]<br />[[Battle of Pav\u00f3n|rejoins Argentina]]\n|row1-7-shift=0em\n|row1-7-lift=-2em\n|row1-8-at=1880.74\n|row1-8-text=[[Federalization of Buenos Aires|Federalization of<br /> Buenos Aires City]]\n|row1-8-shift=-2em\n|row1-8-lift=-2em\n|row1-9-at=1890.59\n|row1-9-text=[[Revolution of the Park]]\n|row1-10-at=1910.43\n|row1-10-text=[[Argentina Centennial]]\n|row1-10-shift=-5em\n|row1-10-lift=-2em\n \n|row2=timeline\n|row2-texttop=0.5em\n|row2-bordertop=solid 0.1em black\n|row2-1-from=1810.43\n|row2-1-to=1811.75\n|row2-1-colour=lightblue\n|row2-2-to=1814.1\n|row2-2-border=solid 0.1em black\n|row2-2-colour=lightblue\n|row2-3-to=1820.15\n|row2-3-border=solid 0.1em black\n|row2-3-text=[[Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata|Directors]]\n|row2-3-colour=lightblue\n|row2-4-to=1826.15\n|row2-4-border=solid 0.1em black\n|row2-4-colour=#B31B1B\n|row2-5-to=1827.60\n|row2-5-border=solid 0.1em black\n|row2-5-colour=lightblue\n|row2-6-to=1827.70\n|row2-6-border=solid 0.1em black\n|row2-7-to=1828.95\n|row2-7-border=solid 0.1em black\n|row2-7-colour=#B31B1B\n|row2-8-to=1829.66\n|row2-8-border=solid 0.1em black\n|row2-8-colour=lightblue\n|row2-9-to=1829.94\n|row2-9-border=solid 0.1em black\n|row2-9-colour=#B31B1B\n|row2-10-to=1832.94\n|row2-10-border=solid 0.1em black\n|row2-10-colour=#B31B1B\n|row2-11-to=1833.85\n|row2-11-border=solid 0.1em black\n|row2-11-colour=#B31B1B\n|row2-12-to=1834.78\n|row2-12-border=solid 0.1em black\n|row2-12-colour=#B31B1B\n|row2-13-to=1835.2\n|row2-13-border=solid 0.1em black\n|row2-13-colour=#B31B1B\n|row2-14-to=1852.15\n|row2-14-border=solid 0.1em black\n|row2-14-text=[[Juan Manuel de Rosas|Rosas]]\n|row2-14-colour=#B31B1B\n|row2-15-to=1860.21\n|row2-15-border=solid 0.1em black\n|row2-15-text=[[Justo Jos\u00e9 de Urquiza|Urquiza]]\n|row2-15-colour=#B31B1B\n|row2-16-to=1861.85\n|row2-16-border=solid 0.1em black\n|row2-16-colour=#B31B1B\n|row2-17-to=1861.95\n|row2-17-border=solid 0.1em black\n|row2-18-to=1868.8\n|row2-18-border=solid 0.1em black\n|row2-18-text=[[Bartolom\u00e9 Mitre|Mitre]]\n|row2-18-colour=white\n|row2-19-to=1874.8\n|row2-19-border=solid 0.1em black\n|row2-19-text=[[Domingo Faustino Sarmiento|Sarmiento]]\n|row2-19-colour=white\n|row2-20-to=1880.8\n|row2-20-border=solid 0.1em black\n|row2-20-text=[[Nicol\u00e1s Avellaneda|Avellaneda]]\n|row2-20-colour=#30D5C8\n|row2-21-to=1886.8\n|row2-21-border=solid 0.1em black\n|row2-21-text=[[Julio Argentino Roca|Roca]]\n|row2-21-colour=#30D5C8\n|row2-22-to=1890.65\n|row2-22-border=solid 0.1em black\n|row2-22-text=[[Miguel \u00c1ngel Ju\u00e1rez Celman|Celman]]\n|row2-22-colour=#30D5C8\n|row2-23-to=1892.8\n|row2-23-border=solid 0.1em black\n|row2-23-colour=#30D5C8\n|row2-24-to=1895.15\n|row2-24-border=solid 0.1em black\n|row2-24-colour=#30D5C8\n|row2-25-to=1898.8\n|row2-25-border=solid 0.1em black\n|row2-25-colour=#30D5C8\n|row2-26-to=1904.8\n|row2-26-border=solid 0.1em black\n|row2-26-text=[[Julio Argentino Roca|Roca]]\n|row2-26-colour=#30D5C8\n|row2-27-to=1906.15\n|row2-27-border=solid 0.1em black\n|row2-27-colour=#30D5C8\n|row2-28-to=1910.5\n|row2-28-border=solid 0.1em black\n|row2-28-text=[[Jos\u00e9 Figueroa Alcorta|Alcorta]]\n|row2-28-colour=#30D5C8\n  \n|row3=scale\n|from=1810\n|to=1910.5\n|inc=10\n\n}}\n\n{{Simple Horizontal timeline\n\n|row4=note\n|row4-1-at=1912.2\n|row4-1-text=[[S\u00e1enz Pe\u00f1a Law|Secret ballot]]\n|row4-1-shift=-1em\n|row4-1-lift=-1em\n|row4-2-at=1930.73\n|row4-2-text=[[Infamous Decade|First modern<br />Coup d'\u00e9tat]]\n|row4-2-shift=-2em\n|row4-2-lift=-2em\n|row4-3-at=1945.83\n|row4-3-text=[[Loyalty Day (Argentina)|17 October 1945]]\n|row4-3-shift=-4em\n|row4-3-lift=-1em\n|row4-4-at=1947\n|row4-4-text=Women's suffrage\n|row4-5-at=1955.74\n|row4-5-text=[[Revoluci\u00f3n Libertadora|\"''Revoluci\u00f3n<br />Libertadora''\"]]\n|row4-5-lift=-2em\n|row4-6-at=1966.5\n|row4-6-text=[[Argentine Revolution|\"''Argentine<br />Revolution''\"]]\n|row4-6-shift=-2em\n|row4-6-lift=-2em\n|row4-7-at=1973.49\n|row4-7-text=[[Ezeiza Massacre|Return<br />of Per\u00f3n]]\n|row4-7-shift=-2em\n|row4-7-lift=-2em\n|row4-8-at=1976.25\n|row4-8-text=[[National Reorganization Process|\"''National<br />Reorganization<br />Process''\"]]\n|row4-8-lift=-4em\n|row4-9-at=1982.3\n|row4-9-text=[[Falklands War]]\n|row4-10-at=1994.7\n|row4-10-text=[[1994 amendment of the Argentine Constitution|Constitutional reform]]\n|row4-10-shift=-5em\n|row4-11-at=2001.99\n|row4-11-text=[[December 2001 riots in Argentina|2001 Crisis]]\n|row4-11-shift=-2em\n|row4-11-lift=-1em\n|row4-12-at=2010.38\n|row4-12-text=[[Argentina Bicentennial]]\n|row4-12-shift=-3em\n|row4-12-lift=-2em\n\n|row5=timeline\n|row5-texttop=0.5em\n|row5-bordertop=solid 0.1em black\n|row5-1-text=[[Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a|S. Pe\u00f1a]]\n|row5-1-from=1910.68\n|row5-1-to=1914.68\n|row5-1-colour=#30D5C8\n|row5-2-to=1916.8\n|row5-2-border=solid 0.1em black\n|row5-2-colour=#30D5C8\n|row5-3-to=1922.8\n|row5-3-border=solid 0.1em black\n|row5-3-text=[[Hip\u00f3lito Yrigoyen|Yrigoyen]]\n|row5-3-colour=#C90016\n|row5-4-to=1928.8\n|row5-4-border=solid 0.1em black\n|row5-4-text=[[Marcelo Torcuato de Alvear|Alvear]]\n|row5-4-colour=#C90016\n|row5-5-to=1930.73\n|row5-5-border=solid 0.1em black\n|row5-5-colour=#C90016\n|row5-6-to=1932.2\n|row5-6-border=solid 0.1em black\n|row5-6-colour=#138808\n|row5-7-to=1938.2\n|row5-7-border=solid 0.1em black\n|row5-7-text=[[Agust\u00edn Pedro Justo|Justo]]\n|row5-7-colour=#E9D66B\n|row5-8-to=1942.5\n|row5-8-text=[[Roberto Mar\u00eda Ortiz|Ortiz]]\n|row5-8-border=solid 0.1em black\n|row5-8-colour=#E9D66B\n|row5-9-to=1943.48\n|row5-9-border=solid 0.1em black\n|row5-9-colour=#E9D66B\n|row5-10-to=1946.48\n|row5-10-border=solid 0.1em black\n|row5-10-colour=#138808\n|row5-11-to=1955.74\n|row5-11-border=solid 0.1em black\n|row5-11-text=[[Juan Domingo Per\u00f3n|Per\u00f3n]]\n|row5-11-colour=#75AADB\n|row5-12-to=1958.3\n|row5-12-border=solid 0.1em black\n|row5-12-colour=#138808\n|row5-13-to=1962.25\n|row5-13-border=solid 0.1em black\n|row5-13-colour=#C90016\n|row5-14-to=1963.8\n|row5-14-border=solid 0.1em black\n|row5-14-colour=#C90016\n|row5-15-to=1966.51\n|row5-15-border=solid 0.1em black\n|row5-15-colour=#C90016\n|row5-16-to=1973.25\n|row5-16-border=solid 0.1em black\n|row5-16-colour=#138808\n|row5-17-to=1973.58\n|row5-17-border=solid 0.1em black\n|row5-17-colour=#75AADB\n|row5-18-to=1973.8\n|row5-18-border=solid 0.1em black\n|row5-18-colour=#75AADB\n|row5-19-to=1974.44\n|row5-19-border=solid 0.1em black\n|row5-19-colour=#75AADB\n|row5-20-to=1976.25\n|row5-20-border=solid 0.1em black\n|row5-20-colour=#75AADB\n|row5-21-to=1983.9\n|row5-21-border=solid 0.1em black\n|row5-21-colour=#138808\n|row5-22-to=1989.53\n|row5-22-border=solid 0.1em black\n|row5-22-text=[[Ra\u00fal Alfons\u00edn|Alfons\u00edn]]\n|row5-22-colour=#C90016\n|row5-23-to=1999.9\n|row5-23-border=solid 0.1em black\n|row5-23-text=[[Carlos Menem|Menem]]\n|row5-23-colour=#75AADB\n|row5-24-to=2001.98\n|row5-24-border=solid 0.1em black\n|row5-24-text\n|row5-24-colour=#C90016\n|row5-25-to=2001.99\n|row5-25-border=solid 0.1em black\n|row5-25-colour=#75AADB\n|row5-26-to=2003.4\n|row5-26-border=solid 0.1em black\n|row5-26-colour=#75AADB\n|row5-27-to=2007.9\n|row5-27-border=solid 0.1em black\n|row5-27-text=[[N\u00e9stor Kirchner|NK]]\n|row5-27-colour=#75AADB\n|row5-28-to=2010.6\n|row5-28-border=solid 0.1em black\n|row5-28-text=[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner|CFK]]\n|row5-28-colour=#75AADB\n\n|row6=scale\n|from=1910\n|to=2010.6\n|inc=10\n\n}}\n\n{{Simple Horizontal timeline\n\n|row7=note\n|row7-1-at=2015.9\n|row7-1-text=[[Ballotage in Argentina|First Ballotage]]\n|row7-1-shift=-5em\n|row7-1-lift=\n\n|row8=timeline\n|row8-texttop=0.5em\n|row8-bordertop=solid 0.1em black\n|row8-1-from=2010\n|row8-1-to=2015.95\n|row8-1-colour=#75AADB\n|row8-1-text=[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner|CFK]]\n|row8-2-to=2019.95\n|row8-2-text=[[Mauricio Macri|Macri]]\n|row8-2-border=solid 0.1em black\n|row8-2-colour=#FFD700\n|row8-3-to=2020.95\n|row8-3-text=[[Alberto Fern\u00e1ndez|AF]]\n|row8-3-border=solid 0.1em black\n|row8-3-colour=#75AADB\n|row8-4-to=2110\n|row8-4-border=solid 0.1em black\n|row8-4-colour=white\n\n|row9=scale\n|from=2010\n|to=2110\n|inc=10\n\n}}\n\n== Timeline of head of states of Argentina by individual==\n{{hidden start\n| title      = {{flagicon|Argentina}} Presidents of Argentina (1810\u2013present)\n| titlestyle = background:lightgrey; text-align:center;\n}}\n<timeline>\nImageSize = width:1200 height:auto barincrement:10\nPlotArea  = top:3 bottom:150 right:130 left:20\nAlignBars = late\n\nDateFormat = yyyy\nPeriod     = from:1810 till:2020\nTimeAxis   = orientation:horizontal\nScaleMajor = unit:year increment:5 start:1810\nScaleMinor = unit:year increment:1 start:1810\n\nColors     =\n  id:noinfo value:rgb(0.49,0.64,0.64)   legend:No_info\n  id:unitarian value:rgb(0.68,0.85,0.90)   legend:Unitarian\n  id:federal value:rgb(0.70,0.11,0.11)   legend:Federal\n  id:liberal value:rgb(0.83,0.83,0.83)   legend:Liberal\n  id:none value:rgb(0.50,0.50,0.50)   legend:None_(independent)\n  id:pan value:rgb(0.19,0.84,0.78)   legend:National/PAN/PAN-Modernist\n  id:ucr value:rgb(0.79,0,0.09)   legend:UCR/UCR-I/UCR-P\n  id:military value:rgb(0.07,0.53,0.03)   legend:Military\n  id:pdn value:rgb(0.91,0.84,0.42)   legend:Concordancia/PDN/UCR-A\n  id:peronist value:rgb(0.46,0.67,0.86)   legend:Labour/UCR-JR/Independent/Peronist/PJ/FREJULI/FREJUPO/UCD/FPV/FDT\n  id:alianza value:rgb(0.79,0,0.09)   legend:Alianza\n  id:pro value:rgb(1,0.84,0)   legend:PRO\n\nLegend     = columns:4 left:200 top:100 columnwidth:210\n \nTextData =\n  pos:(20,100) textcolor:black fontsize:M\n  text:\"Political parties:\"\n\nBarData =\n  bar:CornelioSaavedra\n  bar:DomingoMatheu\n  bar:FelicianoChiclana\n  bar:ManueldeSarratea\n  bar:JuanJos\u00e9Paso\n  bar:JuanMart\u00edndePueyrred\u00f3n\n  bar:Nicol\u00e1sRodr\u00edguezPe\u00f1a\n  bar:Antonio\u00c1lvarezJonte\n  bar:GervasioAntoniodePosadas\n  bar:Jos\u00e9Juli\u00e1nP\u00e9rez\n  bar:JuanLarrea\n  bar:CarlosMar\u00edadeAlvear\n  bar:Jos\u00e9deSanMart\u00edn\n  bar:Mat\u00edasdeIrigoyen\n  bar:ManueldeSarratea\n  bar:Jos\u00e9Rondeau\n  bar:Ignacio\u00c1lvarezThomas\n  bar:AntonioGonz\u00e1lezdeBalcarce\n  bar:JuanPedroAguirre\n  bar:JuanRam\u00f3nGonz\u00e1lezBalcarce\n  bar:IldefonsoRamosMex\u00eda\n  bar:MiguelEstanislaoSoler\n  bar:ManuelDorrego\n  bar:Mart\u00ednRodr\u00edguez\n  bar:JuanGregoriodeLasHeras\n  bar:BernardinoRivadavia\n  bar:VicenteL\u00f3pezyPlanes\n  bar:JuanLavalle\n  bar:JuanJos\u00e9Viamonte\n  bar:JuanManueldeRosas\n  bar:ManuelVicenteMaza\n  bar:JustoJos\u00e9deUrquiza\n  bar:SantiagoDerqui\n  bar:JuanEstebanPedernera\n  bar:Bartolom\u00e9Mitre\n  bar:MarcosPaz\n  bar:GuillermoRawson\n  bar:MarcelinoUgarte\n  bar:LucasGonz\u00e1lez\n  bar:DomingoFaustinoSarmiento\n  bar:Nicol\u00e1sAvellaneda\n  bar:JulioArgentinoRoca\n  bar:MiguelJu\u00e1rezCelman\n  bar:CarlosPellegrini\n  bar:LuisS\u00e1enzPe\u00f1a\n  bar:Jos\u00e9EvaristoUriburu\n  bar:ManuelQuintana\n  bar:Jos\u00e9FigueroaAlcorta\n  bar:RoqueS\u00e1enzPe\u00f1a\n  bar:VictorinodelaPlaza\n  bar:Hip\u00f3litoYrigoyen\n  bar:MarceloTorcuatodeAlvear\n  bar:EnriqueMart\u00ednez\n  bar:Jos\u00e9F\u00e9lixUriburu\n  bar:Agust\u00ednPedroJusto\n  bar:RobertoMar\u00edaOrtiz\n  bar:Ram\u00f3nCastillo\n  bar:ArturoRawson\n  bar:PedroPabloRam\u00edrez\n  bar:EdelmiroJuli\u00e1nFarrell\n  bar:JuanDomingoPer\u00f3n\n  bar:EduardoLonardi\n  bar:PedroEugenioAramburu\n  bar:ArturoFrondizi\n  bar:Jos\u00e9Mar\u00edaGuido\n  bar:ArturoUmbertoIllia\n  bar:PascualPistarini\n  bar:BenignoIgnacioVarela\n  bar:AdolfoTeodoro\u00c1lvarez\n  bar:JuanCarlosOngan\u00eda\n  bar:PedroAlbertoJos\u00e9Gnavi\n  bar:AlejandroLanusse\n  bar:CarlosAlbertoRey\n  bar:RobertoLevingston\n  bar:H\u00e9ctorJos\u00e9C\u00e1mpora\n  bar:Ra\u00falAlbertoLastiri\n  bar:IsabelMart\u00ednezdePer\u00f3n\n  bar:\u00cdtaloL\u00fader\n  bar:JorgeRafaelVidela\n  bar:EmilioEduardoMassera\n  bar:OrlandoRam\u00f3nAgosti\n  bar:RobertoEduardoViola\n  bar:HoracioTom\u00e1sLiendo\n  bar:CarlosAlbertoLacoste\n  bar:LeopoldoGaltieri\n  bar:AlfredoOscarSaint-Jean\n  bar:ReynaldoBignone\n  bar:Ra\u00falAlfons\u00edn\n  bar:CarlosMenem\n  bar:FernandodelaR\u00faa\n  bar:AdolfoRodr\u00edguezSa\u00e1\n  bar:EduardoDuhalde\n  bar:N\u00e9storKirchner\n  bar:CristinaFern\u00e1ndezdeKirchner\n  bar:MauricioMacri\n  bar:AlbertoFern\u00e1ndez\n\nPlotData=\n  width:5 align:left fontsize:S shift:(5,-4) anchor:till\n\n  bar:CornelioSaavedra\n   from: 1810 till: 1811 color:noinfo text:\"[[Cornelio Saavedra]]\"\n  bar:DomingoMatheu\n   from: 1811 till: 1811 color:noinfo text:\"[[Domingo Matheu]]\"\n  bar:FelicianoChiclana\n   from: 1811 till: 1812 color:noinfo text:\"[[Feliciano Chiclana]]\"\n  bar:ManueldeSarratea\n   from: 1811 till: 1812 color:noinfo\n   from: 1815 till: 1815 color:noinfo\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Manuel de Sarratea]]\"\n  bar:JuanJos\u00e9Paso\n   from: 1811 till: 1812 color:noinfo\n   from: 1812 till: 1813 color:noinfo text:\"[[Juan Jos\u00e9 Paso]]\"\n  bar:JuanMart\u00edndePueyrred\u00f3n\n   from: 1811 till: 1812 color:noinfo\n   from: 1816 till: 1819 color:noinfo text:\"[[Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n]]\"\n  bar:Nicol\u00e1sRodr\u00edguezPe\u00f1a\n   from: 1812 till: 1814 color:noinfo text:\"[[Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a]]\"\n  bar:Antonio\u00c1lvarezJonte\n   from: 1812 till: 1813 color:noinfo text:\"[[Antonio \u00c1lvarez Jonte]]\"\n  bar:GervasioAntoniodePosadas\n   from: 1813 till: 1814 color:noinfo\n   from: 1814 till: 1815 color:noinfo text:\"[[Gervasio Antonio de Posadas]]\"\n  bar:Jos\u00e9Juli\u00e1nP\u00e9rez\n   from: 1813 till: 1813 color:noinfo text:\"[[Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez]]\"\n  bar:JuanLarrea\n   from: 1813 till: 1814 color:noinfo text:\"[[Juan Larrea]]\"\n  bar:CarlosMar\u00edadeAlvear\n   from: 1815 till: 1815 color:noinfo text:\"[[Carlos Mar\u00eda de Alvear]]\"\n  bar:Jos\u00e9deSanMart\u00edn\n   from: 1815 till: 1815 color:noinfo text:\"[[Jos\u00e9 de San Mart\u00edn]]\"\n  bar:Mat\u00edasdeIrigoyen\n   from: 1815 till: 1815 color:noinfo\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Mat\u00edas de Irigoyen]]\"\n  bar:Jos\u00e9Rondeau\n   from: 1815 till: 1815 color:noinfo\n   from: 1819 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Jos\u00e9 Rondeau]]\"\n  bar:Ignacio\u00c1lvarezThomas\n   from: 1815 till: 1816 color:noinfo text:\"[[Ignacio \u00c1lvarez Thomas]]\"\n  bar:AntonioGonz\u00e1lezdeBalcarce\n   from: 1816 till: 1816 color:noinfo text:\"[[Antonio Gonz\u00e1lez de Balcarce]]\"\n  bar:JuanPedroAguirre\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Juan Pedro Aguirre]]\"\n  bar:JuanRam\u00f3nGonz\u00e1lezBalcarce\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo\n   from: 1832 till: 1833 color:federal text:\"[[Juan Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez Balcarce]]\"\n  bar:IldefonsoRamosMex\u00eda\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Ildefonso Ramos Mex\u00eda]]\"\n  bar:MiguelEstanislaoSoler\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Miguel Estanislao Soler]]\"\n  bar:ManuelDorrego\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo\n   from: 1827 till: 1828 color:federal text:\"[[Manuel Dorrego]]\"\n  bar:Mart\u00ednRodr\u00edguez\n   from: 1820 till: 1824 color:noinfo text:\"[[Mart\u00edn Rodr\u00edguez]]\"\n  bar:JuanGregoriodeLasHeras\n   from: 1824 till: 1826 color:noinfo text:\"[[Juan Gregorio de Las Heras]]\"\n  bar:BernardinoRivadavia\n   from: 1826 till: 1827 color:unitarian text:\"[[Bernardino Rivadavia]]\"\n  bar:VicenteL\u00f3pezyPlanes\n   from: 1827 till: 1827 color:none\n   from: 1852 till: 1852 color:none text:\"[[Vicente L\u00f3pez y Planes]]\"\n  bar:JuanLavalle\n   from: 1828 till: 1829 color:unitarian text:\"[[Juan Lavalle]]\"\n  bar:JuanJos\u00e9Viamonte\n   from: 1829 till: 1829 color:federal\n   from: 1833 till: 1834 color:federal text:\"[[Juan Jos\u00e9 Viamonte]]\"\n  bar:JuanManueldeRosas\n   from: 1829 till: 1831 color:federal\n   from: 1831 till: 1832 color:federal\n   from: 1835 till: 1852 color:federal text:\"[[Juan Manuel de Rosas]]\"\n  bar:ManuelVicenteMaza\n   from: 1834 till: 1835 color:federal text:\"[[Manuel Vicente Maza]]\"\n  bar:JustoJos\u00e9deUrquiza\n   from: 1852 till: 1852 color:federal\n   from: 1852 till: 1854 color:federal\n   from: 1854 till: 1860 color:federal text:\"[[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]]\"\n  bar:SantiagoDerqui\n   from: 1860 till: 1861 color:federal text:\"[[Santiago Derqui]]\"\n  bar:JuanEstebanPedernera\n   from: 1861 till: 1861 color:unitarian text:\"[[Juan Esteban Pedernera]]\"\n  bar:Bartolom\u00e9Mitre\n   from: 1861 till: 1868 color:liberal text:\"[[Bartolom\u00e9 Mitre]]\"\n  bar:MarcosPaz\n   from: 1868 till: 1868 color:liberal text:\"[[Marcos Paz]]\"\n  bar:GuillermoRawson\n   from: 1868 till: 1868 color:none text:\"[[Guillermo Rawson]]\"\n  bar:MarcelinoUgarte\n   from: 1868 till: 1868 color:none text:\"[[Marcelino Ugarte]]\"\n  bar:LucasGonz\u00e1lez\n   from: 1868 till: 1868 color:none text:\"[[Lucas Gonz\u00e1lez (politician)|Lucas Gonz\u00e1lez]]\"\n  bar:Jos\u00e9EvaristoUriburu\n   from: 1868 till: 1868 color:none\n   from: 1895 till: 1898 color:pan text:\"[[Jos\u00e9 Evaristo Uriburu]]\"\n  bar:DomingoFaustinoSarmiento\n   from: 1868 till: 1874 color:none text:\"[[Domingo Faustino Sarmiento]]\"\n  bar:Nicol\u00e1sAvellaneda\n   from: 1874 till: 1880 color:pan text:\"[[Nicol\u00e1s Avellaneda]]\"\n  bar:JulioArgentinoRoca\n   from: 1880 till: 1886 color:pan\n   from: 1898 till: 1904 color:pan text:\"[[Julio Argentino Roca]]\"\n  bar:MiguelJu\u00e1rezCelman\n   from: 1886 till: 1890 color:pan text:\"[[Miguel Ju\u00e1rez Celman]]\"\n  bar:CarlosPellegrini\n   from: 1890 till: 1892 color:pan text:\"[[Carlos Pellegrini]]\"\n  bar:LuisS\u00e1enzPe\u00f1a\n   from: 1892 till: 1895 color:pan text:\"[[Luis S\u00e1enz Pe\u00f1a]]\"\n  bar:ManuelQuintana\n   from: 1904 till: 1906 color:pan text:\"[[Manuel Quintana]]\"\n  bar:Jos\u00e9FigueroaAlcorta\n   from: 1906 till: 1910 color:pan text:\"[[Jos\u00e9 Figueroa Alcorta]]\"\n  bar:RoqueS\u00e1enzPe\u00f1a\n   from: 1910 till: 1914 color:pan text:\"[[Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a]]\"\n  bar:VictorinodelaPlaza\n   from: 1914 till: 1916 color:pan text:\"[[Victorino de la Plaza]]\"\n  bar:Hip\u00f3litoYrigoyen\n   from: 1916 till: 1922 color:ucr\n   from: 1928 till: 1930 color:ucr text:\"[[Hip\u00f3lito Yrigoyen]]\"\n  bar:MarceloTorcuatodeAlvear\n   from: 1922 till: 1928 color:ucr text:\"[[Marcelo Torcuato de Alvear]]\"\n  bar:EnriqueMart\u00ednez\n   from: 1930 till: 1930 color:ucr text:\"[[Enrique Mart\u00ednez]]\"\n  bar:Jos\u00e9F\u00e9lixUriburu\n   from: 1930 till: 1932 color:military text:\"[[Jos\u00e9 F\u00e9lix Uriburu]]\"\n  bar:Agust\u00ednPedroJusto\n   from: 1932 till: 1938 color:pdn text:\"[[Agust\u00edn Pedro Justo]]\"\n  bar:RobertoMar\u00edaOrtiz\n   from: 1938 till: 1942 color:pdn text:\"[[Roberto Mar\u00eda Ortiz]]\"\n  bar:Ram\u00f3nCastillo\n   from: 1940 till: 1943 color:pdn text:\"[[Ram\u00f3n Castillo]]\"\n  bar:ArturoRawson\n   from: 1943 till: 1943 color:military text:\"[[Arturo Rawson]]\"\n  bar:PedroPabloRam\u00edrez\n   from: 1943 till: 1944 color:military text:\"[[Pedro Pablo Ram\u00edrez]]\"\n  bar:EdelmiroJuli\u00e1nFarrell\n   from: 1944 till: 1946 color:military text:\"[[Edelmiro Juli\u00e1n Farrell]]\"\n  bar:JuanDomingoPer\u00f3n\n   from: 1946 till: 1955 color:peronist\n   from: 1973 till: 1974 color:peronist text:\"[[Juan Domingo Per\u00f3n]]\"\n  bar:EduardoLonardi\n   from: 1955 till: 1955 color:military text:\"[[Eduardo Lonardi]]\"\n  bar:PedroEugenioAramburu\n   from: 1955 till: 1958 color:military text:\"[[Pedro Eugenio Aramburu]]\"\n  bar:ArturoFrondizi\n   from: 1958 till: 1962 color:ucr text:\"[[Arturo Frondizi]]\"\n  bar:Jos\u00e9Mar\u00edaGuido\n   from: 1962 till: 1963 color:ucr text:\"[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Guido]]\"\n  bar:ArturoUmbertoIllia\n   from: 1963 till: 1966 color:ucr text:\"[[Arturo Umberto Illia]]\"\n  bar:PascualPistarini\n   from: 1966 till: 1966 color:military text:\"[[Pascual Pistarini]]\"\n  bar:BenignoIgnacioVarela\n   from: 1966 till: 1966 color:military text:\"[[Benigno Ignacio Varela]]\"\n  bar:AdolfoTeodoro\u00c1lvarez\n   from: 1966 till: 1966 color:military text:\"[[Adolfo Teodoro \u00c1lvarez]]\"\n  bar:JuanCarlosOngan\u00eda\n   from: 1966 till: 1970 color:military text:\"[[Juan Carlos Ongan\u00eda]]\"\n  bar:PedroAlbertoJos\u00e9Gnavi\n   from: 1970 till: 1970 color:military\n   from: 1971 till: 1971 color:military text:\"[[Pedro Alberto Jos\u00e9 Gnavi]]\"\n  bar:AlejandroLanusse\n   from: 1970 till: 1970 color:military\n   from: 1971 till: 1971 color:military\n   from: 1971 till: 1973 color:military text:\"[[Alejandro Lanusse]]\"\n  bar:CarlosAlbertoRey\n   from: 1970 till: 1970 color:military\n   from: 1971 till: 1971 color:military text:\"[[Carlos Alberto Rey]]\"\n  bar:RobertoLevingston\n   from: 1970 till: 1971 color:military text:\"[[Roberto Levingston]]\"\n  bar:H\u00e9ctorJos\u00e9C\u00e1mpora\n   from: 1973 till: 1973 color:peronist text:\"[[H\u00e9ctor Jos\u00e9 C\u00e1mpora]]\"\n  bar:Ra\u00falAlbertoLastiri\n   from: 1973 till: 1973 color:peronist text:\"[[Ra\u00fal Alberto Lastiri]]\"\n  bar:IsabelMart\u00ednezdePer\u00f3n\n   from: 1974 till: 1976 color:peronist text:\"[[Isabel Mart\u00ednez de Per\u00f3n]]\"\n  bar:\u00cdtaloL\u00fader\n   from: 1975 till: 1975 color:peronist text:\"[[\u00cdtalo L\u00fader]]\"\n  bar:JorgeRafaelVidela\n   from: 1976 till: 1976 color:military\n   from: 1976 till: 1981 color:military text:\"[[Jorge Rafael Videla]]\"\n  bar:EmilioEduardoMassera\n   from: 1976 till: 1976 color:military text:\"[[Emilio Eduardo Massera]]\"\n  bar:OrlandoRam\u00f3nAgosti\n   from: 1976 till: 1976 color:military text:\"[[Orlando Ram\u00f3n Agosti]]\"\n  bar:RobertoEduardoViola\n   from: 1981 till: 1981 color:military text:\"[[Roberto Eduardo Viola]]\"\n  bar:HoracioTom\u00e1sLiendo\n   from: 1981 till: 1981 color:military text:\"[[Horacio Tom\u00e1s Liendo]]\"\n  bar:CarlosAlbertoLacoste\n   from: 1981 till: 1981 color:military text:\"[[Carlos Alberto Lacoste]]\"\n  bar:LeopoldoGaltieri\n   from: 1981 till: 1982 color:military text:\"[[Leopoldo Galtieri]]\"\n  bar:AlfredoOscarSaint-Jean\n   from: 1982 till: 1982 color:military text:\"[[Alfredo Oscar Saint-Jean]]\"\n  bar:ReynaldoBignone\n   from: 1982 till: 1983 color:military text:\"[[Reynaldo Bignone]]\"\n  bar:Ra\u00falAlfons\u00edn\n   from: 1983 till: 1989 color:ucr text:\"[[Ra\u00fal Alfons\u00edn]]\"\n  bar:CarlosMenem\n   from: 1989 till: 1999 color:peronist text:\"[[Carlos Menem]]\"\n  bar:FernandodelaR\u00faa\n   from: 1999 till: 2001 color:alianza text:\"[[Fernando de la R\u00faa]]\"\n  bar:AdolfoRodr\u00edguezSa\u00e1\n   from: 2001 till: 2001 color:peronist text:\"[[Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1]]\"\n  bar:EduardoDuhalde\n   from: 2002 till: 2003 color:peronist text:\"[[Eduardo Duhalde]]\"\n  bar:N\u00e9storKirchner\n   from: 2003 till: 2007 color:peronist text:\"[[N\u00e9stor Kirchner]]\"\n  bar:CristinaFern\u00e1ndezdeKirchner\n   from: 2007 till: 2015 color:peronist text:\"[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner]]\"\n  bar:MauricioMacri\n   from: 2015 till: 2019 color:pro text:\"[[Mauricio Macri]]\"\n  bar:AlbertoFern\u00e1ndez\n   from: 2019 till: end color:peronist text:\"[[Alberto Fern\u00e1ndez]]\"\n\n</timeline>\n{{hidden end}}\n\n==Living former Presidents by longevity==\nAs of {{Date}}, there are '''six''' living former presidents and one incumbent president. The most recent death of a former president was that of [[Fernando de la R\u00faa]] (1999\u20132001), on 9 July 2019.\n\n{|class=\"wikitable\" style=\"float:right; margin:10px\"\n|-\n|+Living as of {{date}}\n!President\n!Date of birth\n!Presidency\n|-\n|[[Carlos Menem]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1930|7|2}}\n|1989&ndash;1999\n|-\n|[[Isabel Mart\u00ednez de Per\u00f3n]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1931|2|4}}\n|1974&ndash;1976\n|-\n|[[Eduardo Duhalde]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1941|10|5}}\n|2002&ndash;2003\n|-\n|[[Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1947|7|25}}\n|2001\n|-\n|[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1953|2|19}}\n|2007&ndash;2015\n|-\n|[[Mauricio Macri]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1959|2|8}}\n|2015&ndash;2019\n|-\n|-style=\"background:#CFC\n|[[Alberto Fern\u00e1ndez]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1959|4|2}}\n|2019&ndash;present\n|}\n\n== See also ==\n*[[President of Argentina]]\n*[[Politics of Argentina]]\n*[[List of vice presidents of Argentina]]\n*[[Lists of incumbents]]\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n== Notes ==\n{{NoteFoot}}\n\n==Bibliography==\n* {{cite book\n|title= El Final\n|last= Mendelevich\n|first= Pablo\n|authorlink= Pablo Mendelevich\n|year= 2010\n|publisher= Ediciones B\n|location= Buenos Aires\n|isbn= 978-987-627-166-0\n|language=Spanish}}\n* {{cite book\n|title= Historia Argentina\n|last= Rosa\n|first= Jos\u00e9 Mar\u00eda\n|authorlink= Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa\n|year= 1974\n|publisher= Editorial Oriente S.A.\n|location= Buenos Aires\n|language=Spanish}}\n* {{cite journal\n|title=An\u00e1lisis cr\u00edtico del sistema electoral argentino. Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica y desempe\u00f1o efectivo\n|last1=Abal Medina (h.)\n|first1=Juan\n|last2=Su\u00e1rez Cao\n|first2=Julieta\n|journal=Revista de Ciencias Sociales\n|volume=14\n|date=August 2003\n|publisher=[[National University of Quilmes]]\n|location=[[Bernal, Buenos Aires|Bernal]]\n|language=Spanish}}\n\n==External links==\n* [http://www.rulers.org/rula2.html#argentina Rulers.org \u2014 Argentina] list of rulers for Argentina\n\n{{Presidents of Argentina}}\n{{Argentine government}}\n{{South America topic|state=uncollapsed|prefix=List of Presidents of|countries_only=yes}}\n{{Heads of State of the South America}}\n\n[[Category:Lists of heads of state|Argentina]]\n[[Category:Lists of national presidents|Argentina]]\n[[Category:Heads of state of Argentina|*]]\n[[Category:Lists of political office-holders in Argentina|Presidents]]\n", "text_old": "{{short description|Wikipedia list article}}\n{{Expand Spanish|Presidente de la Naci\u00f3n Argentina|date=April 2012}}\n{{Infobox official post\n| post = President\n| body = the Argentine Nation\n| native_name = ''Presidente de la Naci\u00f3n Argentina''\n| insignia = File:Standard of the President of Argentina Afloat.svg\n| insigniasize = 130px\n| insigniacaption = Presidential Standard\n| department = \n| image = Alberto fernandez presidente (cropped).jpg\n| alt = \n| incumbent = [[Alberto Fern\u00e1ndez]]\n| incumbentsince = 10 December 2019\n| style = ''[[The Most Excellent|Excelent\u00edsimo Se\u00f1or (m) Excelent\u00edsima Se\u00f1ora (f)]]''\n| residence = [[Casa Rosada]] {{small|(government office)}} <br /> [[Quinta de Olivos]] {{small|(official residence)}} <br /> Chapadmalal Residence {{small|(summer house)}}\n| termlength = Four years, renewable once\n| inaugural = [[Bernardino Rivadavia]]\n| formation = '''''first:''''' [[Argentine Constitution of 1826|1826 Constitution]]<br />'''''current:''''' [[Argentine Constitution of 1853|1853 Constitution]], [[1994 amendment of the Argentine Constitution|(amended in 1994)]].\n| salary = 77,855.65 [[Argentine peso]]s<ref>{{cite web |url= http://www.lanacion.com.ar/1870105-sueldo-macri-presidente|title= El primer sueldo de Mauricio Macri como Presidente: $131.421 brutos|trans-title=The first salary of Mauricio Macri as president: $ 131,421 gross|language= Spanish|author= Iv\u00e1n Ruiz and Maia Jastreblansky|date= February 11, 2016|publisher= La Naci\u00f3n|accessdate=February 11, 2016}}</ref> (as of February 2016)\n| website = [http://www.presidencia.gov.ar/ Office of the President]\n}}\n{{Politics of Argentina}}\n[[Argentina]] has had many different types of [[heads of state]] as well as many different types of government. During pre-Columbian times, the territories that today form Argentina were inhabited by nomadic tribes without any defined government. During the [[Spanish colonization of the Americas]], the [[Monarchy of Spain|King of Spain]] retained the ultimate authority over the territories conquered in the [[New World]], appointing [[viceroy]]s for local government. The territories that would later become Argentina were first part of the [[Viceroyalty of Peru]] and then the [[Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata]]. The [[May Revolution]] started the [[Argentine War of Independence]] by replacing the viceroy [[Baltasar Hidalgo de Cisneros]] with the first national government. It was the [[Primera Junta]], a [[Junta (Peninsular War)|junta]] of several members, which would grow into the [[Junta Grande]] with the incorporation of provincial deputies. The size of the juntas gave room to internal political disputes among their members, so they were replaced by the [[First Triumvirate (Argentina)|First]] and [[Second Triumvirate (Argentina)|Second Triumvirate]], of three members. The [[Asamblea del A\u00f1o XIII|Assembly of the Year XIII]] created a new executive authority, with attributions similar to that of a head of state, called the [[Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata]]. A second Assembly, the [[Congress of Tucum\u00e1n]], [[Argentine Declaration of Independence|declared independence]] in 1816 and promulgated the [[Argentine Constitution of 1819]]. However, this constitution was repealed during [[Argentine Civil War|armed conflicts]] between the [[United Provinces of South America|central government]] and the [[Liga Federal|Federal League]] Provinces. This started a period known as the [[Anarchy of the Year XX]], when Argentina lacked any type of head of state.\n\nThere was a new attempt to organize a central government in 1826. A new congress wrote a new constitution and elected [[Bernardino Rivadavia]] as [[President (government title)|president]] in the process.<ref name=\"Rivadavia\">Mendelevich, p. 28</ref> Rivadavia was the first President of Argentina. However, he resigned shortly after and the 1826 Constitution was repealed. The Argentine provinces then organized themselves as a [[confederation]] without a central head of state. In this organization, the [[Governor of Buenos Aires Province|governors of Buenos Aires province]] took some duties such as the payment of external debt or the administration of the [[Foreign relations of Argentina|foreign relations]] in the name of all provinces.<ref>Mendelevich, p. 33</ref> Those governors were appointed by the Buenos Aires legislature, with the only exception of [[Juan Lavalle]]. [[Juan Manuel de Rosas]] kept the governor office for seventeen consecutive years until [[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]] defeated him at the 1852 [[Battle of Caseros]]. Urquiza then called for a new Constitutional Assembly and promulgated the [[Argentine Constitution of 1853]], which is the current [[Constitution of Argentina]] through amendments. In 1854, Urquiza became the first [[President of Argentina|President of modern Argentina]], acting both as head of government and head of state.<ref>Mendelevich, p. 24</ref> However, the [[Buenos Aires Province]] had rejected the Constitution and became an independent state until the aftermath of the 1859 [[Battle of Cepeda (1859)|Battle of Cepeda]], although the internecine conflict continued. Only after the subsequent [[Battle of Pav\u00f3n]] in 1861, the former ''bonaerense'' leader [[Bartolom\u00e9 Mitre]] became the first president of an unified [[Argentina|Argentine Republic]].<ref>Mendelevich, p. 46</ref>\n\nThe succession line of constitutional presidents run uninterrupted until 1930, when [[Jos\u00e9 F\u00e9lix Uriburu]] took government through a civic-military ''[[1930 Argentine coup d'\u00e9tat|coup d'\u00e9tat]]''. For many decades, there was an alternance between legitimate presidents and others that took government through illegitimate means. Those means included ''[[Coups d'\u00e9tat in Argentina|coups d'\u00e9tat]]'', but also proscriptions of major political parties<ref name=\"Justo\">Mendelevich, p. 130\u2014131</ref> and electoral fraud.<ref name=\"Justo\"/><ref name=\"Ortiz\">Mendelevich, p. 136</ref> The last ''[[1976 Argentine coup d'\u00e9tat|coup d'\u00e9tat]]'' occurred in 1976 and resulted in the [[National Reorganization Process]], which ended in 1983. The retrospective recognition as presidents or heads of state of any ''de facto'' ruler that exercised its authority outside the Constitutional mandate is a controversial and relevant issue in Argentine politics.<ref>{{cite web |url= http://www.clarin.com/diario/2008/09/25/elpais/p-01767310.htm|title= Alfons\u00edn vuelve a la Casa Rosada para inaugurar su propia estatua|first= Guido|last= Braslavsky|authorlink=  |date= 25 September 2008|publisher= Clar\u00edn (newspaper)|language= Spanish|trans-title= Alfons\u00edn returns to the Casa Rosada to open his own statue|accessdate= November 7, 2010}}</ref><ref>{{cite web|url= http://www.elargentino.com/nota-15970-Quieren-quitar-los-nombres-de-militares-de-las-calles.html|title= Quieren quitar los nombres de militares de las calles|date= 21 November 2008|publisher= El Argentino|language= Spanish|trans-title= They want to removemilitary names from the streets|accessdate= November 7, 2010|url-status= dead|archiveurl= https://web.archive.org/web/20110723093319/http://www.elargentino.com/nota-15970-Quieren-quitar-los-nombres-de-militares-de-las-calles.html|archivedate= 23 July 2011}}</ref><ref>{{cite web |url= http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-15544-2003-01-19.html|title= Los protocolos y las decisiones pol\u00edticas|first= Victoria|last= Ginzberg|date= 19 January 2003|publisher= P\u00e1gina/12|language= Spanish|trans-title= Protocols and political rulings|accessdate= November 7, 2010}}</ref> However, their government actions were recognized as valid following the [[De facto government doctrine|''de facto'' government doctrine]] that used to legitimize them.<ref>{{cite web|url= http://www.cepc.es/rap/Publicaciones/Revistas/15/RCEC_04_033.pdf|title= Los gobiernos de facto en el derecho argentino|first= Enrique|last= Groisman|publisher= Centro de estudios pol\u00edticos y constitucionales|language= Spanish|trans-title= De facto governments in Argentine law|accessdate= November 7, 2010}}{{dead link|date=December 2017 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }}</ref> This doctrine was rejected by the [[1994 amendment of the Constitution of Argentina|1994 amendment]] and would not be applicable for potential future coups. The current head of state is President [[Alberto Fern\u00e1ndez|Alberto Fernandez]], who took office on 10 December 2019.\n\n== Affiliation keys ==\n\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=\"2\" |Abbreviation\n! Party name (English)\n! Party name (Spanish)\n! Years\n|-\n| bgcolor=Lightblue|\n| Unitarian\n| '''[[Unitarian Party|Unitarian]]'''\n| Unitarios\n| 1826\u20131827, 1828\u20131829\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| Federal\n| '''[[Federalist Party (Argentina)|Federalist]]'''\n| Federales\n| 1827\u20131828, 1829\u20131861\n|-\n| bgcolor=White|\n| Liberal\n| '''Liberal Party'''\n| Partido Liberal\n| 1862\u20131868\n|-\n| bgcolor=Lightgray|\n| \u2014\n| '''[[Independent politician]]'''\n| Pol\u00edtico independiente\n| 1868\u20131874\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| National\n| '''[[:es:Partido Nacional (Argentina)|National Party]]'''\n| Partido Nacional\n| 1874\u20131880\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| PAN\n| '''[[National Autonomist Party]]'''\n| Partido Autonomista Nacional\n| 1880\u20131910, 1914\u20131916\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| PAN-Modernist\n| '''[[:es:Partido Autonomista Nacional (l\u00ednea modernista)|National Autonomist Party \u2013 Modernist Line]]'''\n| Partido Autonomista Nacional \u2013 L\u00ednea Modernista\n| 1910\u20131914\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| UCR\n| '''[[Radical Civic Union]]'''\n| Uni\u00f3n C\u00edvica Radical\n| 1916\u20131930, 1958\u20131966, 1983\u20131989, 1999\u20132001\n|-\n| bgcolor=#138808|\n| Military\n| '''[[Armed Forces of the Argentine Republic]]'''\n| Fuerzas Armadas de la Rep\u00fablica Argentina\n| 1930\u20131932, 1943\u20131946, 1955\u20131958, 1966\u20131973, 1976\u20131983\n|-\n| bgcolor=#E9D66B|\n| Concordancia\n| '''[[Concordancia (Argentina)|Concordancia]]'''\n| Concordancia\n| 1932\u20131943\n|-\n| bgcolor=#E9D66B|\n| PDN\n| '''[[National Democratic Party (Argentina)|National Democratic Party]]'''\n| Partido Dem\u00f3crata Nacional \n| 1932\u20131938, 1942\u20131943\n|-\n| bgcolor=#E9D66B|\n| UCR-A\n| '''[[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Antipersonalista|Antipersonalist Radical Civic Union]]'''\n| Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Antipersonalista\n| 1938\u20131942\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| Labour\n| '''[[Labour Party (Argentina)|Labour Party]]'''\n| Partido Laborista\n| 1946\u20131952\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| UCR-JR\n| '''[[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Junta Renovadora|Radical Civic Union Renewal Board]]'''\n| Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Junta Renovadora \n| 1946\u20131952\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| Independent\n| '''[[:es:Partido Independiente (Argentina)|Independent Party]]'''\n| Partido Independiente\n| 1946\u20131952\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| Peronist\n| '''[[Justicialist Party|Peronist Party]]'''\n| Partido Peronista\n| 1952\u20131955\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| UCR-I\n| '''[[Intransigent Radical Civic Union]]'''\n| Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Intransigente \n| 1958\u20131963\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| UCR-P\n| '''[[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical del Pueblo|People's Radical Civic Union]]'''\n| Uni\u00f3n C\u00edvica Radical del Pueblo \n| 1963\u20131966\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| PJ\n| '''[[Justicialist Party]]'''\n| Partido Justicialista\n| 1973\u20131976, 1989\u20131999, 2001\u20132015, 2019\u2013present\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| FREJULI\n| '''[[:es:Frente Justicialista de Liberaci\u00f3n|Justicialist Liberation Front]]'''\n| Frente Justicialista de Liberaci\u00f3n \n| 1973\u20131976\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| FREJUPO\n| '''[[:es:Frente Justicialista de Unidad Popular|Justicialist Front of Popular Unity]]'''\n| Frente Justicialista de Unidad Popular \n| 1989\u20131995\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| UCD\n| '''[[Union of the Democratic Centre (Argentina)|Union of the Democratic Centre]]'''\n| Uni\u00f3n del Centro Democr\u00e1tico \n| 1995\u20131999\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| Alianza\n| '''[[Alliance for Work, Justice and Education]]'''\n| Alianza para el Trabajo, la Justicia y la Educaci\u00f3n\n| 1999\u20132001\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| FPV\n| '''[[Front for Victory]]'''\n| Frente para la Victoria\n| 2003\u20132015\n|-\n| bgcolor=gold|\n| PRO\n| '''[[Republican Proposal]]'''\n| Propuesta Republicana\n| 2015\u20132019\n|-\n| bgcolor=gold|\n| Cambiemos\n| '''[[Cambiemos]]'''\n| Cambiemos\n| 2015\u20132019\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| FDT\n| '''[[Frente de Todos (2019 coalition)|Everyone's Front]]'''\n| Frente de Todos\n| 2019\u2013present\n|}\n\n==United Provinces of the Rio de la Plata (1810\u20131831)==\n\n===Junta presidents (1810\u20131811)===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| rowspan=2| [[File:Saavedra 2.jpg|100px]]\n| rowspan=2| [[Cornelio Saavedra]]<br />{{small|(1759\u20131829)}}\n| 25 May 1810\n| 18 December 1810\n| align=left| President of the [[Primera Junta]], at the beginning of the [[Argentine War of Independence]]. He is regarded as the first president of a national government.<ref>\"Buenos Aires, diciembre 16 de 1829.- El primer comandante de Patricios, el primer presidente de un gobierno patrio, pudo s\u00f3lo quedar olvidado en su fallecimiento por las circunstancias calamitosas en que el pa\u00eds se hallaba. Despu\u00e9s que ellas han terminado, ser\u00eda una ingratitud negar a ciudadano tan eminente el tributo de honor rendido a su m\u00e9rito, y a una vida ilustrada con tantas virtudes, que supo consagrar entera al servicio de su patria. El gobierno, para cumplir un deber tan sagrado, acuerda y decreta: Art\u00edculo 1\u00ba: En el [[La Recoleta Cemetery|cementerio del Norte]] se levantar\u00e1, por cuenta del gobierno, un monumento en que se depositar\u00e1n los restos del brigadier general D. Cornelio Saavedra. Art\u00edculo 2\u00ba: Se archivar\u00e1 en la Biblioteca P\u00fablica un manuscrito aut\u00f3grafo del mismo brigadier general, con arreglo a lo que previene el decreto de 6 de octubre de 1821. Art\u00edculo 3\u00ba: Comun\u00edquese y publ\u00edquese. Rosas \u2013 Tom\u00e1s Guido\".</ref>\n| rowspan=2|<ref>Rosa, vol. II, p.199-306</ref>\n|-\n| 18 December 1810\n| 26 August 1811\n| align=left| President of the [[Junta Grande]]. Left to serve in the [[Army of the North]].\n|-\n| [[File:Matheu.jpg|100px]]\n| [[Domingo Matheu]]<br />{{small|(1765\u20131831)}}\n| 26 August 1811\n| 23 September 1811\n| align=left| President of the Junta Grande, from Saavedra's departure to the dissolution of it.\n| <ref>Rosa, vol. II, p. 306-319</ref>\n|}\n\n===Triumvirates (1811\u20131814)===\n\n{| width=100% class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=4| <big>[[First Triumvirate (Argentina)|First Triumvirate]]</big><br />23 September 1811 \u2013 8 October 1812\n|-\n! 23 September 1811 \u2013 23 March 1812\n! 23 March 1812 \u2013 8 October 1812\n|-\n| colspan=2 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:FelicianoChiclana.jpg|middle|100px]]<br />[[Feliciano Chiclana]]<br />{{small|(1761\u20131826)}}\n|-\n| colspan=2 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Manuel de Sarratea.jpg|middle|100px]]<br />[[Manuel de Sarratea]]<br />{{small|(1774\u20131849)}}\n|-\n| style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Juanjpaso.jpg|middle|100px]]<br />[[Juan Jos\u00e9 Paso]]<br />{{small|(1758\u20131833)}}\n| style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Juan Martin de Pueyrredon por Villar.jpg|middle|100px]]<br />[[Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n]]<br />{{small|(1776\u20131850)}}\n|}\n\n{| width=100% class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=4| <big>[[Second Triumvirate (Argentina)|Second Triumvirate]]</big><br />8 October 1812 \u2013 31 January 1814\n|-\n! 8 October 1812 \u2013 20 February 1813\n! 20 February 1813 \u2013 19 August 1813\n! 19 August 1813 \u2013 5 November 1813\n! 5 November 1813 \u2013 31 January 1814\n|-\n| colspan=4 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:NRodriguez.jpg|middle|100px]]<br />[[Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a]]<br />{{small|(1775\u20131853)}}\n|-\n| colspan=2 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:AntonioAlvarezJonte.jpg|middle|100px]]<br />[[Antonio \u00c1lvarez Jonte]]<br />{{small|(1784\u20131820)}}\n| colspan=2 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Posadas.jpg|middle|100px]]<br />[[Gervasio Antonio de Posadas]]<br />{{small|(1757\u20131833)}}\n|-\n| style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Juanjpaso.jpg|middle|100px]]<br />[[Juan Jos\u00e9 Paso]]<br />{{small|(1758\u20131833)}}\n| colspan=2 style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez]]<br />{{small|(1770\u20131840)}}\n| style=\"vertical-align: top;\" align=\"middle\" | [[File:Juan Larrea.jpg|middle|100px]]<br />[[Juan Larrea (politician)|Juan Larrea]]<br />{{small|(1782\u20131847)}}\n|}\n\n===Supreme Directors (1814\u20131820)===\n{{main|Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata}}\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| [[File:Posadas.jpg|100px]]\n| [[Gervasio Antonio de Posadas]]<br />{{small|(1757\u20131833)}}\n| 31 January 1814\n| 9 January 1815\n| align=left| Chosen by the ''[[Asamblea del A\u00f1o XIII|Assembly of the Year 1813]]''.\n| <ref>Rosa, Vol. III, p. 75-114</ref>\n|-\n| [[File:CarlosAlvearcolor.jpg|100px]]\n| [[Carlos Mar\u00eda de Alvear]]<br />{{small|(1789\u20131852)}}\n| 9 January 1815\n| 18 April 1815\n| align=left| Forced to resign by a mutiny.\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 114-129</ref>\n|-\n| [[File:Retrato m\u00e1s can\u00f3nico de Jos\u00e9 de San Mart\u00edn.jpg|100px]]<br />[[File:Matiasdeirigoyen.jpg|100px]]<br />[[File:Manuel de Sarratea.jpg|100px]]\n| [[Jos\u00e9 de San Mart\u00edn]]<br />{{small|(1778\u20131850)}}<br /><br />[[Mat\u00edas de Irigoyen]]<br />{{small|(1781\u20131839)}}<br /><br />[[Manuel de Sarratea]]<br />{{small|(1774\u20131849)}}\n| 18 April 1815\n| 20 April 1815\n| align=left| Third Triumvirate. Interim government until the appointment of a new Supreme Director.\n| \n|-\n| [[File:Jose Rondeau.jpg|100px]]\n| [[Jos\u00e9 Rondeau]]<br />{{small|(1773\u20131844)}}\n| 20 April 1815\n| 21 April 1815\n| align=left| Appointed successor of Alvear, could not take office because he was in command of the [[Army of the North]]\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 143</ref>\n|-\n| [[File:Alvarez thomas.jpg|100px]]\n| [[Ignacio \u00c1lvarez Thomas]]<br />{{small|(1787\u20131857)}}\n| 21 April 1815\n| 16 April 1816\n| align=left| ''Acting'', for Rondeau. Convened the [[Congress of Tucum\u00e1n]], that would declare Independence.\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 143-160</ref>\n|-\n| [[File:Antonio Gonzalez Balcarce.jpg|100px]]\n| [[Antonio Gonz\u00e1lez de Balcarce]]<br />{{small|(1774\u20131819)}}\n| 16 April 1816\n| 9 July 1816\n| align=left| Interim.\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 160</ref>\n|-\n| [[File:Juan Martin de Pueyrredon por Villar.jpg|100px]]\n| [[Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n]]<br />{{small|(1776\u20131850)}}\n| 9 July 1816\n| 9 June 1819\n| align=left| First Argentine Head of State after the [[Argentine Declaration of Independence]]. Supported the [[Crossing of the Andes]].\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 161-242</ref>\n|-\n| [[File:Jose Rondeau.jpg|100px]]\n| [[Jos\u00e9 Rondeau]]<br />{{small|(1773\u20131844)}}\n| 9 June 1819\n| 1 February 1820\n| align=left| Decisively defeated at the [[Battle of Cepeda (1820)|Battle of Cepeda]] by Federalist forces opposed to the [[Argentine Constitution of 1819|1819 centralist Constitution]].\n| <ref>Rosa, vol. III, p. 242-253</ref>\n|-\n| [[File:Juan Pedro Aguirre.jpg|100px]]\n| [[Juan Pedro Aguirre]]<br />{{small|(1781\u20131837)}}\n| 1 February 1820\n| 11 February 1820\n| align=left| Interim. Dissolved the National Congress and endorsed the Buenos Aires Cabildo to choose a Governor for Buenos Aires Province instead of the previous post of Governor Mayor.\n|\n|}\n\n=== Governors of Buenos Aires Province managing international relations (1820\u20131826) ===\n\nBetween 1820 and 1826, the United Provinces functioned as a loose alliance of autonomous provinces put together by pacts and treaties (see [[Treaty of Pilar]], [[Treaty of Benegas]], [[Quadrilateral Treaty]]), but lacking any actual central government until the 1825 Constitutional Congress.\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| [[File:Matiasdeirigoyen.jpg|100px]]\n| [[Mat\u00edas de Irigoyen]]<br />{{small|(1781\u20131839)}}\n| 11 February 1820\n| 18 February 1820\n| align=left| He had been Governor Mayor from 9 to 11 February 1820 and was promoted interim as Governor until the appointment of Manuel de Sarratea.\n|\n|-\n| [[File:Sarratea.gif|100px]]\n| [[Manuel de Sarratea]]<br />{{small|(1774\u20131849)}}\n| 18 February 1820\n| 6 March 1820\n| align=left| The political crisis that existed in the country led to his government lacked support from both Buenos Aires and the other provinces. Thus he resigned shortly afterwards.\n|\n|-\n| [[File:JuanRamonGonzalezBalcarce.gif|100px]]\n| [[Juan Ram\u00f3n Balcarce]]<br />{{small|(1773\u20131836)}}\n| 6 March 1820\n| 11 March 1820\n| align=left| Interim. Resigned.\n|\n|-\n| [[File:Sarratea.gif|100px]]\n| [[Manuel de Sarratea]]<br />{{small|(1774\u20131849)}}\n| 11 March 1820\n| 2 May 1820\n| align=left| He returned to office after the end of the brief government of Balcarce. The circumstances did not improve and ended up resigning a second time.\n|\n|-\n| [[File:Iramosmexia.jpg|100px]]\n| [[Ildefonso Ramos Mex\u00eda]]<br />{{small|(1769\u20131854)}}\n| 2 May 1820\n| 20 June 1820\n| align=left| \n|\n|-\n| [[File:Cabildo-Buenos-Aires.jpg|100px]]\n| [[Ildefonso Ramos Mex\u00eda]] and [[Miguel Estanislao Soler]]\n| 20 June 1820\n| 23 June 1820\n| align=left| They took power simultaneously.\n|\n|-\n| [[File:M E Soler por Bettinoti.jpg|100px]]\n| [[Miguel Estanislao Soler]]<br />{{small|(1783\u20131849)}}\n| 23 June 1820\n| 29 June 1820\n| align=left| He assumed de facto, after an armed uprising, but his government lasted a few days, when the Board of Representatives appointed Manuel Dorrego.\n|\n|-\n| [[File:Manuel Dorrego.jpg|100px]]\n| [[Manuel Dorrego]]<br />{{small|(1787\u20131828)}}\n| 29 June 1820\n| 20 September 1820\n| align=left| Interim.\n|\n|-\n| [[File:Mart\u00edn Rodr\u00edguez 2.JPG|100px]]\n| [[Mart\u00edn Rodr\u00edguez (politician)|Mart\u00edn Rodr\u00edguez]]<br />{{small|(1771\u20131845)}}\n| 20 September 1820\n| 2 April 1824\n| align=left| He signed the Treaty of Benegas and the Quadrilateral.\n|\n|-\n| [[File:General Juan Gregorio Las Heras.jpg|100px]]\n| [[Juan Gregorio de las Heras]]<br />{{small|(1780\u20131866)}}\n| 2 April 1824\n| 7 February 1826\n| align=left| He called a Constituent Congress that enacted several laws for which the Unitary Republic was proclaimed. He resigned because of that republic.\n|\n|}\n\n=== First presidential government (1826\u20131827)===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Political<br />party\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| bgcolor=Lightblue|\n| [[File:Bernardino Rivadavia 2.jpg|100px]]\n| [[Bernardino Rivadavia]]<br />{{small|(1780\u20131845)}}\n| 8 February 1826\n| 27 June 1827\n| [[Unitarian Party|Unitarian]]\n| align=left| Elected by the Constituent Assembly of 1826, before the promulgation of the [[Argentine Constitution of 1826|1826 constitution]].<ref name=\"Rivadavia\"/> Waged the [[Cisplatine War]]. Resigned as the Constitution was rejected by the provinces and the outcome of the war generated popular discontent.\n| <ref name=\"Rivadavia\" />{{rp|23\u201332}}\n|-\n| bgcolor=Lightgrey|\n| [[File:Vicente Lopez 1860.jpg|100px]]\n| [[Vicente L\u00f3pez y Planes]]<br />{{small|(1785\u20131856)}}\n| 7 July 1827\n| 18 August 1827\n| \u2014\n| align=left| Elected as interim president by the Constituent Assembly of 1826. His mandate was limited to close the Assembly and call for elections for a new governor of Buenos Aires.\n| <ref name=\"Rivadavia\"/>\n|}\n\n=== Governors of Buenos Aires Province managing international relations (1827\u20131831) ===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Political<br />party\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Dorrego a color.jpg|100px]]\n| [[Manuel Dorrego]]<br />{{small|(1787\u20131828)}}\n| 18 August 1827\n| 1 December 1828\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| [[1828 Treaty of Montevideo|Ended]] the [[Cisplatine War]]. Deposed and executed by [[Juan Lavalle]].\n| <ref>Rosa, vol. V, p.73-97</ref>\n|-\n| bgcolor=Lightblue|\n| [[File:Lavalle.jpg|100px]]\n| [[Juan Lavalle]]<br />{{small|(1797\u20131841)}}\n| 1 December 1828\n| 26 June 1829\n| [[Unitarian Party|Unitarian]]\n| align=left| Coup d'\u00e9tat. [[Battle of M\u00e1rquez Bridge|Defeated in battle]], [[Ca\u00f1uelas Pact|resigned]] under siege\n| <ref>Rosa, vol. IV, p.97-117</ref>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Viamonte.jpg|100px]]\n| [[Juan Jos\u00e9 Viamonte]]<br />{{small|(1774\u20131843)}}\n| 26 June 1829\n| 6 December 1829\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Interim.\n| <ref>Rosa, vol. IV, p 127-129</ref>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Juan Manuel de Rosas.jpg|100px]]\n| [[Juan Manuel de Rosas]]<br />{{small|(1793\u20131877)}}\n| 6 December 1829\n| 4 January 1831\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| First term. Convened the [[Pacto Federal|Federal Pact]] and waged war against the [[Unitarian League]].\n| <ref name=\"Rosa, vol. IV, p. 129-171\">Rosa, vol. IV, p. 129-171</ref>\n|}\n\n== Argentine Confederation (1831\u20131861) ==\n\n=== Governors managing international relations (1831\u20131852)===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Political<br />party\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Juan Manuel de Rosas.jpg|100px]]\n| [[Juan Manuel de Rosas]]<br />{{small|(1793\u20131877)}}\n| 4 January 1831\n| 5 December 1832\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province. First term. Convened the [[Pacto Federal|Federal Pact]] and waged war against the [[Unitarian League]]. Resigned.\n| <ref name=\"Rosa, vol. IV, p. 129-171\"/>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:JuanRamonGonzalezBalcarce.gif|100px]]\n| [[Juan Ram\u00f3n Balcarce]]<br />{{small|(1773\u20131836)}}\n| 5 December 1832\n| 4 November 1833\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province. Ousted by the [[Revolution of the Restorers]].\n| <ref>Rosa. vol. IV, p. 186-196</ref>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Viamonte.jpg|100px]]\n| [[Juan Jos\u00e9 Viamonte]]<br />{{small|(1774\u20131843)}}\n| 4 November 1833\n| 27 June 1834\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province. Interim.\n| <ref>Rosa, vol. IV, p. 198-204</ref>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Vicente Maza.jpg|100px]]\n| [[Manuel Vicente Maza]]<br />{{small|(1779\u20131839)}}\n| 27 June 1834\n| 7 March 1835\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province. Interim.\n| <ref>Rosa, vol. IV, p. 206-213</ref>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Juan Manuel de Rosas.jpg|100px]]\n| [[Juan Manuel de Rosas]]<br />{{small|(1793\u20131877)}}\n| 7 March 1835\n| 3 February 1852\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province with the [[sum of public power]]. Waged the [[Argentine Civil War|Argentine]] and [[Uruguayan Civil War]]s, the [[War of the Confederation]] and the [[French blockade of the R\u00edo de la Plata|French]] and [[Anglo-French blockade of the R\u00edo de la Plata]]. Designated \"Supreme Chief of the Argentine Confederation\" in 1851. Defeated by [[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]] at the [[Battle of Caseros]]. Resigned.\n| <ref>Rosa, vol. IV p. 219 \u2013 vol. V p. 489</ref>\n|-\n| bgcolor=Lightgrey|\n| [[File:Vicente Lopez 1860.jpg|100px]]\n| [[Vicente L\u00f3pez y Planes]]<br />{{small|(1785\u20131856)}}\n| 3 February 1852\n| 6 April 1852\n| \u2014\n| align=left| Governor of Buenos Aires Province. Interim. Governor of Buenos Aires Province without national powers until 26 July 1852.\n|\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Urquiza.jpg|100px]]\n| [[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]]<br />{{small|(1801\u20131870)}}\n| 6 April 1852\n| 31 May 1852\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| Governor of Entre R\u00edos Province.\n|\n|}\n\n=== Provisional Director of the Argentine Confederation (1852\u20131854) ===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br />{{small|(Birth\u2013Death)}}\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Political<br />party\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Urquiza.jpg|100px]]\n| [[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]]<br />{{small|(1801\u20131870)}}\n| 31 May 1852\n| 5 March 1854\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| At the same time Governor of Buenos Aires Province between  26 July 1852 and 4 September 1852. The [[Province of Buenos Aires]] secedes from the Confederation as the [[State of Buenos Aires]] on 11 September 1852. Ratification of the [[Argentine Constitution of 1853|Constitution of 1 May 1853]] by all the provinces, except Buenos Aires.\n| <ref name=\"Mendelevich, p. 38-41\">Mendelevich, p. 38-41</ref>\n|}\n\n=== Presidents of the Confederation (1854\u20131861) ===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br /><small>(Birth\u2013Death)</small>\n!colspan=2 width=\"31.4%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Elections\n!rowspan=2 | Political<br />party\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes<br />\n!rowspan=2 | [[List of vice presidents of Argentina|Vice President]]\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Urquiza.jpg|100px]]\n| '''[[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]]'''<br /><small>(1801\u20131870)</small>\n| 5 March 1854\n| 5 March 1860\n| [[1854 Argentine presidential election|1854]]\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| <small>Indirect elections. The reincoporation of the [[State of Buenos Aires]] was negotiated after the 1859 [[Battle of Cepeda (1859)|Battle of Cepeda]] in the [[Pact of San Jos\u00e9 de Flores]]. First constitutional [[President of Argentina]].</small>\n| <small>[[Salvador Mar\u00eda del Carril]]</small>\n| <ref name=\"Mendelevich, p. 38-41\"/>\n|-\n| bgcolor=#B31B1B|\n| [[File:Santiago Derqui 1860.JPG|100px]]\n| '''[[Santiago Derqui]]'''<br /><small>(1809\u20131867)</small>\n| 5 March 1860\n| 5 November 1861\n| [[1860 Argentine presidential election|1860]]\n| [[Federales (Argentina)|Federal]]\n| align=left| <small>Indirect elections. On 18 October 1860, a Constitutional reform is adopted, proclaiming the [[Argentine Republic]]. Resigned after the failure of the Pact of San Jos\u00e9 de Flores and the national government lost in the [[Battle of Pav\u00f3n]] to Buenos Aires.</small>\n| <small>[[Juan Esteban Pedernera]]</small>\n| <ref name=\"Derqui\">Mendelevich, p. 42-45</ref>\n|-\n| bgcolor=Lightblue|\n| [[File:JEPedernera.jpg|100px]]\n| '''[[Juan Esteban Pedernera]]'''<br /><small>(1796\u20131886)</small>\n| 5 November 1861\n| 12 December 1861\n| \u2014\n| [[Unitarian Party|Unitarian]]\n| align=left| <small>Vice President under [[Santiago Derqui|Derqui]], assumed the presidency after his resignation. Resigned on the dissolution of the national government.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref name=\"Derqui\"/>\n|}\n\n== Argentine Republic (1861\u2013present) ==\n=== Presidents (1861\u2013present) ===\n\n{| class=\"wikitable\" width=\"100%\" style=\"text-align: center;\"\n!rowspan=2 width=\"1%\"|\n!rowspan=2 width=\"10%\"|Portrait\n!rowspan=2 width=\"25%\"|Name<br /><small>(Birth\u2013Death)</small>\n! colspan=2 width=\"32%\"|Term of office\n!rowspan=2 | Elections\n!rowspan=2 | Political<br />party<br /><small>(Coalition)</small>\n!rowspan=2 width=\"26%\"|Notes\n!rowspan=2| [[List of vice presidents of Argentina|Vice President]]\n!rowspan=2 width=\"1%\"|{{tooltip|R.|References}}\n|-\n!Start\n!End\n|-\n| rowspan=5 bgcolor=White|\n| rowspan=5| [[File:Bartolom\u00e9 Mitre.jpg|100px]]\n| rowspan=5| '''[[Bartolom\u00e9 Mitre]]'''<br /><small>(1821\u20131906)</small>\n| 12 December 1861\n| 12 April 1862\n| \u2014\n| rowspan=3| Liberal\n| align=left| <small>Governor of [[Buenos Aires Province]] ''de facto'' in charge of the National Executive Power after the Battle of Pav\u00f3n and the resignation of Juan Esteban Pedernera. During the following months provinces give Mitre different powers.{{NoteTag|[[Catamarca Province|Catamarca]], [[C\u00f3rdoba Province, Argentina|C\u00f3rdoba]], [[Mendoza Province|Mendoza]], [[Santa Fe Province|Santa Fe]], [[Salta Province|Salta]], [[Santiago del Estero Province|Santiago del Estero]] and [[Tucum\u00e1n Province|Tucum\u00e1n]] accept Mitre as the person in charge of the National Executive Power. [[Buenos Aires Province|Buenos Aires]], [[San Juan Province, Argentina|San Juan]] and [[Jujuy Province|Jujuy]] only gave Mitre the authority to manage international relations, to convene the National Congress, and to rule on urgent internal business. [[Corrientes Province|Corrientes]], [[La Rioja Province, Argentina|La Rioja]] and [[San Luis Province|San Luis]] only gave Mitre the authority to manage international relations and to convene the National Congress. [[Entre R\u00edos Province|Entre R\u00edos]] only gave Mitre the authority to convene the National Congress.}}</small>\n| rowspan=3 {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref>{{cite book |last= |first= |date= 1863|title= Diario de Sesiones de la C\u00e1mara de Diputados del A\u00f1o 1862. Tomo Primero|url=https://babel.hathitrust.org/cgi/pt?id=uc1.c2604308;view=1up;seq=59 |location= Buenos Aires|publisher= La Tribuna|page= 43|isbn= |author-link= }}</ref>\n|-\n| 12 April 1862\n| 2 June 1862\n| \u2014\n| align=left| <small>After gaining support from the provinces he appointed himself by decree as \"Governor of Buenos Aires Province in charge of the National Executive Power\".</small>\n| <ref>{{cite book |last= Armagnague|first= Juan Fernando|date= 1986|title= Historia del derecho: presidencias de Mitre, Sarmiento y Avellaneda|url=https://books.google.com/books?id=cn8CfwM-aEIC&pg=PA17 |location= Mendoza|publisher= Ediciones Jur\u00eddicas Cuyo S.R.L.|page= 17|isbn= 950-9099-09-0 }}</ref>\n|-\n| 2 June 1862\n| 12 October 1862\n| \u2014\n| align=left| <small>The National Congress appoints the Governor of Buenos Aires Province, in this case Mitre, as the person in charge of the National Executive Power, until new elections are held.</small>\n| <ref>{{cite book |last= |first= |date= 1863|title= Diario de Sesiones de la C\u00e1mara de Diputados del A\u00f1o 1862. Tomo Primero|url=https://babel.hathitrust.org/cgi/pt?id=uc1.c2604308;view=1up;seq=75 |location= Buenos Aires|publisher= La Tribuna|page= 59|isbn= |author-link= }}</ref>\n|-\n| rowspan=2| 12 October 1862\n| rowspan=2| 12 October 1868\n| rowspan=2| [[1862 Argentine presidential election|1862]]\n| rowspan=2| Liberal<br />[[:es:Partido Nacionalista (Argentina)|Nacionalist]]\n| align=left rowspan=2| <small>Indirect elections with Mitre as the only candidate. First president of the unified country. Waged the [[Paraguayan War|War of the Triple Alliance]].</small>\n| <small>[[Marcos Paz]]<br />''(Died&nbsp;2&nbsp;January&nbsp;1868)''</small>\n| rowspan=2|<ref name=\"Mitre\">Mendelevich, p.46-52</ref>\n|-\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=White|\n| [[File:Marcos Paz2.jpg|100px]]\n| '''[[Marcos Paz]]'''<br /><small>(1811\u20131868)</small>\n| ''12 June 1865''\n| ''2 January 1868''\n| \u2014\n| Liberal\n| align=left| <small>Vice President under Mitre. Acting president as Mitre commanded the army in the War of the Triple Alliance. Died in office.</small>\n| {{n/a|''Himself''}}\n| \n|-\n| bgcolor=Lightgrey|\n| [[File:Coat of arms of Argentina.svg|100px]]\n| '''Cabinet of Ministers'''\n| ''2 January 1868''\n| ''18 January 1868''\n| \u2014\n| \u2014\n| align=left| <small>After the death of Marcos Paz, ministers coordinated by the Minister of the Interior dictated the acts of government until Mitre returned from Paraguay.<br />Members:\n*[[Guillermo Rawson]] ([[Ministry of the Interior and Transport|Interior]])\n*{{ill|Marcelino Ugarte|es|Marcelino Ugarte (padre)}} ([[Ministry of Foreign Affairs and Worship|Foreign Affairs]])\n*[[Lucas Gonz\u00e1lez (politician)|Lucas Gonz\u00e1lez]] ([[Ministry of the Treasury (Argentina)|Treasury]])\n*[[Jos\u00e9 Evaristo Uriburu]] ([[Ministry of Justice and Human Rights (Argentina)|Justice]])</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| \n|-\n| bgcolor=Lightgrey|\n| [[File:Sarmiento.jpg|100px]]\n| '''[[Domingo Faustino Sarmiento]]'''<br /><small>(1811\u20131888)</small>\n| 12 October 1868\n| 12 October 1874\n| [[1868 Argentine presidential election|1868]]\n| \u2014\n| align=left| <small>Indirect elections. Ended the War of the Triple Alliance.</small>\n| <small>[[Adolfo Alsina]]</small>\n| <ref name=\"Mitre\"/>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Nicol\u00e1s Avellaneda 2.jpg|100px]]\n| '''[[Nicol\u00e1s Avellaneda]]'''<br /><small>(1837\u20131885)</small>\n| 12 October 1874\n| 12 October 1880\n| [[1874 Argentine presidential election|1874]]\n| [[:es:Partido Nacional (Argentina)|National]]<br />\u2193<br />[[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections. [[Federalization of Buenos Aires|Federalization]] of [[Buenos Aires City]] in September 1880.</small>\n| <small>[[Mariano Acosta (politician)|Mariano Acosta]]</small>\n| <ref name=\"Mitre\"/>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Alejo Julio Argentino Roca.JPG|100px]]\n| '''[[Julio Argentino Roca]]'''<br /><small>(1843\u20131914)</small>\n| 12 October 1880\n| 12 October 1886\n| [[1880 Argentine presidential election|1880]]\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections. First term. End of the [[Argentine Civil Wars]].</small>\n| <small>[[Francisco Bernab\u00e9 Madero]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 53-56</ref>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Juarez celman president.jpg|100px]]\n| '''[[Miguel \u00c1ngel Ju\u00e1rez Celman]]'''<br /><small>(1844\u20131909)</small>\n| 12 October 1886\n| 6 August 1890\n| [[1886 Argentine presidential election|1886]]\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections. Resigned following the [[Revolution of the Park]].</small>\n| <small>[[Carlos Pellegrini]]</small>\n| <ref name=\"Celman\">Mendelevich, p. 57-65</ref>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Retrato de Carlos Pellegrini.jpg|100px]]\n| '''[[Carlos Pellegrini]]'''<br /><small>(1846\u20131906)</small>\n| 6 August 1890\n| 12 October 1892\n| \u2014\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Vice President under [[Miguel \u00c1ngel Ju\u00e1rez Celman|Ju\u00e1rez Celman]], assumed the presidency after his resignation. Finished the presidential period 1886\u20131892.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref name=\"Celman\"/>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Sin t\u00edtulo8.jpg|100px]]\n| '''[[Luis S\u00e1enz Pe\u00f1a]]'''<br /><small>(1822\u20131907)</small>\n| 12 October 1892\n| 22 January 1895\n| [[1892 Argentine presidential election|1892]]\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections. Government victory in the [[Argentine Revolution of 1893|Revolution of 1893]]. Resigned.</small>\n| <small>[[Jos\u00e9 Evaristo Uriburu]]</small>\n| <ref name=\"Luis\">Mendelevich, p. 66-72</ref>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:JEUriburu 2.jpg|100px]]\n| '''[[Jos\u00e9 Evaristo Uriburu]]'''<br /><small>(1831\u20131914)</small>\n| 22 January 1895\n| 12 October 1898\n| \u2014\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Vice President under [[Luis S\u00e1enz Pe\u00f1a|S\u00e1enz Pe\u00f1a]], assumed the presidency after his resignation. Finished the presidential period 1892\u20131898.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref name=\"Luis\"/>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Alejo Julio Argentino Roca.JPG|100px]]\n| '''[[Julio Argentino Roca]]'''<br /><small>(1843\u20131914)</small>\n| 12 October 1898\n| 12 October 1904\n| [[1898 Argentine presidential election|1898]]\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections. Second term.</small>\n| <small>[[Norberto Quirno Costa]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 73-79</ref>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Manuel A Quintana.jpg|100px]]\n| '''[[Manuel Quintana]]'''<br /><small>(1835\u20131906)</small>\n| 12 October 1904\n| 12 March 1906\n| [[1904 Argentine presidential election|1904]]\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Indirect elections.  Government victory in the [[Argentine Revolution of 1905|Revolution of 1905]]. Died in office.</small>\n| <small>[[Jos\u00e9 Figueroa Alcorta]]</small>\n| <ref name=\"Quintana\">Mendelevich, p. 80-88</ref>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#30D5C8|\n| rowspan=2| [[File:Jos\u00e9 Figueroa Alcorta.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Jos\u00e9 Figueroa Alcorta]]'''<br /><small>(1860\u20131931)</small>\n| height=\"60px\"| ''25 January 1906''\n| ''12 March 1906''\n| \u2014\n| rowspan=2| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Vice President under Quintana. Acting president during his illness.</small>\n| {{n/a|''Himself''}}\n| rowspan=2| <ref name=\"Quintana\"/>\n|-\n| height=\"60px\"| 12 March 1906\n| 12 October 1910\n| \u2014\n| align=left| <small>Vice President under Quintana, assumed the presidency after his death. Finished the presidential period 1904\u20131910.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Roque S Pe\u00f1a.jpg|100px]]\n| '''[[Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a]]'''<br /><small>(1851\u20131914)</small>\n| 12 October 1910\n| 9 August 1914\n| [[1910 Argentine presidential election|1910]]\n| [[:es:Partido Autonomista Nacional (l\u00ednea modernista)|PAN<br />Modernist]]\n| align=left| <small>Indirect elections. Promoted the [[S\u00e1enz Pe\u00f1a law]], which allowed [[Secret ballot|secret]], [[Universal suffrage|universal]] and [[Compulsory voting|mandatory]] suffrage. Died in office.</small>\n| <small>[[Victorino de la Plaza]]</small>\n| <ref name=\"Roque\">Mendelevich, p. 89-101</ref>\n|-\n| bgcolor=#30D5C8|\n| [[File:Victorino de la Plaza.JPG|100px]]\n| '''[[Victorino de la Plaza]]'''<br /><small>(1840\u20131919)</small>\n| 9 August 1914\n| 12 October 1916\n| \u2014\n| [[National Autonomist Party|PAN]]\n| align=left| <small>Vice President under [[Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a|S\u00e1enz Pe\u00f1a]], assumed the presidency after his death. Finished the presidential period 1910\u20131916.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref name=\"Roque\"/>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#C90016|\n| rowspan=2| [[File:Foto yrigoyen - presidente -presidenciagovar.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Hip\u00f3lito Yrigoyen]]'''<br /><small>(1852\u20131933)</small>\n| rowspan=2| 12 October 1916\n| rowspan=2| 12 October 1922\n| rowspan=2| [[1916 Argentine general election|1916]]\n| rowspan=2| [[Radical Civic Union|UCR]]\n| rowspan=2 align=left| <small>Free indirect elections. First president elected under the S\u00e1enz Pe\u00f1a law. First term. Maintained neutrality during [[World War I]].</small>\n| <small>[[Pelagio Luna]]<br />''(Died&nbsp;25&nbsp;June&nbsp;1919)''</small>\n| rowspan=2| <ref name=\"Yrigoyen\">Mendelevich, p. 102-112</ref>\n|-\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Presidente Marcelo T. De Alvear.jpg|100px]]\n| '''[[Marcelo Torcuato de Alvear]]'''<br /><small>(1868\u20131942)</small>\n| 12 October 1922\n| 12 October 1928\n| [[1922 Argentine general election|1922]]\n| [[Radical Civic Union|UCR]]\n| align=left| <small>Free indirect elections.</small>\n| <small>[[Elpidio Gonz\u00e1lez]]</small>\n| <ref name=\"Yrigoyen\"/>\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Yrigoyen en ventanilla del ferrocarril viaje a Santa Fe campa\u00f1a electoral de 1926..jpg|100px]]\n| '''[[Hip\u00f3lito Yrigoyen]]'''<br /><small>(1852\u20131933)</small>\n| 12 October 1928\n| 6 September 1930\n| [[1928 Argentine general election|1928]]\n| [[Radical Civic Union|UCR]]\n| align=left| <small>Free indirect elections. Second term, ousted from office by a [[1930 Argentine coup d'\u00e9tat|''coup d'\u00e9tat'']].</small>\n| <small>[[Enrique Mart\u00ednez (politician)|Enrique Mart\u00ednez]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 113-125</ref>\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Dr Enrique Martinez.JPG|100px]]\n| '''[[Enrique Mart\u00ednez (politician)|Enrique Mart\u00ednez]]'''<br /><small>(1887\u20131938)</small>\n| ''5 September 1930''\n| ''6 September 1930''\n| \u2014\n| [[Radical Civic Union|UCR]]\n| align=left| <small>Vice President under Yrigoyen. Acting president during his illness. Ousted from office by a [[1930 Argentine coup d'\u00e9tat|''coup d'\u00e9tat'']].</small>\n| {{n/a|''Himself''}}\n| \n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#138808|\n| rowspan=2| [[File:Jos\u00e9 F\u00e9lix Uriburu.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Jos\u00e9 F\u00e9lix Uriburu]]'''<br /><small>(1868\u20131932)</small>\n| rowspan=2| 6 September 1930\n| rowspan=2| 20 February 1932\n| rowspan=2| \u2014\n| rowspan=2| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| rowspan=2 align=left| <small>[[1930 Argentine coup d'\u00e9tat|First ''coup d'\u00e9tat'']] in modern Argentine history. Beginning of the [[Infamous Decade]]. Called for elections.</small>\n| <small>[[Enrique Santamarina]]<br />''(Resigned&nbsp;20&nbsp;October&nbsp;1930)''</small>\n| rowspan=2| <ref>Mendelevich, p. 126-129</ref>\n|-\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#E9D66B|\n| [[File:Agust\u00edn P. Justo.jpg|100px]]\n| '''[[Agust\u00edn Pedro Justo]]'''<br /><small>(1876\u20131943)</small>\n| 20 February 1932\n| 20 February 1938\n| [[1931 Argentine general election|1931]]\n| [[National Democratic Party (Argentina)|PDN]]<br /><small>([[Concordancia (Argentina)|Concordancia]])</small>\n| align=left| <small>Indirect elections held with fraud and with the [[Radical Civic Union|UCR]] barred from elections.</small>\n| <small>[[Julio Argentino Pascual Roca]]</small>\n| <ref name=\"Justo\"/><br /><ref>Mendelevich, p. 130-135</ref>\n|-\n| bgcolor=#E9D66B|\n| [[File:Robertomortiz.jpg|100px]]\n| '''[[Roberto Mar\u00eda Ortiz]]'''<br /><small>(1886\u20131942)</small>\n| 20 February 1938\n| 27 June 1942\n| [[1937 Argentine general election|1937]]\n| [[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Antipersonalista|UCR-A]]<br /><small>([[Concordancia (Argentina)|Concordancia]])</small>\n| align=left| <small>Indirect elections held with fraud. Resigned for health reasons, died one month later.</small>\n| <small>[[Ram\u00f3n Castillo]]</small>\n| <ref name=\"Ortiz\"/><br /><ref>Mendelevich, p. 136\u2013155</ref>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#E9D66B|\n| rowspan=2| [[File:Ramoncastillo.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Ram\u00f3n Castillo]]'''<br /><small>(1873\u20131944)</small>\n| height=\"60px\"| ''3 July 1940''\n| ''27 June 1942''\n| \u2014\n| rowspan=2| [[National Democratic Party (Argentina)|PDN]]<br /><small>([[Concordancia (Argentina)|Concordancia]])</small>\n| align=left| <small>Vice President under Ortiz. Acting president during his illness.</small>\n| {{n/a|''Himself''}}\n| rowspan=2| <ref name=\"Ortiz\"/>\n|-\n| height=\"60px\"| 27 June 1942\n| 4 June 1943\n| \u2014\n| align=left| <small>Vice President under [[Roberto Mar\u00eda Ortiz|Ortiz]], assumed the presidency after his resignation. Deposed in a [[1943 Argentine coup d'\u00e9tat|''coup d'\u00e9tat'']]. End of the [[Infamous Decade]].</small>\n| rowspan=2 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Gral. Arturo Rawson.jpg|100px]]\n| '''[[Arturo Rawson]]'''<br /><small>(1885\u20131952)</small>\n| 4 June 1943\n| 7 June 1943\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. Beginning of the [[Revolution of '43]]. Ousted from office.</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 145</ref><br /><ref name=\"Ortiz\"/>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#138808|\n| rowspan=2| [[File:Pedro-p-ramirez.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Pedro Pablo Ram\u00edrez]]'''<br /><small>(1884\u20131962)</small>\n| rowspan=2| 7 June 1943\n| rowspan=2| 9 March 1944\n| rowspan=2| \u2014\n| rowspan=2| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| rowspan=2 align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. On 25 February 1944, Ram\u00edrez temporarily delegated powers to Edelmiro Farrell. Resigned.</small>\n| <small>[[Sab\u00e1 Sueyro]]<br />''(Died&nbsp;15&nbsp;October&nbsp;1943)''</small>\n| rowspan=2| <ref name=\"Ortiz\"/>\n|-\n| <small>[[Edelmiro Juli\u00e1n Farrell]]</small>\n|-\n| rowspan=4 bgcolor=#138808|\n| rowspan=4| [[File:Farrel.jpg|100px]]\n| rowspan=4| '''[[Edelmiro Juli\u00e1n Farrell]]'''<br /><small>(1887\u20131980)</small>\n| height=60px| ''25 February 1944''\n| ''9 March 1944''\n| \u2014\n| rowspan=4| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Vice President under Ram\u00edrez. Acting president.</small>\n| {{n/a|''Himself''}}\n| rowspan=4| <ref name=\"Ortiz\"/>\n|-\n| rowspan=3| 9 March 1944\n| rowspan=3| 4 June 1946\n| rowspan=3| \u2014\n| rowspan=3 align=left| <small>[[Argentina during World War II|Declared war]] to the [[Axis powers]]. Called for elections. End of the [[Revolution of '43]].\n</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| <small>[[Juan Per\u00f3n]]<br />''(8&nbsp;July&nbsp;1944\u201310&nbsp;October&nbsp;1945)''</small>\n|-\n| <small>[[Juan Pistarini]]</small>\n|-\n| rowspan=5 bgcolor=#75AADB|\n| rowspan=5| [[File:Juan Per\u00f3n 1946.jpg|100px]]\n| rowspan=5| '''[[Juan Per\u00f3n]]'''<br /><small>(1895\u20131974)</small>\n| rowspan=2| 4 June 1946\n| rowspan=2| 4 June 1952\n| rowspan=2| [[1946 Argentine general election|1946]]\n| rowspan=2| [[Labour Party (Argentina)|Labour]]<br /><small>([[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Junta Renovadora|UCR-JR]])<br />([[:es:Partido Independiente (Argentina)|Independent]])</small>\n| rowspan=2 align=left| <small>Free indirect elections. First term. Reelection enabled by the [[Argentine Constitution of 1949|Constitution of 1949]].</small>\n| <small>[[Hortensio Quijano]]<br />''(Died&nbsp;3&nbsp;April&nbsp;1952)''</small>\n| rowspan=5| <ref>Mendelevich, p. 156-176</ref>\n|-\n| rowspan=2 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| rowspan=3| 4 June 1952\n| rowspan=3| 19 September 1955\n| rowspan=3| [[1951 Argentine general election|1951]]\n| rowspan=3| [[Justicialist Party|Peronist]]\n| rowspan=3 align=left| <small>Free direct elections. Second term. First election to allow [[Women's suffrage#Timeline of international women's suffrage|women's suffrage]]. Victory with 62.49% of votes, highest victory in Argentine elections. Ousted from office by a [[Revoluci\u00f3n Libertadora|''coup d'\u00e9tat'']].</small>\n|-\n| <small>[[Alberto Teisaire]]<br />''(7&nbsp;May&nbsp;1954\u201316&nbsp;September&nbsp;1955)''</small>\n|-\n| rowspan=2 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#138808|\n| rowspan=2| [[File:GralEduardoLonardi (cropped).jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Eduardo Lonardi]]'''<br /><small>(1896\u20131956)</small>\n| 20 September 1955\n| 23 November 1955\n| \u2014\n| rowspan=2| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. Beginning of the [[Revoluci\u00f3n Libertadora]]. By decree appointed himself as \"Provisional President of the Nation\".</small>\n| rowspan=2| <ref name=\"Fusiladora\">Mendelevich, p. 177-186</ref>\n|-\n| 23 September 1955\n| 13 November 1955\n| \u2014\n| align=left| <small>Lonardi is sworn in as President. Ousted from office.</small>\n| rowspan=2| <small>[[Isaac Rojas]]</small>\n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:PEAramburu.jpg|100px]]\n| '''[[Pedro Eugenio Aramburu]]'''<br /><small>(1903\u20131970)</small>\n| 13 November 1955\n| 1 May 1958\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. The [[Argentine Constitution of 1949|1949 Constitution]] is repealed and the [[Constitution of Argentina|1853 Constitution]] is restored. End of the [[Revoluci\u00f3n Libertadora]]. Called for elections with [[Peronism]] barred from elections.</small>\n| <ref name=\"Fusiladora\"/>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#C90016|\n| rowspan=2| [[File:Arturo Frondizi.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Arturo Frondizi]]'''<br /><small>(1908\u20131995)</small>\n| rowspan=2| 1 May 1958\n| rowspan=2| 29 March 1962\n| rowspan=2| [[1958 Argentine general election|1958]]\n| rowspan=2| [[Intransigent Radical Civic Union|UCR-I]]\n| rowspan=2 align=left| <small>Indirect elections with [[Peronism]] barred from elections. Ousted from office by a ''coup d'\u00e9tat''.</small>\n| <small>[[Alejandro G\u00f3mez (politician)|Alejandro G\u00f3mez]]<br />''(Resigned&nbsp;18&nbsp;November&nbsp;1958)''</small>\n| rowspan=2| <ref name=\"Frondizi\">Mendelevich, p. 187-195</ref>\n|-\n| rowspan=2 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Jose Maria Guido 1962 (cropped).JPG|100px]]\n| '''[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Guido]]'''<br /><small>(1910\u20131975)</small>\n| 29 March 1962\n| 12 October 1963\n| \u2014\n| [[Intransigent Radical Civic Union|UCR-I]]\n| align=left| <small>[[List of provisional presidents of Argentine Senate|Provisional President of the Senate]] exercising the Executive Power, as the civil procedures to replace the deposed president were followed and Vice President [[Alejandro G\u00f3mez (politician)|Alejandro G\u00f3mez]] had resigned in 1958.</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 193</ref><br /><ref name=\"Frondizi\"/>\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Illia banda presidencial.jpg|100px]]\n| '''[[Arturo Umberto Illia]]'''<br /><small>(1900\u20131983)</small>\n| 12 October 1963\n| 28 June 1966\n| [[1963 Argentine general election|1963]]\n| [[:es:Uni\u00f3n C\u00edvica Radical del Pueblo|UCR-P]]\n| align=left| <small>Indirect elections with [[Peronism]] barred from elections. Ousted from office by a [[Argentine Revolution|''coup d'\u00e9tat'']].</small>\n| <small>[[Carlos Humberto Perette]]</small>\n| <ref name=\"Illia\">Mendelevich, p. 196-214</ref>\n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Coat of arms of Argentina.svg|100px]]\n| '''Junta of Commanders of the Armed Forces'''\n| 28 June 1966\n| 29 June 1966\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Beginning of the [[Argentine Revolution]].<br />Members:\n*{{ill|Pascual Pistarini|es}}\n*{{ill|Benigno Ignacio Varela|es}}\n*{{ill|Adolfo Teodoro \u00c1lvarez|es}}.</small>\n| rowspan=6 {{n/a|''Vacant''}}\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Saludo militar de Ongan\u00eda.jpg|100px]]\n| '''[[Juan Carlos Ongan\u00eda]]'''<br /><small>(1914\u20131995)</small>\n| 29 June 1966\n| 8 June 1970\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. Ousted from office.</small>\n| <ref name=\"Illia\"/>\n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Coat of arms of Argentina.svg|100px]]\n| '''Junta of Commanders of the Armed Forces'''\n| 8 June 1970\n| 18 June 1970\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Members:\n*{{ill|Pedro Alberto Jos\u00e9 Gnavi|es}} (President)\n*[[Alejandro Agust\u00edn Lanusse]]\n*{{ill|Carlos Alberto Rey|es}}</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Levingston de civil.jpg|100px]]\n| '''[[Roberto M. Levingston]]'''<br /><small>(1920\u20132015)</small>\n| 18 June 1970\n| 23 March 1971\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. Ousted from office.</small>\n| <ref name=\"Illia\"/>\n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Coat of arms of Argentina.svg|100px]]\n| '''Junta of Commanders of the Armed Forces'''\n| 23 March 1971\n| 26 March 1971\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Members:\n*[[Alejandro Agust\u00edn Lanusse]] (President)\n*{{ill|Pedro Alberto Jos\u00e9 Gnavi|es}}\n*{{ill|Carlos Alberto Rey|es}}</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Alejandro Agust\u00edn Lanusse.jpg|100px]]\n| '''[[Alejandro Agust\u00edn Lanusse]]'''<br /><small>(1918\u20131996)</small>\n| 26 March 1971\n| 25 May 1973\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. End of the [[Argentine Revolution]]. Called for elections. [[Peronism]] ban lifted.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:H\u00e9ctor Jos\u00e9 C\u00e1mpora.jpg|100px]]\n| '''[[H\u00e9ctor Jos\u00e9 C\u00e1mpora]]'''<br /><small>(1909\u20131980)</small>\n| 25 May 1973\n| 13 July 1973\n| [[March 1973 Argentine general election|March<br />1973]]\n| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[:es:Frente Justicialista de Liberaci\u00f3n|FREJULI]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. Because no candidate was able to get 50% of the votes needed to win, a runoff should have taken place between C\u00e1mpora and [[Ricardo Balb\u00edn]], but Balb\u00edn decided to withdraw his candidacy, making C\u00e1mpora president. First [[Peronism|Peronist]] president after the ban. C\u00e1mpora annulled the ban that remained specifically over [[Juan Per\u00f3n]], and resigned along with his Vice President.</small>\n| <small>[[Vicente Solano Lima]]</small>\n| <ref name=\"Campora\">Mendelevich, p. 215-228</ref>\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:RaulLastiri.jpg|100px]]\n| '''[[Ra\u00fal Alberto Lastiri]]'''<br /><small>(1915\u20131978)</small>\n| 13 July 1973\n| 12 October 1973\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>[[List of presidents of the Argentine Chamber of Deputies|President of the Chamber of Deputies]] exercising the Executive Power. [[Alejandro D\u00edaz Bialet]], [[List of provisional presidents of Argentine Senate|President of the Senate]] and ahead of Lastiri in the succession line, was on a diplomatic mission in Africa at that time.</small>\n| {{n/a|''Vacant''}}\n| <ref>Mendelevich, p. 223</ref><br /><ref name=\"Campora\"/>\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:Juan Per\u00f3n 1973.jpg|100px]]\n| '''[[Juan Per\u00f3n]]'''<br /><small>(1895\u20131974)</small>\n| 12 October 1973\n| 1 July 1974\n| [[September 1973 Argentine general election|Sept.<br />1973]]\n| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[:es:Frente Justicialista de Liberaci\u00f3n|FREJULI]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. Third term. Died in office.</small>\n| <small>[[Isabel Mart\u00ednez de Per\u00f3n]]</small>\n| <ref name=\"Campora\"/>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#75AADB|\n| rowspan=2| [[File:Isabel Martinez de Peron.jpg|100px]]\n| rowspan=2| '''[[Isabel Mart\u00ednez de Per\u00f3n]]'''<br /><small>(1931\u2013)</small>\n| height=\"60px\"| ''29 June 1974''\n| ''1 July 1974''\n| \u2014\n| rowspan=2| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[:es:Frente Justicialista de Liberaci\u00f3n|FREJULI]])</small>\n| align=left| <small>First Lady and Vice President under Juan Per\u00f3n. Acting president during his illness.</small>\n| {{n/a|''Herself''}}\n| rowspan=2| <ref>Mendelevich, p. 229-235</ref>\n|-\n| height=\"60px\"| 1 July 1974\n| 24 March 1976\n| \u2014\n| align=left| <small>Vice President of Juan Per\u00f3n, assumed the presidency after his death. First female president in the Americas. Ousted from office by a [[1976 Argentine coup d'\u00e9tat|''coup d'\u00e9tat'']].</small>\n| rowspan=10 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#75AADB| \n| [[File:\u00cdtalo Argentino Luder.jpg|100px]]\n| '''[[\u00cdtalo Argentino L\u00fader]]'''<br /><small>(1916\u20132008)</small>\n| ''13 September 1975''\n| ''16 October 1975''\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>[[List of Provisional presidents of the Argentine Senate|Provisional President of the Senate]] exercising the Executive Power. Acting president during Isabel Per\u00f3n illness.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Coat of arms of Argentina.svg|100px]]\n| '''Military Junta'''\n| 24 March 1976\n| 29 March 1976\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Beginning of the [[National Reorganization Process]].<br />Members:\n*[[Jorge Rafael Videla]]\n*[[Emilio Eduardo Massera]]\n*[[Orlando Ram\u00f3n Agosti]].</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Jorge Rafael Videla 1976.PNG|100px]]\n| '''[[Jorge Rafael Videla]]'''<br /><small>(1925\u20132013)</small>\n| 29 March 1976\n| 29 March 1981\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>''Coup d'\u00e9tat''. President of the Military Junta. Longest government of a ''[[de facto]]'' ruler.</small>\n| <ref name=\"Proceso\">Mendelevich, p. 236-241</ref>\n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Roberto Viola con banda presidencial.jpg|100px]]\n| '''[[Roberto Eduardo Viola]]'''<br /><small>(1924\u20131994)</small>\n| 29 March 1981\n| 11 December 1981\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by Videla as President of the Military Junta. Powers and duties suspended on 21 November 1981 due to health problems. Ousted from office.</small>\n| <ref name=\"Proceso\"/>\n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Gral.Div.H.T.Liendo.jpg|100px]]\n| '''[[:es:Horacio Tom\u00e1s Liendo|Horacio Tom\u00e1s Liendo]]'''<br /><small>(1924\u20132007)</small>\n| ''21&nbsp;November&nbsp;1981''\n| ''11&nbsp;December&nbsp;1981''\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. Acting president during Viola suspension.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:VicealmiranteLacoste.jpg|100px]]\n| '''[[Carlos Lacoste]]'''<br /><small>(1929\u20132004)</small>\n| 11 December 1981\n| 22 December 1981\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. Interim president.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Retrato Oficial Galtieri.jpg|100px]]\n| '''[[Leopoldo Galtieri]]'''<br /><small>(1926\u20132003)</small>\n| 22 December 1981\n| 18 June 1982\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. Waged the [[Falklands War]]. Ousted from office.</small>\n| <ref name=\"Proceso\"/>\n|-\n| bgcolor=#138808| \n| [[File:Al.St.Jean (cropped).JPG|100px]]\n| '''[[Alfredo Oscar Saint Jean]]'''<br /><small>(1926\u20131987)</small>\n| 18 June 1982\n| 1 July 1982\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. Interim president.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#138808|\n| [[File:Reynaldo Bignone-2.jpg|100px]]\n| '''[[Reynaldo Bignone]]'''<br /><small>(1928\u20132018)</small>\n| 1 July 1982\n| 10 December 1983\n| \u2014\n| [[Argentine Armed Forces|Military]]\n| align=left| <small>Appointed by the Military Junta. End of the [[National Reorganization Process]]. Called for elections.</small>\n| <ref name=\"Proceso\"/>\n|-\n| bgcolor=#C90016|\n| [[File:Ra\u00fal Alfonsin.jpg|100px]]\n| <small>([[Presidency of Ra\u00fal Alfons\u00edn|Presidency]])</small><br />'''[[Ra\u00fal Alfons\u00edn]]'''<br /><small>(1927\u2013[[Death and state funeral of Ra\u00fal Alfons\u00edn|2009]])</small>\n| 10 December 1983\n| 8 July 1989\n| [[1983 Argentine general election|1983]]\n| [[Radical Civic Union|UCR]]\n| align=left| <small>Free indirect elections. The [[1989 Argentine general election|1989 presidential elections]] were anticipated. Resigned during the transition and gave power to [[Carlos Menem]] six months in advance.</small>\n| <small>[[V\u00edctor Hip\u00f3lito Mart\u00ednez]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 242-245</ref>\n|-\n| rowspan=3 bgcolor=#75AADB|\n| rowspan=3| [[File:Menem con banda presidencial.jpg|100px]]\n| rowspan=3| <small>([[Presidency of Carlos Menem|Presidency]])</small><br />'''[[Carlos Menem]]'''<br /><small>(1930\u2013)</small>\n| rowspan=2 height=\"60px\"| 8 July 1989\n| rowspan=2| 8 July 1995\n| rowspan=2| [[1989 Argentine general election|1989]]\n| rowspan=2| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[:es:Frente Justicialista de Unidad Popular|FREJUPO]])</small>\n| rowspan=2 align=left| <small>Free indirect elections. First term. The [[1994 amendment of the Constitution of Argentina|1994 ammendment]] reduced the presidential term from 6 to 4 years and allowed a single consecutive reelection.</small>\n| <small>[[Eduardo Duhalde]]<br />''(Resigned&nbsp;10&nbsp;December&nbsp;1991)''</small>\n| rowspan=3| <ref>Mendelevich, p. 247-252</ref>\n|-\n| {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| height=\"60px\"| 8 July 1995\n| 10 December 1999\n| [[1995 Argentine general election|1995]]\n| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[Union of the Democratic Centre (Argentina)|UCD]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. Second term. His term was extended to 10 December 1999 according to the Tenth Temporary Provision of the Constitution of 1994.</small>\n| [[Carlos Ruckauf]]\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#C90016|\n| rowspan=2| [[File:Fernando de la R\u00faa con bast\u00f3n y banda de presidente.jpg|100px]]\n| rowspan=2| <small>([[Presidency of Fernando de la R\u00faa|Presidency]])</small><br />'''[[Fernando de la R\u00faa]]'''<br /><small>(1937\u20132019)</small>\n| rowspan=2| 10 December 1999\n| rowspan=2| 20 December 2001\n| rowspan=2| [[1999 Argentine general election|1999]]\n| rowspan=2| [[Radical Civic Union|UCR]]<br /><small>([[Alliance for Work, Justice and Education|Alianza]])</small>\n| rowspan=2 align=left| <small>Free direct elections. Faced a severe [[Argentine economic crisis (1999\u20132002)|economic crisis]]. Resigned after the [[December 2001 riots in Argentina|December 2001 riots]]. Because his [[List of vice-presidents of Argentina|Vice President]] [[Carlos \u00c1lvarez (politician)|Carlos \u00c1lvarez]] had resigned in October 2000, the Congress Assembled selected a new President.</small>\n| <small>[[Carlos \u00c1lvarez (politician)|Carlos \u00c1lvarez]]<br />''(Resigned&nbsp;6&nbsp;October&nbsp;2000)''</small>\n| rowspan=2| <ref>Mendelevich, p. 253-262</ref>\n|-\n| rowspan=5 {{n/a|''Vacant''}}\n|-\n| bgcolor=#75AADB| \n| [[File:Ram\u00f3n Puerta 90.jpg|100px]]\n| '''[[Ram\u00f3n Puerta]]'''<br /><small>(1951\u2013)</small>\n| 20 December 2001\n| 22 December 2001\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>[[List of provisional presidents of the Argentine Senate|Provisional President of the Senate]] exercising the Executive Power.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:Asunci\u00f3n Rodr\u00edguez Sa\u00e1 (cropped).jpg|100px]]\n| '''[[Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1]]'''<br /><small>(1947\u2013)</small>\n| 22 December 2001\n| 30 December 2001\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>Elected by the Congress for three months, with instructions to call for elections. Resigned.</small> \n| <ref name=\"Saa\">Mendelevich, p. 263-277</ref>\n|-\n| bgcolor=#75AADB| \n| [[File:Eduardo Cama\u00f1o.jpg|100px]]\n| '''[[Eduardo Cama\u00f1o]]'''<br /><small>(1946\u2013)</small>\n| 30 December 2001\n| 2 January 2002\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>[[List of presidents of the Argentine Chamber of Deputies|President of the Chamber of Deputies]] exercising the Executive Power.</small>\n| \n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:Eduardo duhalde presidente.jpg|100px]]\n| '''[[Eduardo Duhalde]]'''<br /><small>(1941\u2013)</small>\n| 2 January 2002\n| 25 May 2003\n| \u2014\n| [[Justicialist Party|PJ]]\n| align=left| <small>Elected by the Congress, with instructions to complete [[Fernando De la R\u00faa|De la R\u00faa]]'s term. Called [[2003 Argentine general election|early elections]] for 27 April 2003.</small>\n| <ref name=\"Saa\"/>\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:N\u00e9stor Kirchner (2005).jpg|100px]]\n| <small>([[Presidency of N\u00e9stor Kirchner|Presidency]])</small><br />'''[[N\u00e9stor Kirchner]]'''<br /><small>(1950\u2013[[Death and state funeral of N\u00e9stor Kirchner|2010]])</small>\n| 25 May 2003\n| 10 December 2007\n| [[2003 Argentine general election|2003]]\n| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[Front for Victory|FPV]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. Initially completed the remaining months of [[Fernando de la R\u00faa|De la R\u00faa]]'s term until 10 December 2003 then began his own mandate. Kirchner finished second to [[Carlos Menem]] in the first round and because no one was able to get 45% of the votes needed to win, a runoff should have taken place, but Menem decided to withdraw his candidacy, making Kirchner president.</small>\n| <small>[[Daniel Scioli]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 278-282</ref>\n|-\n| rowspan=2 bgcolor=#75AADB|\n| rowspan=2| [[File:Mensaje de fin de a\u00f1o de la Presidenta (cropped).jpg|100px]]\n| rowspan=2| <small>([[Presidency of Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner|Presidency]])</small><br />'''[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner]]'''<br /><small>(1953\u2013)</small>\n| height=\"60px\"| 10 December 2007\n| 10 December 2011\n| [[2007 Argentine general election|2007]]\n| rowspan=2| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[Front for Victory|FPV]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. First term. First female president of Argentina elected as head of the list.</small>\n| <small>[[Julio Cobos]]</small>\n| <ref>Mendelevich, p. 283-292</ref>\n|-\n| height=\"60px\"| 10 December 2011\n| 10 December 2015\n| [[2011 Argentine general election|2011]]\n| align=left| <small>Free direct elections. Second term. By judicial ruling, her mandate ended 9 December 2015 at midnight.</small>\n| <small>[[Amado Boudou]]</small>\n| <ref name=\"Pinedo\">{{cite web |url=http://cij.gov.ar/nota-19290-La-jueza-Servini-declar--que-el-mandato-de-Mauricio-Macri-comienza-a-las-0-horas-del-d-a-10-de-diciembre.html |title=La jueza Servini declar\u00f3 que el mandato de Mauricio Macri comienza a las 0 horas del d\u00eda 10 de diciembre |date= 9 December 2015|website=Agencia de Noticias del Poder Judicial }}</ref>\n|-\n| bgcolor=gold|\n| [[File:Presidente Macri en el Sill\u00f3n de Rivadavia - 1.jpg|100px]]\n| <small>([[Presidency of Mauricio Macri|Presidency]])</small><br />'''[[Mauricio Macri]]'''<br /><small>(1959\u2013)</small>\n| [[Inauguration of Mauricio Macri|10 December 2015]]\n| 10 December 2019\n| [[2015 Argentine general election|2015]]\n| [[Republican Proposal|PRO]]<br /><small>([[Cambiemos]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections. First president elected in a [[Ballotage in Argentina|ballotage]], defeating [[Daniel Scioli]]. Although his mandate begun on 10 December 2015 at 00:00 hs., it was only after he swore in the Congress at 11:45 hs. that he took office as President.</small>\n| <small>[[Gabriela Michetti]]</small>\n| <ref name=\"Pinedo\"/>\n|-\n| bgcolor=#75AADB|\n| [[File:Alberto Fern\u00e1ndez 2020.jpg|100px]]\n| <small>(Presidency)</small><br />'''[[Alberto Fern\u00e1ndez]]'''<br /><small>(1959\u2013)</small>\n| [[Inauguration of Alberto Fern\u00e1ndez|10 December 2019]]\n| Incumbent\n| [[2019 Argentine general election|2019]]\n| [[Justicialist Party|PJ]]<br /><small>([[Frente de Todos (2019 coalition)|FdT]])</small>\n| align=left| <small>Free direct elections.</small>''\n| <small>[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner]]</small>\n| \n|}\n\n==Timeline of head of states of Argentina by affiliation==\n{{Simple Horizontal timeline\n\n|title= Timeline of Head of States of Argentina by affiliation\n|row1=note\n|row1-1-at=1810.43\n|row1-1-text=[[May Revolution|May<br />Revolution]]\n|row1-1-shift=-2em\n|row1-1-lift=-2em\n|row1-2-at=1816.6\n|row1-2-text=[[Argentine Declaration of Independence|Declaration of<br /> Independence]]\n|row1-2-shift=-3em\n|row1-2-lift=-2em\n|row1-3-at=1820.15\n|row1-3-text=[[Treaty of Pilar|End of<br />central gvt.]]\n|row1-3-shift=1em\n|row1-3-lift=-2em\n|row1-4-at=1826.15\n|row1-4-text=[[Bernardino Rivadavia|First<br />President]]\n|row1-4-lift=-2em\n|row1-5-at=1831.1\n|row1-5-text=[[Federal Pact]]\n|row1-6-at=1853.5\n|row1-6-text=[[Argentine Constitution of 1853|1853 Constitution]]\n|row1-6-shift=-2em\n|row1-6-lift=-1em\n|row1-7-at=1861.75\n|row1-7-text=[[State of Buenos Aires|The State of Buenos Aires]]<br />[[Battle of Pav\u00f3n|rejoins Argentina]]\n|row1-7-shift=0em\n|row1-7-lift=-2em\n|row1-8-at=1880.74\n|row1-8-text=[[Federalization of Buenos Aires|Federalization of<br /> Buenos Aires City]]\n|row1-8-shift=-2em\n|row1-8-lift=-2em\n|row1-9-at=1890.59\n|row1-9-text=[[Revolution of the Park]]\n|row1-10-at=1910.43\n|row1-10-text=[[Argentina Centennial]]\n|row1-10-shift=-5em\n|row1-10-lift=-2em\n \n|row2=timeline\n|row2-texttop=0.5em\n|row2-bordertop=solid 0.1em black\n|row2-1-from=1810.43\n|row2-1-to=1811.75\n|row2-1-colour=lightblue\n|row2-2-to=1814.1\n|row2-2-border=solid 0.1em black\n|row2-2-colour=lightblue\n|row2-3-to=1820.15\n|row2-3-border=solid 0.1em black\n|row2-3-text=[[Supreme Director of the United Provinces of the R\u00edo de la Plata|Directors]]\n|row2-3-colour=lightblue\n|row2-4-to=1826.15\n|row2-4-border=solid 0.1em black\n|row2-4-colour=#B31B1B\n|row2-5-to=1827.60\n|row2-5-border=solid 0.1em black\n|row2-5-colour=lightblue\n|row2-6-to=1827.70\n|row2-6-border=solid 0.1em black\n|row2-7-to=1828.95\n|row2-7-border=solid 0.1em black\n|row2-7-colour=#B31B1B\n|row2-8-to=1829.66\n|row2-8-border=solid 0.1em black\n|row2-8-colour=lightblue\n|row2-9-to=1829.94\n|row2-9-border=solid 0.1em black\n|row2-9-colour=#B31B1B\n|row2-10-to=1832.94\n|row2-10-border=solid 0.1em black\n|row2-10-colour=#B31B1B\n|row2-11-to=1833.85\n|row2-11-border=solid 0.1em black\n|row2-11-colour=#B31B1B\n|row2-12-to=1834.78\n|row2-12-border=solid 0.1em black\n|row2-12-colour=#B31B1B\n|row2-13-to=1835.2\n|row2-13-border=solid 0.1em black\n|row2-13-colour=#B31B1B\n|row2-14-to=1852.15\n|row2-14-border=solid 0.1em black\n|row2-14-text=[[Juan Manuel de Rosas|Rosas]]\n|row2-14-colour=#B31B1B\n|row2-15-to=1860.21\n|row2-15-border=solid 0.1em black\n|row2-15-text=[[Justo Jos\u00e9 de Urquiza|Urquiza]]\n|row2-15-colour=#B31B1B\n|row2-16-to=1861.85\n|row2-16-border=solid 0.1em black\n|row2-16-colour=#B31B1B\n|row2-17-to=1861.95\n|row2-17-border=solid 0.1em black\n|row2-18-to=1868.8\n|row2-18-border=solid 0.1em black\n|row2-18-text=[[Bartolom\u00e9 Mitre|Mitre]]\n|row2-18-colour=white\n|row2-19-to=1874.8\n|row2-19-border=solid 0.1em black\n|row2-19-text=[[Domingo Faustino Sarmiento|Sarmiento]]\n|row2-19-colour=white\n|row2-20-to=1880.8\n|row2-20-border=solid 0.1em black\n|row2-20-text=[[Nicol\u00e1s Avellaneda|Avellaneda]]\n|row2-20-colour=#30D5C8\n|row2-21-to=1886.8\n|row2-21-border=solid 0.1em black\n|row2-21-text=[[Julio Argentino Roca|Roca]]\n|row2-21-colour=#30D5C8\n|row2-22-to=1890.65\n|row2-22-border=solid 0.1em black\n|row2-22-text=[[Miguel \u00c1ngel Ju\u00e1rez Celman|Celman]]\n|row2-22-colour=#30D5C8\n|row2-23-to=1892.8\n|row2-23-border=solid 0.1em black\n|row2-23-colour=#30D5C8\n|row2-24-to=1895.15\n|row2-24-border=solid 0.1em black\n|row2-24-colour=#30D5C8\n|row2-25-to=1898.8\n|row2-25-border=solid 0.1em black\n|row2-25-colour=#30D5C8\n|row2-26-to=1904.8\n|row2-26-border=solid 0.1em black\n|row2-26-text=[[Julio Argentino Roca|Roca]]\n|row2-26-colour=#30D5C8\n|row2-27-to=1906.15\n|row2-27-border=solid 0.1em black\n|row2-27-colour=#30D5C8\n|row2-28-to=1910.5\n|row2-28-border=solid 0.1em black\n|row2-28-text=[[Jos\u00e9 Figueroa Alcorta|Alcorta]]\n|row2-28-colour=#30D5C8\n  \n|row3=scale\n|from=1810\n|to=1910.5\n|inc=10\n\n}}\n\n{{Simple Horizontal timeline\n\n|row4=note\n|row4-1-at=1912.2\n|row4-1-text=[[S\u00e1enz Pe\u00f1a Law|Secret ballot]]\n|row4-1-shift=-1em\n|row4-1-lift=-1em\n|row4-2-at=1930.73\n|row4-2-text=[[Infamous Decade|First modern<br />Coup d'\u00e9tat]]\n|row4-2-shift=-2em\n|row4-2-lift=-2em\n|row4-3-at=1945.83\n|row4-3-text=[[Loyalty Day (Argentina)|17 October 1945]]\n|row4-3-shift=-4em\n|row4-3-lift=-1em\n|row4-4-at=1947\n|row4-4-text=Women's suffrage\n|row4-5-at=1955.74\n|row4-5-text=[[Revoluci\u00f3n Libertadora|\"''Revoluci\u00f3n<br />Libertadora''\"]]\n|row4-5-lift=-2em\n|row4-6-at=1966.5\n|row4-6-text=[[Argentine Revolution|\"''Argentine<br />Revolution''\"]]\n|row4-6-shift=-2em\n|row4-6-lift=-2em\n|row4-7-at=1973.49\n|row4-7-text=[[Ezeiza Massacre|Return<br />of Per\u00f3n]]\n|row4-7-shift=-2em\n|row4-7-lift=-2em\n|row4-8-at=1976.25\n|row4-8-text=[[National Reorganization Process|\"''National<br />Reorganization<br />Process''\"]]\n|row4-8-lift=-4em\n|row4-9-at=1982.3\n|row4-9-text=[[Falklands War]]\n|row4-10-at=1994.7\n|row4-10-text=[[1994 amendment of the Argentine Constitution|Constitutional reform]]\n|row4-10-shift=-5em\n|row4-11-at=2001.99\n|row4-11-text=[[December 2001 riots in Argentina|2001 Crisis]]\n|row4-11-shift=-2em\n|row4-11-lift=-1em\n|row4-12-at=2010.38\n|row4-12-text=[[Argentina Bicentennial]]\n|row4-12-shift=-3em\n|row4-12-lift=-2em\n\n|row5=timeline\n|row5-texttop=0.5em\n|row5-bordertop=solid 0.1em black\n|row5-1-text=[[Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a|S. Pe\u00f1a]]\n|row5-1-from=1910.68\n|row5-1-to=1914.68\n|row5-1-colour=#30D5C8\n|row5-2-to=1916.8\n|row5-2-border=solid 0.1em black\n|row5-2-colour=#30D5C8\n|row5-3-to=1922.8\n|row5-3-border=solid 0.1em black\n|row5-3-text=[[Hip\u00f3lito Yrigoyen|Yrigoyen]]\n|row5-3-colour=#C90016\n|row5-4-to=1928.8\n|row5-4-border=solid 0.1em black\n|row5-4-text=[[Marcelo Torcuato de Alvear|Alvear]]\n|row5-4-colour=#C90016\n|row5-5-to=1930.73\n|row5-5-border=solid 0.1em black\n|row5-5-colour=#C90016\n|row5-6-to=1932.2\n|row5-6-border=solid 0.1em black\n|row5-6-colour=#138808\n|row5-7-to=1938.2\n|row5-7-border=solid 0.1em black\n|row5-7-text=[[Agust\u00edn Pedro Justo|Justo]]\n|row5-7-colour=#E9D66B\n|row5-8-to=1942.5\n|row5-8-text=[[Roberto Mar\u00eda Ortiz|Ortiz]]\n|row5-8-border=solid 0.1em black\n|row5-8-colour=#E9D66B\n|row5-9-to=1943.48\n|row5-9-border=solid 0.1em black\n|row5-9-colour=#E9D66B\n|row5-10-to=1946.48\n|row5-10-border=solid 0.1em black\n|row5-10-colour=#138808\n|row5-11-to=1955.74\n|row5-11-border=solid 0.1em black\n|row5-11-text=[[Juan Domingo Per\u00f3n|Per\u00f3n]]\n|row5-11-colour=#75AADB\n|row5-12-to=1958.3\n|row5-12-border=solid 0.1em black\n|row5-12-colour=#138808\n|row5-13-to=1962.25\n|row5-13-border=solid 0.1em black\n|row5-13-colour=#C90016\n|row5-14-to=1963.8\n|row5-14-border=solid 0.1em black\n|row5-14-colour=#C90016\n|row5-15-to=1966.51\n|row5-15-border=solid 0.1em black\n|row5-15-colour=#C90016\n|row5-16-to=1973.25\n|row5-16-border=solid 0.1em black\n|row5-16-colour=#138808\n|row5-17-to=1973.58\n|row5-17-border=solid 0.1em black\n|row5-17-colour=#75AADB\n|row5-18-to=1973.8\n|row5-18-border=solid 0.1em black\n|row5-18-colour=#75AADB\n|row5-19-to=1974.44\n|row5-19-border=solid 0.1em black\n|row5-19-colour=#75AADB\n|row5-20-to=1976.25\n|row5-20-border=solid 0.1em black\n|row5-20-colour=#75AADB\n|row5-21-to=1983.9\n|row5-21-border=solid 0.1em black\n|row5-21-colour=#138808\n|row5-22-to=1989.53\n|row5-22-border=solid 0.1em black\n|row5-22-text=[[Ra\u00fal Alfons\u00edn|Alfons\u00edn]]\n|row5-22-colour=#C90016\n|row5-23-to=1999.9\n|row5-23-border=solid 0.1em black\n|row5-23-text=[[Carlos Menem|Menem]]\n|row5-23-colour=#75AADB\n|row5-24-to=2001.98\n|row5-24-border=solid 0.1em black\n|row5-24-text\n|row5-24-colour=#C90016\n|row5-25-to=2001.99\n|row5-25-border=solid 0.1em black\n|row5-25-colour=#75AADB\n|row5-26-to=2003.4\n|row5-26-border=solid 0.1em black\n|row5-26-colour=#75AADB\n|row5-27-to=2007.9\n|row5-27-border=solid 0.1em black\n|row5-27-text=[[N\u00e9stor Kirchner|NK]]\n|row5-27-colour=#75AADB\n|row5-28-to=2010.6\n|row5-28-border=solid 0.1em black\n|row5-28-text=[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner|CFK]]\n|row5-28-colour=#75AADB\n\n|row6=scale\n|from=1910\n|to=2010.6\n|inc=10\n\n}}\n\n{{Simple Horizontal timeline\n\n|row7=note\n|row7-1-at=2015.9\n|row7-1-text=[[Ballotage in Argentina|First Ballotage]]\n|row7-1-shift=-5em\n|row7-1-lift=\n\n|row8=timeline\n|row8-texttop=0.5em\n|row8-bordertop=solid 0.1em black\n|row8-1-from=2010\n|row8-1-to=2015.95\n|row8-1-colour=#75AADB\n|row8-1-text=[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner|CFK]]\n|row8-2-to=2019.95\n|row8-2-text=[[Mauricio Macri|Macri]]\n|row8-2-border=solid 0.1em black\n|row8-2-colour=#FFD700\n|row8-3-to=2020.95\n|row8-3-text=[[Alberto Fern\u00e1ndez|AF]]\n|row8-3-border=solid 0.1em black\n|row8-3-colour=#75AADB\n|row8-4-to=2110\n|row8-4-border=solid 0.1em black\n|row8-4-colour=white\n\n|row9=scale\n|from=2010\n|to=2110\n|inc=10\n\n}}\n\n== Timeline of head of states of Argentina by individual==\n{{hidden start\n| title      = {{flagicon|Argentina}} Presidents of Argentina (1810\u2013present)\n| titlestyle = background:lightgrey; text-align:center;\n}}\n<timeline>\nImageSize = width:1200 height:auto barincrement:10\nPlotArea  = top:3 bottom:150 right:130 left:20\nAlignBars = late\n\nDateFormat = yyyy\nPeriod     = from:1810 till:2020\nTimeAxis   = orientation:horizontal\nScaleMajor = unit:year increment:5 start:1810\nScaleMinor = unit:year increment:1 start:1810\n\nColors     =\n  id:noinfo value:rgb(0.49,0.64,0.64)   legend:No_info\n  id:unitarian value:rgb(0.68,0.85,0.90)   legend:Unitarian\n  id:federal value:rgb(0.70,0.11,0.11)   legend:Federal\n  id:liberal value:rgb(0.83,0.83,0.83)   legend:Liberal\n  id:none value:rgb(0.50,0.50,0.50)   legend:None_(independent)\n  id:pan value:rgb(0.19,0.84,0.78)   legend:National/PAN/PAN-Modernist\n  id:ucr value:rgb(0.79,0,0.09)   legend:UCR/UCR-I/UCR-P\n  id:military value:rgb(0.07,0.53,0.03)   legend:Military\n  id:pdn value:rgb(0.91,0.84,0.42)   legend:Concordancia/PDN/UCR-A\n  id:peronist value:rgb(0.46,0.67,0.86)   legend:Labour/UCR-JR/Independent/Peronist/PJ/FREJULI/FREJUPO/UCD/FPV/FDT\n  id:alianza value:rgb(0.79,0,0.09)   legend:Alianza\n  id:pro value:rgb(1,0.84,0)   legend:PRO\n\nLegend     = columns:4 left:200 top:100 columnwidth:210\n \nTextData =\n  pos:(20,100) textcolor:black fontsize:M\n  text:\"Political parties:\"\n\nBarData =\n  bar:CornelioSaavedra\n  bar:DomingoMatheu\n  bar:FelicianoChiclana\n  bar:ManueldeSarratea\n  bar:JuanJos\u00e9Paso\n  bar:JuanMart\u00edndePueyrred\u00f3n\n  bar:Nicol\u00e1sRodr\u00edguezPe\u00f1a\n  bar:Antonio\u00c1lvarezJonte\n  bar:GervasioAntoniodePosadas\n  bar:Jos\u00e9Juli\u00e1nP\u00e9rez\n  bar:JuanLarrea\n  bar:CarlosMar\u00edadeAlvear\n  bar:Jos\u00e9deSanMart\u00edn\n  bar:Mat\u00edasdeIrigoyen\n  bar:ManueldeSarratea\n  bar:Jos\u00e9Rondeau\n  bar:Ignacio\u00c1lvarezThomas\n  bar:AntonioGonz\u00e1lezdeBalcarce\n  bar:JuanPedroAguirre\n  bar:JuanRam\u00f3nGonz\u00e1lezBalcarce\n  bar:IldefonsoRamosMex\u00eda\n  bar:MiguelEstanislaoSoler\n  bar:ManuelDorrego\n  bar:Mart\u00ednRodr\u00edguez\n  bar:JuanGregoriodeLasHeras\n  bar:BernardinoRivadavia\n  bar:VicenteL\u00f3pezyPlanes\n  bar:JuanLavalle\n  bar:JuanJos\u00e9Viamonte\n  bar:JuanManueldeRosas\n  bar:ManuelVicenteMaza\n  bar:JustoJos\u00e9deUrquiza\n  bar:SantiagoDerqui\n  bar:JuanEstebanPedernera\n  bar:Bartolom\u00e9Mitre\n  bar:MarcosPaz\n  bar:GuillermoRawson\n  bar:MarcelinoUgarte\n  bar:LucasGonz\u00e1lez\n  bar:DomingoFaustinoSarmiento\n  bar:Nicol\u00e1sAvellaneda\n  bar:JulioArgentinoRoca\n  bar:MiguelJu\u00e1rezCelman\n  bar:CarlosPellegrini\n  bar:LuisS\u00e1enzPe\u00f1a\n  bar:Jos\u00e9EvaristoUriburu\n  bar:ManuelQuintana\n  bar:Jos\u00e9FigueroaAlcorta\n  bar:RoqueS\u00e1enzPe\u00f1a\n  bar:VictorinodelaPlaza\n  bar:Hip\u00f3litoYrigoyen\n  bar:MarceloTorcuatodeAlvear\n  bar:EnriqueMart\u00ednez\n  bar:Jos\u00e9F\u00e9lixUriburu\n  bar:Agust\u00ednPedroJusto\n  bar:RobertoMar\u00edaOrtiz\n  bar:Ram\u00f3nCastillo\n  bar:ArturoRawson\n  bar:PedroPabloRam\u00edrez\n  bar:EdelmiroJuli\u00e1nFarrell\n  bar:JuanDomingoPer\u00f3n\n  bar:EduardoLonardi\n  bar:PedroEugenioAramburu\n  bar:ArturoFrondizi\n  bar:Jos\u00e9Mar\u00edaGuido\n  bar:ArturoUmbertoIllia\n  bar:PascualPistarini\n  bar:BenignoIgnacioVarela\n  bar:AdolfoTeodoro\u00c1lvarez\n  bar:JuanCarlosOngan\u00eda\n  bar:PedroAlbertoJos\u00e9Gnavi\n  bar:AlejandroLanusse\n  bar:CarlosAlbertoRey\n  bar:RobertoLevingston\n  bar:H\u00e9ctorJos\u00e9C\u00e1mpora\n  bar:Ra\u00falAlbertoLastiri\n  bar:IsabelMart\u00ednezdePer\u00f3n\n  bar:\u00cdtaloL\u00fader\n  bar:JorgeRafaelVidela\n  bar:EmilioEduardoMassera\n  bar:OrlandoRam\u00f3nAgosti\n  bar:RobertoEduardoViola\n  bar:HoracioTom\u00e1sLiendo\n  bar:CarlosAlbertoLacoste\n  bar:LeopoldoGaltieri\n  bar:AlfredoOscarSaint-Jean\n  bar:ReynaldoBignone\n  bar:Ra\u00falAlfons\u00edn\n  bar:CarlosMenem\n  bar:FernandodelaR\u00faa\n  bar:AdolfoRodr\u00edguezSa\u00e1\n  bar:EduardoDuhalde\n  bar:N\u00e9storKirchner\n  bar:CristinaFern\u00e1ndezdeKirchner\n  bar:MauricioMacri\n  bar:AlbertoFern\u00e1ndez\n\nPlotData=\n  width:5 align:left fontsize:S shift:(5,-4) anchor:till\n\n  bar:CornelioSaavedra\n   from: 1810 till: 1811 color:noinfo text:\"[[Cornelio Saavedra]]\"\n  bar:DomingoMatheu\n   from: 1811 till: 1811 color:noinfo text:\"[[Domingo Matheu]]\"\n  bar:FelicianoChiclana\n   from: 1811 till: 1812 color:noinfo text:\"[[Feliciano Chiclana]]\"\n  bar:ManueldeSarratea\n   from: 1811 till: 1812 color:noinfo\n   from: 1815 till: 1815 color:noinfo\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Manuel de Sarratea]]\"\n  bar:JuanJos\u00e9Paso\n   from: 1811 till: 1812 color:noinfo\n   from: 1812 till: 1813 color:noinfo text:\"[[Juan Jos\u00e9 Paso]]\"\n  bar:JuanMart\u00edndePueyrred\u00f3n\n   from: 1811 till: 1812 color:noinfo\n   from: 1816 till: 1819 color:noinfo text:\"[[Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n]]\"\n  bar:Nicol\u00e1sRodr\u00edguezPe\u00f1a\n   from: 1812 till: 1814 color:noinfo text:\"[[Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Pe\u00f1a]]\"\n  bar:Antonio\u00c1lvarezJonte\n   from: 1812 till: 1813 color:noinfo text:\"[[Antonio \u00c1lvarez Jonte]]\"\n  bar:GervasioAntoniodePosadas\n   from: 1813 till: 1814 color:noinfo\n   from: 1814 till: 1815 color:noinfo text:\"[[Gervasio Antonio de Posadas]]\"\n  bar:Jos\u00e9Juli\u00e1nP\u00e9rez\n   from: 1813 till: 1813 color:noinfo text:\"[[Jos\u00e9 Juli\u00e1n P\u00e9rez]]\"\n  bar:JuanLarrea\n   from: 1813 till: 1814 color:noinfo text:\"[[Juan Larrea]]\"\n  bar:CarlosMar\u00edadeAlvear\n   from: 1815 till: 1815 color:noinfo text:\"[[Carlos Mar\u00eda de Alvear]]\"\n  bar:Jos\u00e9deSanMart\u00edn\n   from: 1815 till: 1815 color:noinfo text:\"[[Jos\u00e9 de San Mart\u00edn]]\"\n  bar:Mat\u00edasdeIrigoyen\n   from: 1815 till: 1815 color:noinfo\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Mat\u00edas de Irigoyen]]\"\n  bar:Jos\u00e9Rondeau\n   from: 1815 till: 1815 color:noinfo\n   from: 1819 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Jos\u00e9 Rondeau]]\"\n  bar:Ignacio\u00c1lvarezThomas\n   from: 1815 till: 1816 color:noinfo text:\"[[Ignacio \u00c1lvarez Thomas]]\"\n  bar:AntonioGonz\u00e1lezdeBalcarce\n   from: 1816 till: 1816 color:noinfo text:\"[[Antonio Gonz\u00e1lez de Balcarce]]\"\n  bar:JuanPedroAguirre\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Juan Pedro Aguirre]]\"\n  bar:JuanRam\u00f3nGonz\u00e1lezBalcarce\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo\n   from: 1832 till: 1833 color:federal text:\"[[Juan Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez Balcarce]]\"\n  bar:IldefonsoRamosMex\u00eda\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Ildefonso Ramos Mex\u00eda]]\"\n  bar:MiguelEstanislaoSoler\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo text:\"[[Miguel Estanislao Soler]]\"\n  bar:ManuelDorrego\n   from: 1820 till: 1820 color:noinfo\n   from: 1827 till: 1828 color:federal text:\"[[Manuel Dorrego]]\"\n  bar:Mart\u00ednRodr\u00edguez\n   from: 1820 till: 1824 color:noinfo text:\"[[Mart\u00edn Rodr\u00edguez]]\"\n  bar:JuanGregoriodeLasHeras\n   from: 1824 till: 1826 color:noinfo text:\"[[Juan Gregorio de Las Heras]]\"\n  bar:BernardinoRivadavia\n   from: 1826 till: 1827 color:unitarian text:\"[[Bernardino Rivadavia]]\"\n  bar:VicenteL\u00f3pezyPlanes\n   from: 1827 till: 1827 color:none\n   from: 1852 till: 1852 color:none text:\"[[Vicente L\u00f3pez y Planes]]\"\n  bar:JuanLavalle\n   from: 1828 till: 1829 color:unitarian text:\"[[Juan Lavalle]]\"\n  bar:JuanJos\u00e9Viamonte\n   from: 1829 till: 1829 color:federal\n   from: 1833 till: 1834 color:federal text:\"[[Juan Jos\u00e9 Viamonte]]\"\n  bar:JuanManueldeRosas\n   from: 1829 till: 1831 color:federal\n   from: 1831 till: 1832 color:federal\n   from: 1835 till: 1852 color:federal text:\"[[Juan Manuel de Rosas]]\"\n  bar:ManuelVicenteMaza\n   from: 1834 till: 1835 color:federal text:\"[[Manuel Vicente Maza]]\"\n  bar:JustoJos\u00e9deUrquiza\n   from: 1852 till: 1852 color:federal\n   from: 1852 till: 1854 color:federal\n   from: 1854 till: 1860 color:federal text:\"[[Justo Jos\u00e9 de Urquiza]]\"\n  bar:SantiagoDerqui\n   from: 1860 till: 1861 color:federal text:\"[[Santiago Derqui]]\"\n  bar:JuanEstebanPedernera\n   from: 1861 till: 1861 color:unitarian text:\"[[Juan Esteban Pedernera]]\"\n  bar:Bartolom\u00e9Mitre\n   from: 1861 till: 1868 color:liberal text:\"[[Bartolom\u00e9 Mitre]]\"\n  bar:MarcosPaz\n   from: 1868 till: 1868 color:liberal text:\"[[Marcos Paz]]\"\n  bar:GuillermoRawson\n   from: 1868 till: 1868 color:none text:\"[[Guillermo Rawson]]\"\n  bar:MarcelinoUgarte\n   from: 1868 till: 1868 color:none text:\"[[Marcelino Ugarte]]\"\n  bar:LucasGonz\u00e1lez\n   from: 1868 till: 1868 color:none text:\"[[Lucas Gonz\u00e1lez (politician)|Lucas Gonz\u00e1lez]]\"\n  bar:Jos\u00e9EvaristoUriburu\n   from: 1868 till: 1868 color:none\n   from: 1895 till: 1898 color:pan text:\"[[Jos\u00e9 Evaristo Uriburu]]\"\n  bar:DomingoFaustinoSarmiento\n   from: 1868 till: 1874 color:none text:\"[[Domingo Faustino Sarmiento]]\"\n  bar:Nicol\u00e1sAvellaneda\n   from: 1874 till: 1880 color:pan text:\"[[Nicol\u00e1s Avellaneda]]\"\n  bar:JulioArgentinoRoca\n   from: 1880 till: 1886 color:pan\n   from: 1898 till: 1904 color:pan text:\"[[Julio Argentino Roca]]\"\n  bar:MiguelJu\u00e1rezCelman\n   from: 1886 till: 1890 color:pan text:\"[[Miguel Ju\u00e1rez Celman]]\"\n  bar:CarlosPellegrini\n   from: 1890 till: 1892 color:pan text:\"[[Carlos Pellegrini]]\"\n  bar:LuisS\u00e1enzPe\u00f1a\n   from: 1892 till: 1895 color:pan text:\"[[Luis S\u00e1enz Pe\u00f1a]]\"\n  bar:ManuelQuintana\n   from: 1904 till: 1906 color:pan text:\"[[Manuel Quintana]]\"\n  bar:Jos\u00e9FigueroaAlcorta\n   from: 1906 till: 1910 color:pan text:\"[[Jos\u00e9 Figueroa Alcorta]]\"\n  bar:RoqueS\u00e1enzPe\u00f1a\n   from: 1910 till: 1914 color:pan text:\"[[Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a]]\"\n  bar:VictorinodelaPlaza\n   from: 1914 till: 1916 color:pan text:\"[[Victorino de la Plaza]]\"\n  bar:Hip\u00f3litoYrigoyen\n   from: 1916 till: 1922 color:ucr\n   from: 1928 till: 1930 color:ucr text:\"[[Hip\u00f3lito Yrigoyen]]\"\n  bar:MarceloTorcuatodeAlvear\n   from: 1922 till: 1928 color:ucr text:\"[[Marcelo Torcuato de Alvear]]\"\n  bar:EnriqueMart\u00ednez\n   from: 1930 till: 1930 color:ucr text:\"[[Enrique Mart\u00ednez]]\"\n  bar:Jos\u00e9F\u00e9lixUriburu\n   from: 1930 till: 1932 color:military text:\"[[Jos\u00e9 F\u00e9lix Uriburu]]\"\n  bar:Agust\u00ednPedroJusto\n   from: 1932 till: 1938 color:pdn text:\"[[Agust\u00edn Pedro Justo]]\"\n  bar:RobertoMar\u00edaOrtiz\n   from: 1938 till: 1942 color:pdn text:\"[[Roberto Mar\u00eda Ortiz]]\"\n  bar:Ram\u00f3nCastillo\n   from: 1940 till: 1943 color:pdn text:\"[[Ram\u00f3n Castillo]]\"\n  bar:ArturoRawson\n   from: 1943 till: 1943 color:military text:\"[[Arturo Rawson]]\"\n  bar:PedroPabloRam\u00edrez\n   from: 1943 till: 1944 color:military text:\"[[Pedro Pablo Ram\u00edrez]]\"\n  bar:EdelmiroJuli\u00e1nFarrell\n   from: 1944 till: 1946 color:military text:\"[[Edelmiro Juli\u00e1n Farrell]]\"\n  bar:JuanDomingoPer\u00f3n\n   from: 1946 till: 1955 color:peronist\n   from: 1973 till: 1974 color:peronist text:\"[[Juan Domingo Per\u00f3n]]\"\n  bar:EduardoLonardi\n   from: 1955 till: 1955 color:military text:\"[[Eduardo Lonardi]]\"\n  bar:PedroEugenioAramburu\n   from: 1955 till: 1958 color:military text:\"[[Pedro Eugenio Aramburu]]\"\n  bar:ArturoFrondizi\n   from: 1958 till: 1962 color:ucr text:\"[[Arturo Frondizi]]\"\n  bar:Jos\u00e9Mar\u00edaGuido\n   from: 1962 till: 1963 color:ucr text:\"[[Jos\u00e9 Mar\u00eda Guido]]\"\n  bar:ArturoUmbertoIllia\n   from: 1963 till: 1966 color:ucr text:\"[[Arturo Umberto Illia]]\"\n  bar:PascualPistarini\n   from: 1966 till: 1966 color:military text:\"[[Pascual Pistarini]]\"\n  bar:BenignoIgnacioVarela\n   from: 1966 till: 1966 color:military text:\"[[Benigno Ignacio Varela]]\"\n  bar:AdolfoTeodoro\u00c1lvarez\n   from: 1966 till: 1966 color:military text:\"[[Adolfo Teodoro \u00c1lvarez]]\"\n  bar:JuanCarlosOngan\u00eda\n   from: 1966 till: 1970 color:military text:\"[[Juan Carlos Ongan\u00eda]]\"\n  bar:PedroAlbertoJos\u00e9Gnavi\n   from: 1970 till: 1970 color:military\n   from: 1971 till: 1971 color:military text:\"[[Pedro Alberto Jos\u00e9 Gnavi]]\"\n  bar:AlejandroLanusse\n   from: 1970 till: 1970 color:military\n   from: 1971 till: 1971 color:military\n   from: 1971 till: 1973 color:military text:\"[[Alejandro Lanusse]]\"\n  bar:CarlosAlbertoRey\n   from: 1970 till: 1970 color:military\n   from: 1971 till: 1971 color:military text:\"[[Carlos Alberto Rey]]\"\n  bar:RobertoLevingston\n   from: 1970 till: 1971 color:military text:\"[[Roberto Levingston]]\"\n  bar:H\u00e9ctorJos\u00e9C\u00e1mpora\n   from: 1973 till: 1973 color:peronist text:\"[[H\u00e9ctor Jos\u00e9 C\u00e1mpora]]\"\n  bar:Ra\u00falAlbertoLastiri\n   from: 1973 till: 1973 color:peronist text:\"[[Ra\u00fal Alberto Lastiri]]\"\n  bar:IsabelMart\u00ednezdePer\u00f3n\n   from: 1974 till: 1976 color:peronist text:\"[[Isabel Mart\u00ednez de Per\u00f3n]]\"\n  bar:\u00cdtaloL\u00fader\n   from: 1975 till: 1975 color:peronist text:\"[[\u00cdtalo L\u00fader]]\"\n  bar:JorgeRafaelVidela\n   from: 1976 till: 1976 color:military\n   from: 1976 till: 1981 color:military text:\"[[Jorge Rafael Videla]]\"\n  bar:EmilioEduardoMassera\n   from: 1976 till: 1976 color:military text:\"[[Emilio Eduardo Massera]]\"\n  bar:OrlandoRam\u00f3nAgosti\n   from: 1976 till: 1976 color:military text:\"[[Orlando Ram\u00f3n Agosti]]\"\n  bar:RobertoEduardoViola\n   from: 1981 till: 1981 color:military text:\"[[Roberto Eduardo Viola]]\"\n  bar:HoracioTom\u00e1sLiendo\n   from: 1981 till: 1981 color:military text:\"[[Horacio Tom\u00e1s Liendo]]\"\n  bar:CarlosAlbertoLacoste\n   from: 1981 till: 1981 color:military text:\"[[Carlos Alberto Lacoste]]\"\n  bar:LeopoldoGaltieri\n   from: 1981 till: 1982 color:military text:\"[[Leopoldo Galtieri]]\"\n  bar:AlfredoOscarSaint-Jean\n   from: 1982 till: 1982 color:military text:\"[[Alfredo Oscar Saint-Jean]]\"\n  bar:ReynaldoBignone\n   from: 1982 till: 1983 color:military text:\"[[Reynaldo Bignone]]\"\n  bar:Ra\u00falAlfons\u00edn\n   from: 1983 till: 1989 color:ucr text:\"[[Ra\u00fal Alfons\u00edn]]\"\n  bar:CarlosMenem\n   from: 1989 till: 1999 color:peronist text:\"[[Carlos Menem]]\"\n  bar:FernandodelaR\u00faa\n   from: 1999 till: 2001 color:alianza text:\"[[Fernando de la R\u00faa]]\"\n  bar:AdolfoRodr\u00edguezSa\u00e1\n   from: 2001 till: 2001 color:peronist text:\"[[Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1]]\"\n  bar:EduardoDuhalde\n   from: 2002 till: 2003 color:peronist text:\"[[Eduardo Duhalde]]\"\n  bar:N\u00e9storKirchner\n   from: 2003 till: 2007 color:peronist text:\"[[N\u00e9stor Kirchner]]\"\n  bar:CristinaFern\u00e1ndezdeKirchner\n   from: 2007 till: 2015 color:peronist text:\"[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner]]\"\n  bar:MauricioMacri\n   from: 2015 till: 2019 color:pro text:\"[[Mauricio Macri]]\"\n  bar:AlbertoFern\u00e1ndez\n   from: 2019 till: end color:peronist text:\"[[Alberto Fern\u00e1ndez]]\"\n\n</timeline>\n{{hidden end}}\n\n==Living former Presidents by longevity==\nAs of {{Date}}, there are '''six''' living former presidents and one incumbent president. The most recent death of a former president was that of [[Fernando de la R\u00faa]] (1999\u20132001), on 9 July 2019.\n\n{|class=\"wikitable\" style=\"float:right; margin:10px\"\n|-\n|+Living as of {{date}}\n!President\n!Date of birth\n!Presidency\n|-\n|[[Carlos Menem]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1930|7|2}}\n|1989&ndash;1999\n|-\n|[[Isabel Mart\u00ednez de Per\u00f3n]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1931|2|4}}\n|1974&ndash;1976\n|-\n|[[Eduardo Duhalde]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1941|10|5}}\n|2002&ndash;2003\n|-\n|[[Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1947|7|25}}\n|2001\n|-\n|[[Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1953|2|19}}\n|2007&ndash;2015\n|-\n|[[Mauricio Macri]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1959|2|8}}\n|2015&ndash;2019\n|-\n|-style=\"background:#CFC\n|[[Alberto Fern\u00e1ndez]]\n|{{Birth date and age|df=yes|1959|4|2}}\n|2019&ndash;present\n|}\n\n== See also ==\n*[[President of Argentina]]\n*[[Politics of Argentina]]\n*[[List of vice presidents of Argentina]]\n*[[Lists of incumbents]]\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n== Notes ==\n{{NoteFoot}}\n\n==Bibliography==\n* {{cite book\n|title= El Final\n|last= Mendelevich\n|first= Pablo\n|authorlink= Pablo Mendelevich\n|year= 2010\n|publisher= Ediciones B\n|location= Buenos Aires\n|isbn= 978-987-627-166-0\n|language=Spanish}}\n* {{cite book\n|title= Historia Argentina\n|last= Rosa\n|first= Jos\u00e9 Mar\u00eda\n|authorlink= Jos\u00e9 Mar\u00eda Rosa\n|year= 1974\n|publisher= Editorial Oriente S.A.\n|location= Buenos Aires\n|language=Spanish}}\n* {{cite journal\n|title=An\u00e1lisis cr\u00edtico del sistema electoral argentino. Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica y desempe\u00f1o efectivo\n|last1=Abal Medina (h.)\n|first1=Juan\n|last2=Su\u00e1rez Cao\n|first2=Julieta\n|journal=Revista de Ciencias Sociales\n|volume=14\n|date=August 2003\n|publisher=[[National University of Quilmes]]\n|location=[[Bernal, Buenos Aires|Bernal]]\n|language=Spanish}}\n\n==External links==\n* [http://www.rulers.org/rula2.html#argentina Rulers.org \u2014 Argentina] list of rulers for Argentina\n\n{{Presidents of Argentina}}\n{{Argentine government}}\n{{South America topic|state=uncollapsed|prefix=List of Presidents of|countries_only=yes}}\n{{Heads of State of the South America}}\n\n[[Category:Lists of heads of state|Argentina]]\n[[Category:Lists of national presidents|Argentina]]\n[[Category:Heads of state of Argentina|*]]\n[[Category:Lists of political office-holders in Argentina|Presidents]]\n", "name_user": "Nat965", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200ePresidents (1861\u2013present):ApplyGen fix(es),typo(s) fixed: ammendment \u2192 amendment", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/List_of_heads_of_state_of_Argentina"}
