{"title_page": "Portugal in the Eurovision Song Contest", "text_new": "{{Infobox song contest country\n| Name = Portugal\n| Member station = [[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal|RTP]]\n| National selection event = \n{{Collapsible list\n | title = '''National final'''\n | '''[[Festival da Can\u00e7\u00e3o]]'''\n | 1964\u20131969\n | 1971\u20131999\n | 2001\n | 2003\u20132004\n | 2006\u20132012\n | 2014\u20132015\n | 2017\u20132020\n}}\n| ESC apps = 51 (42 finals)\n| ESC first = [[Eurovision Song Contest 1964|1964]]\n| ESC last = \n| ESC best = 1st: [[Eurovision Song Contest 2017|2017]] \n| ESC worst = Last: [[Eurovision Song Contest 1964|1964]], [[Eurovision Song Contest 1974|1974]], [[Eurovision Song Contest 1997|1997]], [[Eurovision Song Contest 2018|2018]]\n| Nul points = [[Eurovision Song Contest 1964|1964]], [[Eurovision Song Contest 1997|1997]]\n| Website = [http://media.rtp.pt/eurovisao/ RTP page]\n| EBU page = https://eurovision.tv/country/portugal\n| Current = 2020\n}}\n\n'''[[Portugal]]''' has participated in the '''[[Eurovision Song Contest]]''' 51 times since its debut at the [[Eurovision Song Contest 1964|1964 contest]]. Since then it has missed five contests ({{escyr|1970}}, {{escyr|2000}}, {{escyr|2002}}, {{escyr|2013}} and {{escyr|2016}}). The contest is broadcast in Portugal by [[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal]] (RTP). Portugal won the contest for the first time in {{escyr|2017}} and hosted the {{escyr|2018}} contest in [[Lisbon]].\n\nPortugal finished last on its debut in 1964 and again in {{escyr|1974}}, before achieving its best result of the 20th century in {{escyr|1996}}, with [[L\u00facia Moniz]] finishing sixth. The country then finished last for the third time in {{escyr|1997}}. Having not appeared in the final since {{escyr|2010}} and as holders of the record for most appearances in the contest without a win, Portugal won at the 49th attempt, when [[Salvador Sobral]] won the {{escyr|2017}} contest with the song \"[[Amar Pelos Dois]]\", Portugal's first top five result in the contest.  As hosts in 2018, the country finished last in the contest for the fourth time. In 2019, the country failed to qualify.\n\n==History==\nPortugal's debut entry was [[Ant\u00f3nio Calv\u00e1rio]] with \"[[Ora\u00e7\u00e3o]]\". It was not a successful debut for the country, with Calv\u00e1rio coming last in the contest. Since then, Portugal has come last on three further occasions, in [[Eurovision Song Contest 1974|1974]], when [[Paulo de Carvalho]] sang \"[[E depois do adeus]]\", in [[Eurovision Song Contest 1997|1997]], when C\u00e9lia Lawson performed \"[[Antes do adeus]]\" and in {{escyr|2018}} as a host country. Despite its last-place finish in the contest, \"E depois do adeus\" gained notability for being used as the radio musical signal to begin the [[Carnation Revolution]] against the [[Estado Novo (Portugal)|Estado Novo]] regime, being played at 22:55 on the 24th of April, 1974.<ref>[https://www.youtube.com/watch?v=PYVONDlu-Zs The Eurovision song that made Portuguese history - second Semi-Final - Eurovision 2018, Official Youtube Eurovision Channel, 10.05.2018]</ref> Prior to their sixth-place finish for [[L\u00facia Moniz]], with the song \"[[O meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem cor]]\" in {{escyr|1996}}, Portugal's best result in the contest was two seventh-place finishes, for [[Carlos Mendes (singer)|Carlos Mendes]] in {{escyr|1972}} and [[Jos\u00e9 Cid]] in {{escyr|1980}}. Despite having some really weak results, the 90s were the most successful decade for the country, reaching the top 10 four times. Portugal had admission to take part in the 2000 and 2002 contest but refused. Its place was taken by Latvia both times, which ended up winning the contest in the latter year.\n\nSince semi-finals were introduced in [[Eurovision Song Contest 2004|2004]], Portugal has failed to reach the final eight times, including from 2004 to 2007. In [[Eurovision Song Contest 2008|2008]], [[V\u00e2nia Fernandes]] finished 13th with the song \"[[Senhora do mar (Negras \u00e1guas)|Senhora do Mar]],\" Portugal's best outcome since 1996. The country continued to be present in the final until 2010. In {{escyr|2017}}, Portugal reached the finals with [[Salvador Sobral]]'s entry, \"[[Amar pelos dois]]\", ending a 6-year non-appearance in the finals, as it did not participate in the contest in 2013 and 2016 and did not qualify for the finals in 2011, 2012, 2014 and 2015, finally winning the contest for the first time ever, earning 758 points, setting the record for the highest number of points in the history of the [[Eurovision Song Contest|competition]], topping both the televoting and jury voting for the first time since {{Esccnty|Austria|y=2014}}'s \"[[Rise Like a Phoenix]]\" in {{Escyr|2014}}. It was the first winning song entirely performed in a country's native language since {{Esccnty|Serbia|y=2007}}'s \"[[Molitva]]\" in {{Escyr|2007}}. In {{escyr|2018}}, as a host country, Portugal came last for the fourth time in the contest, and for the first time in a non-joint last position. This was the third instance of a host country placing in the bottom 5 since {{escyr|2015}}.\n\n== Absences ==\nPortugal has been absent from five contests since their first participation. The country's first absence was in [[Eurovision Song Contest 1970|1970]], where Portugal, along with four other countries, boycotted the contest due to the result of the previous year, when four countries were announced the winner.<ref name=\"Official History\">O'Connor, John Kennedy. The Eurovision Song Contest - The Official History. Carlton Books, UK. 2007 {{ISBN|978-1-84442-994-3}}</ref>\n\nPortugal missed the [[Eurovision Song Contest 2000|2000 contest]] due to their poor average results over the past five years. Despite being eligible to enter the [[Eurovision Song Contest 2002|2002 contest]], RTP declined to enter, and was replaced by eventual winner [[Latvia]].<ref>{{cite web|last=Bakker|first=Sietse|url=http://esctoday.com/121/ebu_confirmed_portugal_resigns_latvia_is_in/|title=EBU confirmed: Portugal resigns, Latvia is in|date=29 November 2002|website=esctoday.com|publisher=ESCToday|accessdate=29 November 2002|url-status=live|archiveurl=https://web.archive.org/web/20160304053912/http://esctoday.com/121/ebu_confirmed_portugal_resigns_latvia_is_in/|archivedate=4 March 2016}}</ref>\n\nThe fourth absence was in [[Eurovision Song Contest 2013|2013]], when Portugal didn't participate for financial reasons.<ref>{{cite web|last=Jiandani|first=Sanjay|title=Portugal will not participate in Eurovision 2013|url=http://www.esctoday.com/39164/portugal-will-not-participate-in-eurovision-2013/|website=esctoday.com|publisher=ESCToday|accessdate=22 November 2012|date=22 November 2012|url-status=live|archiveurl=https://web.archive.org/web/20130608064558/http://www.esctoday.com/39164/portugal-will-not-participate-in-eurovision-2013|archivedate=8 June 2013}}</ref>\n\nThe fifth absence was in [[Eurovision Song Contest 2016|2016]].<ref>{{cite web|last1=Jiandani|first1=Sanjay|url=http://esctoday.com/105187/portugal-rtp-confirms-non-participation-in-eurovision-2016/|title=Portugal: RTP will not participate in Eurovision 2016|website=esctoday.com|publisher=ESCToday|accessdate=7 October 2015|date=7 October 2015}}</ref> RTP mentioned that this break was needed, so that the national selection for the Eurovision Song Contest had its contents renewed.<ref>{{cite web|last1=Antunes|first1=Rui Pedro|url=http://observador.pt/2017/05/14/preparem-o-meo-arena-e-30-milhoes-vem-ai-a-eurovisao/|title=Portugal: Preparem o MEO Arena. E 30 milh\u00f5es. Vem a\u00ed a Eurovis\u00e3o|website=Observador|publisher=Observador|accessdate=15 May 2017|date=15 May 2017}}</ref>\n\n== Festival da Can\u00e7\u00e3o ==\n{{main|Festival da Can\u00e7\u00e3o}}\n[[Festival da Can\u00e7\u00e3o]] (sometimes referred to as \"Festival RTP da Can\u00e7\u00e3o\") is the Portuguese national selection for the Eurovision Song Contest, organized by RTP, and is normally held in February/March of the year of the contest. It is one of the longest-running Eurovision selection methods. Previously a number of regional juries selected the winner, however recently the winner has been selected through televoting. In 2009, 2010, 2017, 2018 and 2019 a 50-50 system between district juries and televote (like in the ESC) has been used.\n\nIn the years when Portugal does not participate in the contest, the Festival da Can\u00e7\u00e3o was not held, except in two occasions: in 1970, when Portugal boycotted the contest, and in 2000.\n\n== Contestants ==\n{|class=\"wikitable\"\n|+Table key\n|-\n|width=15px bgcolor=gold|{{center|1}}\n|Winner\n|-\n|bgcolor=silver|{{center|2}}\n|Second place\n|-\n|bgcolor=#c96|{{center|3}}\n|Third place\n|-\n|bgcolor=#FE8080|{{center|\u25c1}}\n|Last place\n|-\n|bgcolor=#87A96B|{{center|{{small|{{Abbr|W.|Withdrew}}}}}}\n|Withdrew/disqualified\n|}\n\n{|class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\"\n|-\n!width=30px|Year\n!Artist\n!Language\n!Title\n!width=50px|Final\n!width=50px|Points\n!width=50px|Semi\n!width=50px|Points\n|-bgcolor=\"#fe8080\"\n!{{Escyr|1964}}\n|[[Ant\u00f3nio Calv\u00e1rio]]\n|[[Portuguese language|Portuguese]]\n|\"[[Ora\u00e7\u00e3o]]\"\n|align=center|13 \u25c1\n|align=center|0\n|rowspan=\"29\" colspan =\"2\" data-sort-value=\"99999\" {{N/A|No semi-finals}}\n|-\n!{{Escyr|1965}}\n|[[Simone de Oliveira]]\n|Portuguese\n|\"[[Sol de inverno]]\"\n|align=center|13\n|align=center|1 \n|-\n!{{Escyr|1966}}\n|[[Madalena Igl\u00e9sias]]\n|Portuguese\n|\"[[Ele e ela]]\"\n|align=center|13\n|align=center|6\n|-\n!{{Escyr|1967}}\n|[[Eduardo Nascimento]]\n|Portuguese\n|\"[[O vento mudou]]\"\n|align=center|12\n|align=center|3\n|-\n!{{Escyr|1968}}\n|[[Carlos Mendes (singer)|Carlos Mendes]]\n|Portuguese\n|\"[[Ver\u00e3o]]\"\n|align=center|11\n|align=center|5\n|-\n!{{Escyr|1969}}\n|[[Simone de Oliveira]]\n|Portuguese\n|\"[[Desfolhada portuguesa]]\"\n|align=center|15\n|align=center|4\n|-\n|{{N/A|{{Escyr|1970}}}}\n|colspan=\"5\" {{N/A|Did not participate}}\n|-\n!{{Escyr|1971}}\n|[[Tonicha]]\n|Portuguese\n|\"[[Menina do alto da serra]]\"\n|align=center|9\n|align=center|83\n|-\n!{{Escyr|1972}}\n|[[Carlos Mendes (singer)|Carlos Mendes]]\n|Portuguese\n|\"[[A festa da vida]]\"\n|align=center|7\n|align=center|90\n|-\n!{{Escyr|1973}}\n|[[Fernando Tordo]]\n|Portuguese\n|\"[[Tourada]]\"\n|align=center|10 \n|align=center|80\n|-bgcolor=\"#fe8080\" \n!{{Escyr|1974}}\n|[[Paulo de Carvalho]]\n|Portuguese\n|\"[[E depois do adeus]]\"\n|align=center|14 \u25c1\n|align=center|3\n|-\n!{{Escyr|1975}}\n|[[Duarte Mendes]]\n|Portuguese\n|\"[[Madrugada (song)|Madrugada]]\"\n|align=center|16\n|align=center|16\n|-\n!{{Escyr|1976}}\n|[[Carlos do Carmo]]\n|Portuguese\n|\"[[Uma flor de verde pinho]]\"\n|align=center|12\n|align=center|24\n|-\n!{{Escyr|1977}}\n|[[Os Amigos]]\n|Portuguese\n|\"[[Portugal no cora\u00e7\u00e3o]]\"\n|align=center|14\n|align=center|18{{Efn|During the voting sequence of the live show, several errors were made in the announcement of the scores, which were then adjusted after the broadcast. Both Greece and France duplicated scores, awarding the same points to multiple countries. From the Greek scores, The UK, Netherlands, Austria & Finland all had 1 point deducted after the contest and from the French scores, Austria, Germany, Israel, Italy & Portugal all had 1 point deducted. None of the adjustments affected the placing of any of the songs. The Portuguese score was thus reduced from 20 during the broadcast to 18 after the show.}}\n|-\n!{{Escyr|1978}}\n|[[Gemini (Portuguese band)|Gemini]]\n|Portuguese\n|\"[[Dai li dou]]\"\n|align=center|17\n|align=center|5\n|-\n!{{Escyr|1979}}\n|[[Manuela Bravo]]\n|Portuguese\n|\"[[Sobe, sobe, bal\u00e3o sobe]]\"\n|align=center|9\n|align=center|64{{Efn|During the voting announcement, due to a misunderstanding by the presenter Yardena Arazi, Spain appeared to award 10 points to both Portugal and Israel and these scores were added to the scoreboard. After the programme, verification confirmed that Portugal should only have received six points, leaving the total Portuguese score reduced by four points to 64.}}\n|-\n!{{Escyr|1980}}\n|[[Jos\u00e9 Cid]]\n|Portuguese\n|\"[[Um grande, grande amor]]\"\n|align=center|7\n|align=center|71\n|-\n!{{Escyr|1981}}\n|[[Carlos Pai\u00e3o]]\n|Portuguese\n|\"[[Playback (song)|Playback]]\"\n|align=center|18\n|align=center|9\n|-\n!{{Escyr|1982}}\n|[[Doce]]\n|Portuguese\n|\"[[Bem bom]]\"\n|align=center|13\n|align=center|32\n|-\n!{{Escyr|1983}}\n|[[Armando Gama]]\n|Portuguese\n|\"[[Esta balada que te dou]]\"\n|align=center|13\n|align=center|33\n|-\n!{{Escyr|1984}}\n|[[Maria Guinot]]\n|Portuguese\n|\"[[Sil\u00eancio e tanta gente]]\"\n|align=center|11\n|align=center|38\n|-\n!{{Escyr|1985}}\n|[[Adelaide Ferreira]]\n|Portuguese\n|\"[[Penso em ti, eu sei]]\"\n|align=center|18\n|align=center|9\n|-\n!{{Escyr|1986}}\n|[[Dora (singer)|Dora]]\n|Portuguese\n|\"[[N\u00e3o sejas mau para mim]]\"\n|align=center|14\n|align=center|28\n|-\n!{{Escyr|1987}}\n|[[Nevada (Portuguese band)|Nevada]]\n|Portuguese\n|\"[[Neste barco \u00e0 vela]]\"\n|align=center|18\n|align=center|15\n|-\n!{{Escyr|1988}}\n|[[Dora (singer)|Dora]]\n|Portuguese\n|\"[[Voltarei]]\"\n|align=center|18\n|align=center|5\n|-\n!{{Escyr|1989}}\n|[[Da Vinci (band)|Da Vinci]]\n|Portuguese\n|\"[[Conquistador (Da Vinci song)|Conquistador]]\"\n|align=center|16\n|align=center|39\n|-\n!{{Escyr|1990}}\n|[[Nucha (singer)|Nucha]]\n|Portuguese\n|\"[[H\u00e1 sempre algu\u00e9m]]\"\n|align=center|20\n|align=center|9\n|-\n!{{Escyr|1991}}\n|[[Dulce Pontes]]\n|Portuguese\n|\"[[Lusitana paix\u00e3o]]\"\n|align=center|8\n|align=center|62\n|-\n!{{Escyr|1992}}\n|[[Dina (singer)|Dina]]\n|Portuguese\n|\"[[Amor d'\u00e1gua fresca]]\"\n|align=center|17\n|align=center|26\n|-\n!{{Escyr|1993}}\n|[[Anabela Braz Pires|Anabela]]\n|Portuguese\n|\"[[A cidade (at\u00e9 ser dia)]]\"\n|align=center|10\n|align=center|60\n|colspan=\"2\" data-sort-value=\"-9999\" {{N/A|[[Kvalifikacija za Millstreet]]}}\n|-\n!{{Escyr|1994}}\n|[[Sara Tavares]]\n|Portuguese\n|\"[[Chamar a m\u00fasica]]\"\n|align=center|8\n|align=center|73\n|rowspan=\"2\" colspan=\"2\" data-sort-value=\"99999\" {{N/A|No semi-finals}}\n|-\n!{{Escyr|1995}}\n|[[T\u00f3 Cruz]]\n|Portuguese\n|\"[[Baunilha e chocolate]]\"\n|align=center|21\n|align=center|5\n|-\n!{{Escyr|1996}}\n|[[L\u00facia Moniz]]\n|Portuguese\n|\"[[O meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem cor]]\"\n|align=center|6\n|align=center|92 \n|align=center|18\n|align=center|32\n|-bgcolor=\"#fe8080\"\n!{{Escyr|1997}}\n|C\u00e9lia Lawson\n|Portuguese\n|\"[[Antes do adeus]]\"\n|align=center|24 \u25c1\n|align=center|0\n|rowspan=\"7\" colspan=\"2\" data-sort-value=\"99999\" {{N/A|No semi-finals}}\n|-\n!{{Escyr|1998}}\n|[[Alma Lusa]]\n|Portuguese\n|\"[[Se eu te pudesse abra\u00e7ar]]\"\n|align=center|12\n|align=center|36\n|-\n!{{Escyr|1999}}\n|[[Rui Bandeira]]\n|Portuguese\n|\"[[Como tudo come\u00e7ou]]\"\n|align=center|21\n|align=center|12\n|-\n|{{N/A|{{Escyr|2000}}}}\n|colspan=\"5\" {{N/A|Did not participate}}\n|-\n!{{Escyr|2001}}\n|[[MTM (group)|MTM]]\n|Portuguese\n|\"[[S\u00f3 sei ser feliz assim]]\"\n|align=center|17\n|align=center|18\n|-\n|{{N/A|{{Escyr|2002}}}}\n|colspan=\"5\" {{N/A|Did not participate}}\n|-\n!{{Escyr|2003}}\n|[[Rita Guerra]]\n|Portuguese, [[English language|English]]\n|\"[[Deixa-me sonhar (s\u00f3 mais uma vez)]]\"\n|align=center|22\n|align=center|13\n|-\n!{{Escyr|2004}}\n|[[Sofia Vit\u00f3ria]]\n|Portuguese\n|\"[[Foi magia]]\"\n|colspan=\"2\" rowspan=\"4\" {{N/A|Failed to qualify}}\n|align=center|15\n|align=center|38\n|-\n!{{Escyr|2005}}\n|[[2B (band)|2B]]\n|Portuguese, English\n|\"[[Amar (song)|Amar]]\"\n|align=center|17\n|align=center|51\n|-\n!{{Escyr|2006}}\n|[[Nonstop (band)|Nonstop]]\n|Portuguese, English\n|\"[[Coisas de nada (Gonna Make You Dance)]]\"\n|align=center|19\n|align=center|26\n|-\n!{{Escyr|2007}}\n|[[Sabrina (Portuguese artist)|Sabrina]]\n|Portuguese{{Efn|Also contains phrases in [[English language|English]], [[French language|French]] and [[Spanish language|Spanish]].}}\n|\"[[Dan\u00e7a comigo (Vem ser feliz)|Dan\u00e7a comigo]]\"\n|align=center|11\n|align=center|88\n|-\n!{{Escyr|2008}}\n|[[V\u00e2nia Fernandes]]\n|Portuguese\n|\"[[Senhora do mar (Negras \u00e1guas)]]\"\n|align=center|13\n|align=center|69 \n|align=center bgcolor=\"silver\"|2\n|align=center bgcolor=\"silver\"|120\n|-\n!{{Escyr|2009}}\n|[[Flor-de-Lis]]\n|Portuguese\n|\"[[Todas as ruas do amor]]\"\n|align=center|15\n|align=center|57\n|align=center|8\n|align=center|70\n|-\n!{{Escyr|2010}}\n|[[Filipa Azevedo]]\n|Portuguese\n|\"[[H\u00e1 dias assim]]\"\n|align=center|18\n|align=center|43\n|align=center|4\n|align=center|89\n|-\n!{{Escyr|2011}}\n|[[Homens da Luta]]\n|Portuguese\n|\"[[A luta \u00e9 alegria]]\"\n|colspan=\"2\" rowspan=\"2\" {{N/A|Failed to qualify}}\n|align=center|18\n|align=center|22\n|-\n!{{Escyr|2012}}\n|[[Filipa Sousa]]\n|Portuguese\n|\"[[Vida minha]]\"\n|align=center|13\n|align=center|39\n|-\n|{{N/A|{{Escyr|2013}}}}\n|colspan=\"7\" {{N/A|Did not participate}}\n|-\n!{{Escyr|2014}}\n|[[Suzy (singer)|Suzy]]\n|Portuguese\n|\"[[Quero ser tua]]\"\n|colspan=\"2\" rowspan=\"2\" {{N/A|Failed to qualify}}\n|align=center|11\n|align=center|39\n|-\n!{{Escyr|2015}}\n|[[Leonor Andrade]]\n|Portuguese\n|\"[[H\u00e1 um mar que nos separa]]\"\n|align=center|14\n|align=center|19\n|-\n|{{N/A|{{Escyr|2016}}}}\n|colspan=\"7\" {{N/A|Did not participate}}\n|-bgcolor=\"gold\"\n!{{Escyr|2017}}\n|[[Salvador Sobral]]\n|Portuguese\n|\"[[Amar pelos dois]]\"\n|align=center|1\n|align=center|758\n|align=center|1\n|align=center|370\n|-bgcolor=\"#fe8080\"\n!{{Escyr|2018}}\n|[[Cl\u00e1udia Pascoal]]\n|Portuguese\n|\"[[O jardim]]\"\n|align=center|26 \u25c1\n|align=center|39\n|colspan=\"2\" data-sort-value=\"-9999\" {{N/A|Host country}}{{efn|name=note3|If a country had won the previous year, they did not have to compete in the semi-finals the following year.}}\n|-\n!{{Escyr|2019}}\n|[[Conan Os\u00edris]]\n|Portuguese\n|\"[[Telem\u00f3veis]]\"\n|colspan=\"2\" {{N/A|Failed to qualify}}\n|align=center|15\n|align=center|51\n|-bgcolor=\"#87A96B\"\n|{{N/A|{{Escyr|2020}}}}{{Efn|2020 contest was cancelled due to 2019-20 pandemic of Coronavirus.}}\n|[[Elisa Silva|Elisa]]\n|Portuguese\n|\"[[Medo de sentir (Elisa song)|Medo de sentir]]\"\n|colspan=\"4\" {{N/A|Cancelled}}\n|}\n\n== Hostings ==\n[[File:Lu\u00edsa and Salvador Sobral, ESC 2017 Winner's press conference.jpg|thumb|Lu\u00edsa and Salvador Sobral, ESC 2017 Winner's press conference]]\n<!-- DO NOT add flagicons to the host city column. This article is already about Portugal, so there is no need to highlight with {{flagicon}} that the city is in Portugal. This is in accordance with [[WP:ICONDECORATION]]. -->\n{| class=\"wikitable plainrowheaders\"\n|- \n! Year\n! Location\n! Venue\n! Presenters\n!Image\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2018}}\n| [[Lisbon]]\n| [[Altice Arena]]\n| [[Catarina Furtado]], [[Daniela Ruah]], [[Filomena Cautela]] and [[S\u00edlvia Alberto]]\n|[[File:Eurovision 2018 Hosts 03.jpg|200px]]\n|-\n|}\n\n==Awards==\n===Marcel Bezen\u00e7on Awards===\n{{further|Marcel Bezen\u00e7on Awards}}\n{| class=\"wikitable sortable plainrowheaders\" style=\"font-size: 95%\"\n|-\n!Year\n!Category\n!Song\n!Composer\n!Performer\n!style=\"width:45px;\"|Final\n!style=\"width:45px;\"|Points\n!Host city\n!class=\"unsortable\"|{{Abbr|Ref.|Reference}}\n|-\n!scope=\"row\"| {{escyr|2008}}\n|Press Award\n| \"[[Senhora do mar (Negras \u00e1guas)]]\"\n|[[Andrej Babi\u0107]], Carlos Coelho\n| [[V\u00e2nia Fernandes]]\n|style=\"text-align:center;\"| 13\n|style=\"text-align:center;\"| 69\n|{{flagicon|Serbia|2004}} [[Belgrade]]\n|{{center|<ref>{{cite web|url=http://esctoday.com/12019/the_2008_bezenon_awards_winners/|title=The 2008 Bezen\u00e7on Awards winners|website=esctoday.com|date=27 May 2008|accessdate=8 December 2019|first=Stella|last=Floras}}</ref>}}\n|-\n!scope=\"row\" rowspan=\"2\"| {{escyr|2017}}\n|Artistic Award{{Efn|Voted by commentators.}}\n|rowspan=\"2\"| \"[[Amar pelos dois]]\"\n|rowspan=\"2\"|[[Lu\u00edsa Sobral]]\n|rowspan=\"2\"| [[Salvador Sobral]]\n|rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\"| 1\n|rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\"| 758\n|rowspan=\"2\"|{{flagicon|Ukraine}} [[Kiev]]\n|{{center|<ref name=\"mba 2017\">{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/winners-of-the-marcel-bezencon-awards-2017-1|title=Winners of the Marcel Bezen\u00e7on Awards 2017|website=eurovision.tv|date=14 May 2017|accessdate=8 December 2019}}</ref>}}\n|-\n|Composer Award\n|{{center|<ref name=\"mba 2017\"/>}}\n|}\n\n===Barbara Dex Award===\n{{further|Barbara Dex Award}}\n{|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"font-size:95%;\"\n!Year\n!Performer\n!Host city\n!{{abbr|Ref.|Reference}}\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2006}}\n|[[Nonstop (band)|Nonstop]]\n|{{flagicon|Greece}} [[Athens]]\n|{{center|<ref>{{cite web|url=https://wiwibloggs.com/2015/07/09/poll-worst-dressed-barbara-dex-award-winner/|title=Poll: Who was the worst dressed Barbara Dex Award winner?|publisher=Wiwibloggs|date=9 July 2015|accessdate=8 December 2019|first=William Lee|last=Adams}}</ref>}}\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2019}}\n|[[Conan Osiris]]\n|{{flagicon|Israel}} [[Tel Aviv]]\n|{{center|<ref>{{cite web|url=https://escxtra.com/2019/05/26/conan-osiris-barbara-dex-award-2019/|title=Conan Osiris wins the Barbara Dex Award 2019|website=escxtra.com|date=26 May 2019|accessdate=8 December 2019|first=Nick|last=van Lith}}</ref>}}\n|}\n\n==Related involvement==\n===Commentators and spokespersons===\n{{more citations needed section|date=January 2020}}\n{|class=\"wikitable sortable plainrowheaders\" style=\"font-size:90%;\"\n|-\n!Year\n!Television commentator\n!Radio commentator\n!Spokesperson\n!class=\"unsortable\"|{{Abbr|Ref.|Reference}}\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1963}}\n|Unknown ||rowspan=\"9\" {{TBA|Unknown}} ||{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1964}}\n|rowspan=\"2\" |Gomes Ferreira ||rowspan=\"6\" |Maria Manuela Furtado ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1965}}\n|\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1966}}\n|rowspan=\"2\" |[[Henrique Mendes]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1967}}\n|\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1968}}\n|[[Fialho Gouveia]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1969}}\n|rowspan=\"4\" |Henrique Mendes ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1970}}\n|{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1971}}\n|rowspan=\"3\" {{N/A|No spokesperson}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1972}}\n|rowspan=\"2\" |Amadeu Meireles ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1973}}\n|rowspan=\"2\"|[[Artur Agostinho]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1974}}\n|{{TBA|Unknown}} ||Henrique Mendes ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1975}}\n|[[J\u00falio Isidro]] ||rowspan=\"4\" |Amadeu Meireles ||rowspan=\"3\" |Ana Zanatti ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1976}}\n|[[El\u00e1dio Cl\u00edmaco]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1977}}\n|Jos\u00e9 C\u00f4rte-Real ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1978}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||Isabel Wolmar ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1979}}\n|[[Fialho Gouveia]] ||rowspan=\"7\" {{TBA|Unknown}} ||Jo\u00e3o Abel da Fonseca ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1980}}\n|Isabel Wolmar ||Teresa Cruz ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1981}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco || rowspan=\"2\" |Margarida Andrade ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1982}}\n|Fialho Gouveia ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1983}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||Jo\u00e3o Abel Fonseca ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1984}}\n|Fialho Gouveia ||El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1985}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||Maria Margarida Gaspar ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1986}}\n|Fialho Gouveia ||Fialho Gouveia ||Margarida Andrade ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1987}}\n|Maria Margarida Gaspar ||rowspan=\"12\" {{TBA|Unknown}} ||Ana Zanatti ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1988}}\n|Margarida Andrade ||Maria Margarida Gaspar ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1989}}\n|Ana Zanatti ||Margarida Andrade ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1990}}\n|rowspan=\"2\"|Ana do Carmo ||Jo\u00e3o Abel Fonseca ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1991}}\n|Maria Margarida Gaspar ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1992}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||Ana Zanatti ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1993}}\n|Isabel Bahia ||Margarida Merc\u00eas de Mello ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1994}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||Isabel Bahia ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1995}}\n|Ana do Carmo ||Serenella Andrade ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1996}}\n|Maria Margarida Gaspar ||rowspan=\"2\" |Cristina Rocha ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1997}}\n|Carlos Ribeiro ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1998}}\n|rowspan=\"2\"|Rui Unas ||[[L\u00facia Moniz]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1999}}\n|Jo\u00e3o David Nunes ||[[Manuel Lu\u00eds Goucha]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2000}}\n|rowspan=\"3\"|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||rowspan=\"9\" {{TBA|Unknown}} ||{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2001}}\n|Margarida Merc\u00eas de Mello ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2002}}\n|{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2003}}\n|Margarida Merc\u00eas de Mello ||Helena Ramos ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2004}}\n|rowspan=\"3\"|El\u00e1dio Cl\u00edmaco || rowspan=\"2\" |Isabel Angelino ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2005}}\n|\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2006}}\n|Cristina Alves ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2007}}\n|rowspan=\"2\" |Isabel Angelino, [[Jorge Gabriel]] ||Francisco Mendes ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2008}}\n|[[Sabrina (Portuguese singer)|Teresa Villa-Lobos]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2009}}\n|H\u00e9lder Reis ||rowspan=\"9\" {{N/A|No radio broadcast}} ||Helena Coelho ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2010}}\n|S\u00e9rgio Mateus ||Ana Galv\u00e3o ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2011}}\n|[[S\u00edlvia Alberto]] ||rowspan=\"2\"|Joana Teles ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2012}}\n|Pedro Granger ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2013}}\n|rowspan=\"2\"|S\u00edlvia Alberto ||{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2014}}\n|Joana Teles ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2015}}\n|H\u00e9lder Reis, Ramon Galarza ||[[Suzy (singer)|Suzy]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2016}}\n|H\u00e9lder Reis, Nuno Galopim {{small|(final)}} ||{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2017}}\n|[[Jos\u00e9 Carlos Malato]], Nuno Galopim ||[[Filomena Cautela]] ||{{center|<ref>{{Cite web|url=https://portaldosprogramas.com/2017/04/14/nuno-galopim-tambem-sera-comentador-da-eurovisao|title=Nuno Galopim tamb\u00e9m ser\u00e1 comentador da Eurovis\u00e3o|date=2017-04-14|website=Portal dos Programas|access-date=2017-05-01}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2017/04/ultima-hora-filomena-cautela-e-porta.html#more|title=Filomena Cautela \u00e9 a porta-voz de Portugal na Grande Final do Festival Eurovis\u00e3o 2017|website=www.escportugal.pt|url-status=live|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170504144713/http://www.escportugal.pt/2017/04/ultima-hora-filomena-cautela-e-porta.html#more|archivedate=2017-05-04}}</ref>}}\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2018}}\n|H\u00e9lder Reis, Nuno Galopim ||No\u00e9mia Gon\u00e7alves, Ant\u00f3nio Macedo, Toz\u00e9 Brito ||Pedro Fernandes ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2019}}\n|Jos\u00e9 Carlos Malato, Nuno Galopim ||{{TBA|Unknown}} ||In\u00eas Lopes Gon\u00e7alves ||{{center|<ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2019/05/esc2019-jose-carlos-malato-e-nuno.html|title=ESC2019: Jos\u00e9 Carlos Malato e Nuno Galopim s\u00e3o os comentadores da transmiss\u00e3o da RTP|language=Portuguese|accessdate=18 November 2019|date=4 May 2019|website=ESCPortugal|archive-url=https://web.archive.org/web/20190504150106/http://www.escportugal.pt/2019/05/esc2019-jose-carlos-malato-e-nuno.html|archive-date=4 May 2019|url-status=live}}</ref>}}\n|}\n\n===Conductors===\nAll conductors are Portuguese except those marked with a flag.<ref>{{cite web|url=http://andtheconductoris.eu/|title=And the conductor is...|website=andtheconductoris.eu|accessdate=20 January 2020}}</ref>\n{{Div col|content=\n* {{flagicon|Denmark}} Kai Mortensen (1964)\n* Fernando de Carvalho (1965)\n* Jorge Costa Pinto (1966, 1971, 1973)\n* Armando Tavares Belo (1967)\n* Joaquim Lu\u00eds Gomes (1968)\n* Ferrer Trindade (1969)\n* {{flagicon|United Kingdom}} [[Richard Hill (musician)|Richard Hill]] (1972)\n* [[Jos\u00e9 Calv\u00e1rio]] (1974, 1977, 1985, 1988)\n* Pedro Os\u00f3rio (1975, 1984, 1996)\n* {{flagicon|Germany}} Thilo Krasmann (1976, 1978\u201379, 1994\u201395, 1997)\n* [[Jorge Machado]] (1980)\n* {{flagicon|Spain|1977}} Shegundo Galarza (1981)\n* Lu\u00eds Duarte (1982, 1989)\n* {{flagicon|United Kingdom}} [[Mike Sergeant]] (1983, 1998)\n* {{flagicon|United Kingdom}} [[Colin Frechter]] (1986)\n* Jaime Oliveira (1987)\n* Carlos Alberto Moniz (1990, 1992)\n* Fernando Correia Martins (1991)\n* Armindo Neves (1993)\n|colwidth=\n22em\n}}\n\n==Comedy==\nIn the late 1990s the English actor and comedian [[Steve Coogan]] created the character ''\"Tony Ferrino\"'' for his television comedy series. ''\"Tony Ferrino\"'' is supposedly a Portuguese singer and winner of the Eurovision Song Contest; he is a stereotype based on singers and entertainers often seen on European television programmes in the 1970s and 1980s. The [[BBC]] produced a one-off programme ''The Tony Ferrino Phenomenon'' in 1997.\n\n==Gallery==\n<gallery class=\"center\">\nFile:Eurovision Song Contest 1965 - Simone de Oliveira.jpg|[[Simone de Oliveira]] in Naples ({{Escyr|1965}})\nFile:JoseCidEurovision.jpg|[[Jos\u00e9 Cid]] in The Hague ({{Escyr|1980}})\nFile:Sofia Vit\u00f3ria - Portugal 2004.jpg|[[Sofia Vit\u00f3ria]] in Istanbul ({{Escyr|2004}})\nFile:ESC 2007 Portugal - Sabrina - Dan\u00e7a comigo.jpg|[[Sabrina (Portuguese artist)|Sabrina]] in Helsinki ({{Escyr|2007}})\nFile:V\u00e2nia Fernandes Final.jpg|[[V\u00e2nia Fernandes]] in Belgrade ({{Escyr|2008}})\nImage:Esc port.jpg|[[Flor-de-Lis]] in Moscow ({{Escyr|2009}})\nFile:Filipa Azevedo 01.JPG|[[Filipa Azevedo]] in Oslo ({{Escyr|2010}})\nFile:ESC2014 - Portugal 01.jpg|[[Suzy (singer)|Suzy]] in Copenhagen ({{Escyr|2014}})\nFile:20150520 ESC 2015 Leonor Andrade 3452.jpg|[[Leonor Andrade]] in Vienna ({{Escyr|2015}})\nImage:Salvador Sobral (Eurovision 2017).jpg|[[Salvador Sobral]] in Kyiv ({{Escyr|2017}})\nImage:Cl\u00e1udia Pascoal (Portugal 2018).jpg|[[Cl\u00e1udia Pascoal]] in Lisbon ({{Escyr|2018}})\nImage:ESC2019-Portugal.jpg|[[Conan Os\u00edris]] in Tel Aviv ({{Escyr|2019}})\n</gallery>\n\n==See also==\n*[[Portugal in the Junior Eurovision Song Contest]] &ndash; Junior version of the Eurovision Song Contest.\n*[[Portugal in the Eurovision Dance Contest]] &ndash; Dance version of the Eurovision Song Contest.\n*[[Portugal in the Eurovision Young Dancers]] &ndash; A competition organised by the EBU for younger dancers aged between 16 and 21.\n*[[Portugal in the Eurovision Young Musicians]] &ndash; A competition organised by the EBU for musicians aged 18 years and younger.\n==Notes==\n{{notelist}}\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{Portugal in Eurovision}}\n{{Eurovision Song Contest}}\n\n[[Category:Countries in the Eurovision Song Contest]]\n[[Category:Portugal in the Eurovision Song Contest]]\n", "text_old": "{{Infobox song contest country\n| Name = Portugal\n| Member station = [[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal|RTP]]\n| National selection event = \n{{Collapsible list\n | title = '''National final'''\n | '''[[Festival da Can\u00e7\u00e3o]]'''\n | 1964\u20131969\n | 1971\u20131999\n | 2001\n | 2003\u20132004\n | 2006\u20132012\n | 2014\u20132015\n | 2017\u20132020\n}}\n| ESC apps = 51 (42 finals)\n| ESC first = [[Eurovision Song Contest 1964|1964]]\n| ESC last = \n| ESC best = 1st: [[Eurovision Song Contest 2017|2017]] \n| ESC worst = Last: [[Eurovision Song Contest 1964|1964]], [[Eurovision Song Contest 1974|1974]], [[Eurovision Song Contest 1997|1997]], [[Eurovision Song Contest 2018|2018]]\n| Nul points = [[Eurovision Song Contest 1964|1964]], [[Eurovision Song Contest 1997|1997]]\n| Website = [http://media.rtp.pt/eurovisao/ RTP page]\n| EBU page = https://eurovision.tv/country/portugal\n| Current = 2020\n}}\n\n'''[[Portugal]]''' has participated in the '''[[Eurovision Song Contest]]''' 51 times since its debut at the [[Eurovision Song Contest 1964|1964 contest]]. Since then it has missed five contests ({{escyr|1970}}, {{escyr|2000}}, {{escyr|2002}}, {{escyr|2013}} and {{escyr|2016}}). The contest is broadcast in Portugal by [[R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal]] (RTP). Portugal won the contest for the first time in {{escyr|2017}} and hosted the {{escyr|2018}} contest in [[Lisbon]].\n\nPortugal finished last on its debut in 1964 and again in {{escyr|1974}}, before achieving its best result of the 20th century in {{escyr|1996}}, with [[L\u00facia Moniz]] finishing sixth. The country then finished last for the third time in {{escyr|1997}}. Having not appeared in the final since {{escyr|2010}} and as holders of the record for most appearances in the contest without a win, Portugal won at the 49th attempt, when [[Salvador Sobral]] won the {{escyr|2017}} contest with the song \"[[Amar Pelos Dois]]\", Portugal's first top five result in the contest.  As hosts in 2018, the country finished last in the contest for the fourth time. In 2019, the country failed to qualify.\n\n==History==\nPortugal's debut entry was [[Ant\u00f3nio Calv\u00e1rio]] with \"[[Ora\u00e7\u00e3o]]\". It was not a successful debut for the country, with Calv\u00e1rio coming last in the contest. Since then, Portugal has come last on three further occasions, in [[Eurovision Song Contest 1974|1974]], when [[Paulo de Carvalho]] sang \"[[E depois do adeus]]\", in [[Eurovision Song Contest 1997|1997]], when C\u00e9lia Lawson performed \"[[Antes do adeus]]\" and in {{escyr|2018}} as a host country. Despite its last-place finish in the contest, \"E depois do adeus\" gained notability for being used as the radio musical signal to begin the [[Carnation Revolution]] against the [[Estado Novo (Portugal)|Estado Novo]] regime, being played at 22:55 on the 24th of April, 1974.<ref>[https://www.youtube.com/watch?v=PYVONDlu-Zs The Eurovision song that made Portuguese history - second Semi-Final - Eurovision 2018, Official Youtube Eurovision Channel, 10.05.2018]</ref> Prior to their sixth-place finish for [[L\u00facia Moniz]], with the song \"[[O meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem cor]]\" in {{escyr|1996}}, Portugal's best result in the contest was two seventh-place finishes, for [[Carlos Mendes (singer)|Carlos Mendes]] in {{escyr|1972}} and [[Jos\u00e9 Cid]] in {{escyr|1980}}. Despite having some really weak results, the 90s were the most successful decade for the country, reaching the top 10 four times. Portugal had admission to take part in the 2000 and 2002 contest but refused. Its place was taken by Latvia both times, which ended up winning the contest in the latter year.\n\nSince semi-finals were introduced in [[Eurovision Song Contest 2004|2004]], Portugal has failed to reach the final eight times, including from 2004 to 2007. In [[Eurovision Song Contest 2008|2008]], [[V\u00e2nia Fernandes]] finished 13th with the song \"[[Senhora do mar (Negras \u00e1guas)|Senhora do Mar]],\" Portugal's best outcome since 1996. The country continued to be present in the final until 2010. In {{escyr|2017}}, Portugal reached the finals with [[Salvador Sobral]]'s entry, \"[[Amar pelos dois]]\", ending a 6-year non-appearance in the finals, as it did not participate in the contest in 2013 and 2016 and did not qualify for the finals in 2011, 2012, 2014 and 2015, finally winning the contest for the first time ever, earning 758 points, setting the record for the highest number of points in the history of the [[Eurovision Song Contest|competition]], topping both the televoting and jury voting for the first time since {{Esccnty|Austria|y=2014}}'s \"[[Rise Like a Phoenix]]\" in {{Escyr|2014}}. It was the first winning song entirely performed in a country's native language since {{Esccnty|Serbia|y=2007}}'s \"[[Molitva]]\" in {{Escyr|2007}}. In {{escyr|2018}}, as a host country, Portugal came last for the fourth time in the contest, and for the first time in a non-joint last position. This was the third instance of a host country placing in the bottom 5 since {{escyr|2015}}.\n\n== Absences ==\nPortugal has been absent from five contests since their first participation. The country's first absence was in [[Eurovision Song Contest 1970|1970]], where Portugal, along with four other countries, boycotted the contest due to the result of the previous year, when four countries were announced the winner.<ref name=\"Official History\">O'Connor, John Kennedy. The Eurovision Song Contest - The Official History. Carlton Books, UK. 2007 {{ISBN|978-1-84442-994-3}}</ref>\n\nPortugal missed the [[Eurovision Song Contest 2000|2000 contest]] due to their poor average results over the past five years. Despite being eligible to enter the [[Eurovision Song Contest 2002|2002 contest]], RTP declined to enter, and was replaced by eventual winner [[Latvia]].<ref>{{cite web|last=Bakker|first=Sietse|url=http://esctoday.com/121/ebu_confirmed_portugal_resigns_latvia_is_in/|title=EBU confirmed: Portugal resigns, Latvia is in|date=29 November 2002|website=esctoday.com|publisher=ESCToday|accessdate=29 November 2002|url-status=live|archiveurl=https://web.archive.org/web/20160304053912/http://esctoday.com/121/ebu_confirmed_portugal_resigns_latvia_is_in/|archivedate=4 March 2016}}</ref>\n\nThe fourth absence was in [[Eurovision Song Contest 2013|2013]], when Portugal didn't participate for financial reasons.<ref>{{cite web|last=Jiandani|first=Sanjay|title=Portugal will not participate in Eurovision 2013|url=http://www.esctoday.com/39164/portugal-will-not-participate-in-eurovision-2013/|website=esctoday.com|publisher=ESCToday|accessdate=22 November 2012|date=22 November 2012|url-status=live|archiveurl=https://web.archive.org/web/20130608064558/http://www.esctoday.com/39164/portugal-will-not-participate-in-eurovision-2013|archivedate=8 June 2013}}</ref>\n\nThe fifth absence was in [[Eurovision Song Contest 2016|2016]].<ref>{{cite web|last1=Jiandani|first1=Sanjay|url=http://esctoday.com/105187/portugal-rtp-confirms-non-participation-in-eurovision-2016/|title=Portugal: RTP will not participate in Eurovision 2016|website=esctoday.com|publisher=ESCToday|accessdate=7 October 2015|date=7 October 2015}}</ref> RTP mentioned that this break was needed, so that the national selection for the Eurovision Song Contest had its contents renewed.<ref>{{cite web|last1=Antunes|first1=Rui Pedro|url=http://observador.pt/2017/05/14/preparem-o-meo-arena-e-30-milhoes-vem-ai-a-eurovisao/|title=Portugal: Preparem o MEO Arena. E 30 milh\u00f5es. Vem a\u00ed a Eurovis\u00e3o|website=Observador|publisher=Observador|accessdate=15 May 2017|date=15 May 2017}}</ref>\n\n== Festival da Can\u00e7\u00e3o ==\n{{main|Festival da Can\u00e7\u00e3o}}\n[[Festival da Can\u00e7\u00e3o]] (sometimes referred to as \"Festival RTP da Can\u00e7\u00e3o\") is the Portuguese national selection for the Eurovision Song Contest, organized by RTP, and is normally held in February/March of the year of the contest. It is one of the longest-running Eurovision selection methods. Previously a number of regional juries selected the winner, however recently the winner has been selected through televoting. In 2009, 2010, 2017, 2018 and 2019 a 50-50 system between district juries and televote (like in the ESC) has been used.\n\nIn the years when Portugal does not participate in the contest, the Festival da Can\u00e7\u00e3o was not held, except in two occasions: in 1970, when Portugal boycotted the contest, and in 2000.\n\n== Contestants ==\n{|class=\"wikitable\"\n|+Table key\n|-\n|width=15px bgcolor=gold|{{center|1}}\n|Winner\n|-\n|bgcolor=silver|{{center|2}}\n|Second place\n|-\n|bgcolor=#c96|{{center|3}}\n|Third place\n|-\n|bgcolor=#FE8080|{{center|\u25c1}}\n|Last place\n|-\n|bgcolor=#87A96B|{{small|{{center|{{Abbr|W.|Withdrew}}}}}}\n|Withdrew/disqualified\n|}\n\n{|class=\"wikitable sortable\" style=\"width:100%\"\n|-\n!width=30px|Year\n!Artist\n!Language\n!Title\n!width=50px|Final\n!width=50px|Points\n!width=50px|Semi\n!width=50px|Points\n|-bgcolor=\"#fe8080\"\n!{{Escyr|1964}}\n|[[Ant\u00f3nio Calv\u00e1rio]]\n|[[Portuguese language|Portuguese]]\n|\"[[Ora\u00e7\u00e3o]]\"\n|align=center|13 \u25c1\n|align=center|0\n|rowspan=\"29\" colspan =\"2\" data-sort-value=\"99999\" {{N/A|No semi-finals}}\n|-\n!{{Escyr|1965}}\n|[[Simone de Oliveira]]\n|Portuguese\n|\"[[Sol de inverno]]\"\n|align=center|13\n|align=center|1 \n|-\n!{{Escyr|1966}}\n|[[Madalena Igl\u00e9sias]]\n|Portuguese\n|\"[[Ele e ela]]\"\n|align=center|13\n|align=center|6\n|-\n!{{Escyr|1967}}\n|[[Eduardo Nascimento]]\n|Portuguese\n|\"[[O vento mudou]]\"\n|align=center|12\n|align=center|3\n|-\n!{{Escyr|1968}}\n|[[Carlos Mendes (singer)|Carlos Mendes]]\n|Portuguese\n|\"[[Ver\u00e3o]]\"\n|align=center|11\n|align=center|5\n|-\n!{{Escyr|1969}}\n|[[Simone de Oliveira]]\n|Portuguese\n|\"[[Desfolhada portuguesa]]\"\n|align=center|15\n|align=center|4\n|-\n|{{N/A|{{Escyr|1970}}}}\n|colspan=\"5\" {{N/A|Did not participate}}\n|-\n!{{Escyr|1971}}\n|[[Tonicha]]\n|Portuguese\n|\"[[Menina do alto da serra]]\"\n|align=center|9\n|align=center|83\n|-\n!{{Escyr|1972}}\n|[[Carlos Mendes (singer)|Carlos Mendes]]\n|Portuguese\n|\"[[A festa da vida]]\"\n|align=center|7\n|align=center|90\n|-\n!{{Escyr|1973}}\n|[[Fernando Tordo]]\n|Portuguese\n|\"[[Tourada]]\"\n|align=center|10 \n|align=center|80\n|-bgcolor=\"#fe8080\" \n!{{Escyr|1974}}\n|[[Paulo de Carvalho]]\n|Portuguese\n|\"[[E depois do adeus]]\"\n|align=center|14 \u25c1\n|align=center|3\n|-\n!{{Escyr|1975}}\n|[[Duarte Mendes]]\n|Portuguese\n|\"[[Madrugada (song)|Madrugada]]\"\n|align=center|16\n|align=center|16\n|-\n!{{Escyr|1976}}\n|[[Carlos do Carmo]]\n|Portuguese\n|\"[[Uma flor de verde pinho]]\"\n|align=center|12\n|align=center|24\n|-\n!{{Escyr|1977}}\n|[[Os Amigos]]\n|Portuguese\n|\"[[Portugal no cora\u00e7\u00e3o]]\"\n|align=center|14\n|align=center|18{{Efn|During the voting sequence of the live show, several errors were made in the announcement of the scores, which were then adjusted after the broadcast. Both Greece and France duplicated scores, awarding the same points to multiple countries. From the Greek scores, The UK, Netherlands, Austria & Finland all had 1 point deducted after the contest and from the French scores, Austria, Germany, Israel, Italy & Portugal all had 1 point deducted. None of the adjustments affected the placing of any of the songs. The Portuguese score was thus reduced from 20 during the broadcast to 18 after the show.}}\n|-\n!{{Escyr|1978}}\n|[[Gemini (Portuguese band)|Gemini]]\n|Portuguese\n|\"[[Dai li dou]]\"\n|align=center|17\n|align=center|5\n|-\n!{{Escyr|1979}}\n|[[Manuela Bravo]]\n|Portuguese\n|\"[[Sobe, sobe, bal\u00e3o sobe]]\"\n|align=center|9\n|align=center|64{{Efn|During the voting announcement, due to a misunderstanding by the presenter Yardena Arazi, Spain appeared to award 10 points to both Portugal and Israel and these scores were added to the scoreboard. After the programme, verification confirmed that Portugal should only have received six points, leaving the total Portuguese score reduced by four points to 64.}}\n|-\n!{{Escyr|1980}}\n|[[Jos\u00e9 Cid]]\n|Portuguese\n|\"[[Um grande, grande amor]]\"\n|align=center|7\n|align=center|71\n|-\n!{{Escyr|1981}}\n|[[Carlos Pai\u00e3o]]\n|Portuguese\n|\"[[Playback (song)|Playback]]\"\n|align=center|18\n|align=center|9\n|-\n!{{Escyr|1982}}\n|[[Doce]]\n|Portuguese\n|\"[[Bem bom]]\"\n|align=center|13\n|align=center|32\n|-\n!{{Escyr|1983}}\n|[[Armando Gama]]\n|Portuguese\n|\"[[Esta balada que te dou]]\"\n|align=center|13\n|align=center|33\n|-\n!{{Escyr|1984}}\n|[[Maria Guinot]]\n|Portuguese\n|\"[[Sil\u00eancio e tanta gente]]\"\n|align=center|11\n|align=center|38\n|-\n!{{Escyr|1985}}\n|[[Adelaide Ferreira]]\n|Portuguese\n|\"[[Penso em ti, eu sei]]\"\n|align=center|18\n|align=center|9\n|-\n!{{Escyr|1986}}\n|[[Dora (singer)|Dora]]\n|Portuguese\n|\"[[N\u00e3o sejas mau para mim]]\"\n|align=center|14\n|align=center|28\n|-\n!{{Escyr|1987}}\n|[[Nevada (Portuguese band)|Nevada]]\n|Portuguese\n|\"[[Neste barco \u00e0 vela]]\"\n|align=center|18\n|align=center|15\n|-\n!{{Escyr|1988}}\n|[[Dora (singer)|Dora]]\n|Portuguese\n|\"[[Voltarei]]\"\n|align=center|18\n|align=center|5\n|-\n!{{Escyr|1989}}\n|[[Da Vinci (band)|Da Vinci]]\n|Portuguese\n|\"[[Conquistador (Da Vinci song)|Conquistador]]\"\n|align=center|16\n|align=center|39\n|-\n!{{Escyr|1990}}\n|[[Nucha (singer)|Nucha]]\n|Portuguese\n|\"[[H\u00e1 sempre algu\u00e9m]]\"\n|align=center|20\n|align=center|9\n|-\n!{{Escyr|1991}}\n|[[Dulce Pontes]]\n|Portuguese\n|\"[[Lusitana paix\u00e3o]]\"\n|align=center|8\n|align=center|62\n|-\n!{{Escyr|1992}}\n|[[Dina (singer)|Dina]]\n|Portuguese\n|\"[[Amor d'\u00e1gua fresca]]\"\n|align=center|17\n|align=center|26\n|-\n!{{Escyr|1993}}\n|[[Anabela Braz Pires|Anabela]]\n|Portuguese\n|\"[[A cidade (at\u00e9 ser dia)]]\"\n|align=center|10\n|align=center|60\n|colspan=\"2\" data-sort-value=\"-9999\" {{N/A|[[Kvalifikacija za Millstreet]]}}\n|-\n!{{Escyr|1994}}\n|[[Sara Tavares]]\n|Portuguese\n|\"[[Chamar a m\u00fasica]]\"\n|align=center|8\n|align=center|73\n|rowspan=\"2\" colspan=\"2\" data-sort-value=\"99999\" {{N/A|No semi-finals}}\n|-\n!{{Escyr|1995}}\n|[[T\u00f3 Cruz]]\n|Portuguese\n|\"[[Baunilha e chocolate]]\"\n|align=center|21\n|align=center|5\n|-\n!{{Escyr|1996}}\n|[[L\u00facia Moniz]]\n|Portuguese\n|\"[[O meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem cor]]\"\n|align=center|6\n|align=center|92 \n|align=center|18\n|align=center|32\n|-bgcolor=\"#fe8080\"\n!{{Escyr|1997}}\n|C\u00e9lia Lawson\n|Portuguese\n|\"[[Antes do adeus]]\"\n|align=center|24 \u25c1\n|align=center|0\n|rowspan=\"7\" colspan=\"2\" data-sort-value=\"99999\" {{N/A|No semi-finals}}\n|-\n!{{Escyr|1998}}\n|[[Alma Lusa]]\n|Portuguese\n|\"[[Se eu te pudesse abra\u00e7ar]]\"\n|align=center|12\n|align=center|36\n|-\n!{{Escyr|1999}}\n|[[Rui Bandeira]]\n|Portuguese\n|\"[[Como tudo come\u00e7ou]]\"\n|align=center|21\n|align=center|12\n|-\n|{{N/A|{{Escyr|2000}}}}\n|colspan=\"5\" {{N/A|Did not participate}}\n|-\n!{{Escyr|2001}}\n|[[MTM (group)|MTM]]\n|Portuguese\n|\"[[S\u00f3 sei ser feliz assim]]\"\n|align=center|17\n|align=center|18\n|-\n|{{N/A|{{Escyr|2002}}}}\n|colspan=\"5\" {{N/A|Did not participate}}\n|-\n!{{Escyr|2003}}\n|[[Rita Guerra]]\n|Portuguese, [[English language|English]]\n|\"[[Deixa-me sonhar (s\u00f3 mais uma vez)]]\"\n|align=center|22\n|align=center|13\n|-\n!{{Escyr|2004}}\n|[[Sofia Vit\u00f3ria]]\n|Portuguese\n|\"[[Foi magia]]\"\n|colspan=\"2\" rowspan=\"4\" {{N/A|Failed to qualify}}\n|align=center|15\n|align=center|38\n|-\n!{{Escyr|2005}}\n|[[2B (band)|2B]]\n|Portuguese, English\n|\"[[Amar (song)|Amar]]\"\n|align=center|17\n|align=center|51\n|-\n!{{Escyr|2006}}\n|[[Nonstop (band)|Nonstop]]\n|Portuguese, English\n|\"[[Coisas de nada (Gonna Make You Dance)]]\"\n|align=center|19\n|align=center|26\n|-\n!{{Escyr|2007}}\n|[[Sabrina (Portuguese artist)|Sabrina]]\n|Portuguese{{Efn|Also contains phrases in [[English language|English]], [[French language|French]] and [[Spanish language|Spanish]].}}\n|\"[[Dan\u00e7a comigo (Vem ser feliz)|Dan\u00e7a comigo]]\"\n|align=center|11\n|align=center|88\n|-\n!{{Escyr|2008}}\n|[[V\u00e2nia Fernandes]]\n|Portuguese\n|\"[[Senhora do mar (Negras \u00e1guas)]]\"\n|align=center|13\n|align=center|69 \n|align=center bgcolor=\"silver\"|2\n|align=center bgcolor=\"silver\"|120\n|-\n!{{Escyr|2009}}\n|[[Flor-de-Lis]]\n|Portuguese\n|\"[[Todas as ruas do amor]]\"\n|align=center|15\n|align=center|57\n|align=center|8\n|align=center|70\n|-\n!{{Escyr|2010}}\n|[[Filipa Azevedo]]\n|Portuguese\n|\"[[H\u00e1 dias assim]]\"\n|align=center|18\n|align=center|43\n|align=center|4\n|align=center|89\n|-\n!{{Escyr|2011}}\n|[[Homens da Luta]]\n|Portuguese\n|\"[[A luta \u00e9 alegria]]\"\n|colspan=\"2\" rowspan=\"2\" {{N/A|Failed to qualify}}\n|align=center|18\n|align=center|22\n|-\n!{{Escyr|2012}}\n|[[Filipa Sousa]]\n|Portuguese\n|\"[[Vida minha]]\"\n|align=center|13\n|align=center|39\n|-\n|{{N/A|{{Escyr|2013}}}}\n|colspan=\"7\" {{N/A|Did not participate}}\n|-\n!{{Escyr|2014}}\n|[[Suzy (singer)|Suzy]]\n|Portuguese\n|\"[[Quero ser tua]]\"\n|colspan=\"2\" rowspan=\"2\" {{N/A|Failed to qualify}}\n|align=center|11\n|align=center|39\n|-\n!{{Escyr|2015}}\n|[[Leonor Andrade]]\n|Portuguese\n|\"[[H\u00e1 um mar que nos separa]]\"\n|align=center|14\n|align=center|19\n|-\n|{{N/A|{{Escyr|2016}}}}\n|colspan=\"7\" {{N/A|Did not participate}}\n|-bgcolor=\"gold\"\n!{{Escyr|2017}}\n|[[Salvador Sobral]]\n|Portuguese\n|\"[[Amar pelos dois]]\"\n|align=center|1\n|align=center|758\n|align=center|1\n|align=center|370\n|-bgcolor=\"#fe8080\"\n!{{Escyr|2018}}\n|[[Cl\u00e1udia Pascoal]]\n|Portuguese\n|\"[[O jardim]]\"\n|align=center|26 \u25c1\n|align=center|39\n|colspan=\"2\" data-sort-value=\"-9999\" {{N/A|Host country}}{{efn|name=note3|If a country had won the previous year, they did not have to compete in the semi-finals the following year.}}\n|-\n!{{Escyr|2019}}\n|[[Conan Os\u00edris]]\n|Portuguese\n|\"[[Telem\u00f3veis]]\"\n|colspan=\"2\" {{N/A|Failed to qualify}}\n|align=center|15\n|align=center|51\n|-bgcolor=\"#87A96B\"\n|{{N/A|{{Escyr|2020}}}}{{Efn|2020 contest was cancelled due to 2019-20 pandemic of Coronavirus.}}\n|[[Elisa Silva|Elisa]]\n|Portuguese\n|\"[[Medo de sentir (Elisa song)|Medo de sentir]]\"\n|colspan=\"4\" {{N/A|Cancelled}}\n|}\n\n== Hostings ==\n[[File:Lu\u00edsa and Salvador Sobral, ESC 2017 Winner's press conference.jpg|thumb|Lu\u00edsa and Salvador Sobral, ESC 2017 Winner's press conference]]\n<!-- DO NOT add flagicons to the host city column. This article is already about Portugal, so there is no need to highlight with {{flagicon}} that the city is in Portugal. This is in accordance with [[WP:ICONDECORATION]]. -->\n{| class=\"wikitable plainrowheaders\"\n|- \n! Year\n! Location\n! Venue\n! Presenters\n!Image\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2018}}\n| [[Lisbon]]\n| [[Altice Arena]]\n| [[Catarina Furtado]], [[Daniela Ruah]], [[Filomena Cautela]] and [[S\u00edlvia Alberto]]\n|[[File:Eurovision 2018 Hosts 03.jpg|200px]]\n|-\n|}\n\n==Awards==\n===Marcel Bezen\u00e7on Awards===\n{{further|Marcel Bezen\u00e7on Awards}}\n{| class=\"wikitable sortable plainrowheaders\" style=\"font-size: 95%\"\n|-\n!Year\n!Category\n!Song\n!Composer\n!Performer\n!style=\"width:45px;\"|Final\n!style=\"width:45px;\"|Points\n!Host city\n!class=\"unsortable\"|{{Abbr|Ref.|Reference}}\n|-\n!scope=\"row\"| {{escyr|2008}}\n|Press Award\n| \"[[Senhora do mar (Negras \u00e1guas)]]\"\n|[[Andrej Babi\u0107]], Carlos Coelho\n| [[V\u00e2nia Fernandes]]\n|style=\"text-align:center;\"| 13\n|style=\"text-align:center;\"| 69\n|{{flagicon|Serbia|2004}} [[Belgrade]]\n|{{center|<ref>{{cite web|url=http://esctoday.com/12019/the_2008_bezenon_awards_winners/|title=The 2008 Bezen\u00e7on Awards winners|website=esctoday.com|date=27 May 2008|accessdate=8 December 2019|first=Stella|last=Floras}}</ref>}}\n|-\n!scope=\"row\" rowspan=\"2\"| {{escyr|2017}}\n|Artistic Award{{Efn|Voted by commentators.}}\n|rowspan=\"2\"| \"[[Amar pelos dois]]\"\n|rowspan=\"2\"|[[Lu\u00edsa Sobral]]\n|rowspan=\"2\"| [[Salvador Sobral]]\n|rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\"| 1\n|rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\"| 758\n|rowspan=\"2\"|{{flagicon|Ukraine}} [[Kiev]]\n|{{center|<ref name=\"mba 2017\">{{cite web|url=https://eurovision.tv/story/winners-of-the-marcel-bezencon-awards-2017-1|title=Winners of the Marcel Bezen\u00e7on Awards 2017|website=eurovision.tv|date=14 May 2017|accessdate=8 December 2019}}</ref>}}\n|-\n|Composer Award\n|{{center|<ref name=\"mba 2017\"/>}}\n|}\n\n===Barbara Dex Award===\n{{further|Barbara Dex Award}}\n{|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"font-size:95%;\"\n!Year\n!Performer\n!Host city\n!{{abbr|Ref.|Reference}}\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2006}}\n|[[Nonstop (band)|Nonstop]]\n|{{flagicon|Greece}} [[Athens]]\n|{{center|<ref>{{cite web|url=https://wiwibloggs.com/2015/07/09/poll-worst-dressed-barbara-dex-award-winner/|title=Poll: Who was the worst dressed Barbara Dex Award winner?|publisher=Wiwibloggs|date=9 July 2015|accessdate=8 December 2019|first=William Lee|last=Adams}}</ref>}}\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2019}}\n|[[Conan Osiris]]\n|{{flagicon|Israel}} [[Tel Aviv]]\n|{{center|<ref>{{cite web|url=https://escxtra.com/2019/05/26/conan-osiris-barbara-dex-award-2019/|title=Conan Osiris wins the Barbara Dex Award 2019|website=escxtra.com|date=26 May 2019|accessdate=8 December 2019|first=Nick|last=van Lith}}</ref>}}\n|}\n\n==Related involvement==\n===Commentators and spokespersons===\n{{more citations needed section|date=January 2020}}\n{|class=\"wikitable sortable plainrowheaders\" style=\"font-size:90%;\"\n|-\n!Year\n!Television commentator\n!Radio commentator\n!Spokesperson\n!class=\"unsortable\"|{{Abbr|Ref.|Reference}}\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1963}}\n|Unknown ||rowspan=\"9\" {{TBA|Unknown}} ||{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1964}}\n|rowspan=\"2\" |Gomes Ferreira ||rowspan=\"6\" |Maria Manuela Furtado ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1965}}\n|\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1966}}\n|rowspan=\"2\" |[[Henrique Mendes]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1967}}\n|\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1968}}\n|[[Fialho Gouveia]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1969}}\n|rowspan=\"4\" |Henrique Mendes ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1970}}\n|{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1971}}\n|rowspan=\"3\" {{N/A|No spokesperson}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1972}}\n|rowspan=\"2\" |Amadeu Meireles ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1973}}\n|rowspan=\"2\"|[[Artur Agostinho]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1974}}\n|{{TBA|Unknown}} ||Henrique Mendes ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1975}}\n|[[J\u00falio Isidro]] ||rowspan=\"4\" |Amadeu Meireles ||rowspan=\"3\" |Ana Zanatti ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1976}}\n|[[El\u00e1dio Cl\u00edmaco]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1977}}\n|Jos\u00e9 C\u00f4rte-Real ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1978}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||Isabel Wolmar ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1979}}\n|[[Fialho Gouveia]] ||rowspan=\"7\" {{TBA|Unknown}} ||Jo\u00e3o Abel da Fonseca ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1980}}\n|Isabel Wolmar ||Teresa Cruz ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1981}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco || rowspan=\"2\" |Margarida Andrade ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1982}}\n|Fialho Gouveia ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1983}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||Jo\u00e3o Abel Fonseca ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1984}}\n|Fialho Gouveia ||El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1985}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||Maria Margarida Gaspar ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1986}}\n|Fialho Gouveia ||Fialho Gouveia ||Margarida Andrade ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1987}}\n|Maria Margarida Gaspar ||rowspan=\"12\" {{TBA|Unknown}} ||Ana Zanatti ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1988}}\n|Margarida Andrade ||Maria Margarida Gaspar ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1989}}\n|Ana Zanatti ||Margarida Andrade ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1990}}\n|rowspan=\"2\"|Ana do Carmo ||Jo\u00e3o Abel Fonseca ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1991}}\n|Maria Margarida Gaspar ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1992}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||Ana Zanatti ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1993}}\n|Isabel Bahia ||Margarida Merc\u00eas de Mello ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1994}}\n|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||Isabel Bahia ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1995}}\n|Ana do Carmo ||Serenella Andrade ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1996}}\n|Maria Margarida Gaspar ||rowspan=\"2\" |Cristina Rocha ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1997}}\n|Carlos Ribeiro ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1998}}\n|rowspan=\"2\"|Rui Unas ||[[L\u00facia Moniz]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|1999}}\n|Jo\u00e3o David Nunes ||[[Manuel Lu\u00eds Goucha]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2000}}\n|rowspan=\"3\"|El\u00e1dio Cl\u00edmaco ||rowspan=\"9\" {{TBA|Unknown}} ||{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2001}}\n|Margarida Merc\u00eas de Mello ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2002}}\n|{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2003}}\n|Margarida Merc\u00eas de Mello ||Helena Ramos ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2004}}\n|rowspan=\"3\"|El\u00e1dio Cl\u00edmaco || rowspan=\"2\" |Isabel Angelino ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2005}}\n|\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2006}}\n|Cristina Alves ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2007}}\n|rowspan=\"2\" |Isabel Angelino, [[Jorge Gabriel]] ||Francisco Mendes ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2008}}\n|[[Sabrina (Portuguese singer)|Teresa Villa-Lobos]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2009}}\n|H\u00e9lder Reis ||rowspan=\"9\" {{N/A|No radio broadcast}} ||Helena Coelho ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2010}}\n|S\u00e9rgio Mateus ||Ana Galv\u00e3o ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2011}}\n|[[S\u00edlvia Alberto]] ||rowspan=\"2\"|Joana Teles ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2012}}\n|Pedro Granger ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2013}}\n|rowspan=\"2\"|S\u00edlvia Alberto ||{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2014}}\n|Joana Teles ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2015}}\n|H\u00e9lder Reis, Ramon Galarza ||[[Suzy (singer)|Suzy]] ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2016}}\n|H\u00e9lder Reis, Nuno Galopim {{small|(final)}} ||{{N/A|Did not participate}} ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2017}}\n|[[Jos\u00e9 Carlos Malato]], Nuno Galopim ||[[Filomena Cautela]] ||{{center|<ref>{{Cite web|url=https://portaldosprogramas.com/2017/04/14/nuno-galopim-tambem-sera-comentador-da-eurovisao|title=Nuno Galopim tamb\u00e9m ser\u00e1 comentador da Eurovis\u00e3o|date=2017-04-14|website=Portal dos Programas|access-date=2017-05-01}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2017/04/ultima-hora-filomena-cautela-e-porta.html#more|title=Filomena Cautela \u00e9 a porta-voz de Portugal na Grande Final do Festival Eurovis\u00e3o 2017|website=www.escportugal.pt|url-status=live|archiveurl=https://web.archive.org/web/20170504144713/http://www.escportugal.pt/2017/04/ultima-hora-filomena-cautela-e-porta.html#more|archivedate=2017-05-04}}</ref>}}\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2018}}\n|H\u00e9lder Reis, Nuno Galopim ||No\u00e9mia Gon\u00e7alves, Ant\u00f3nio Macedo, Toz\u00e9 Brito ||Pedro Fernandes ||\n|-\n!scope=\"row\"|{{Escyr|2019}}\n|Jos\u00e9 Carlos Malato, Nuno Galopim ||{{TBA|Unknown}} ||In\u00eas Lopes Gon\u00e7alves ||{{center|<ref>{{cite web|url=http://www.escportugal.pt/2019/05/esc2019-jose-carlos-malato-e-nuno.html|title=ESC2019: Jos\u00e9 Carlos Malato e Nuno Galopim s\u00e3o os comentadores da transmiss\u00e3o da RTP|language=Portuguese|accessdate=18 November 2019|date=4 May 2019|website=ESCPortugal|archive-url=https://web.archive.org/web/20190504150106/http://www.escportugal.pt/2019/05/esc2019-jose-carlos-malato-e-nuno.html|archive-date=4 May 2019|url-status=live}}</ref>}}\n|}\n\n===Conductors===\nAll conductors are Portuguese except those marked with a flag.<ref>{{cite web|url=http://andtheconductoris.eu/|title=And the conductor is...|website=andtheconductoris.eu|accessdate=20 January 2020}}</ref>\n{{Div col|content=\n* {{flagicon|Denmark}} Kai Mortensen (1964)\n* Fernando de Carvalho (1965)\n* Jorge Costa Pinto (1966, 1971, 1973)\n* Armando Tavares Belo (1967)\n* Joaquim Lu\u00eds Gomes (1968)\n* Ferrer Trindade (1969)\n* {{flagicon|United Kingdom}} [[Richard Hill (musician)|Richard Hill]] (1972)\n* [[Jos\u00e9 Calv\u00e1rio]] (1974, 1977, 1985, 1988)\n* Pedro Os\u00f3rio (1975, 1984, 1996)\n* {{flagicon|Germany}} Thilo Krasmann (1976, 1978\u201379, 1994\u201395, 1997)\n* [[Jorge Machado]] (1980)\n* {{flagicon|Spain|1977}} Shegundo Galarza (1981)\n* Lu\u00eds Duarte (1982, 1989)\n* {{flagicon|United Kingdom}} [[Mike Sergeant]] (1983, 1998)\n* {{flagicon|United Kingdom}} [[Colin Frechter]] (1986)\n* Jaime Oliveira (1987)\n* Carlos Alberto Moniz (1990, 1992)\n* Fernando Correia Martins (1991)\n* Armindo Neves (1993)\n|colwidth=\n22em\n}}\n\n==Comedy==\nIn the late 1990s the English actor and comedian [[Steve Coogan]] created the character ''\"Tony Ferrino\"'' for his television comedy series. ''\"Tony Ferrino\"'' is supposedly a Portuguese singer and winner of the Eurovision Song Contest; he is a stereotype based on singers and entertainers often seen on European television programmes in the 1970s and 1980s. The [[BBC]] produced a one-off programme ''The Tony Ferrino Phenomenon'' in 1997.\n\n==Gallery==\n<gallery class=\"center\">\nFile:Eurovision Song Contest 1965 - Simone de Oliveira.jpg|[[Simone de Oliveira]] in Naples ({{Escyr|1965}})\nFile:JoseCidEurovision.jpg|[[Jos\u00e9 Cid]] in The Hague ({{Escyr|1980}})\nFile:Sofia Vit\u00f3ria - Portugal 2004.jpg|[[Sofia Vit\u00f3ria]] in Istanbul ({{Escyr|2004}})\nFile:ESC 2007 Portugal - Sabrina - Dan\u00e7a comigo.jpg|[[Sabrina (Portuguese artist)|Sabrina]] in Helsinki ({{Escyr|2007}})\nFile:V\u00e2nia Fernandes Final.jpg|[[V\u00e2nia Fernandes]] in Belgrade ({{Escyr|2008}})\nImage:Esc port.jpg|[[Flor-de-Lis]] in Moscow ({{Escyr|2009}})\nFile:Filipa Azevedo 01.JPG|[[Filipa Azevedo]] in Oslo ({{Escyr|2010}})\nFile:ESC2014 - Portugal 01.jpg|[[Suzy (singer)|Suzy]] in Copenhagen ({{Escyr|2014}})\nFile:20150520 ESC 2015 Leonor Andrade 3452.jpg|[[Leonor Andrade]] in Vienna ({{Escyr|2015}})\nImage:Salvador Sobral (Eurovision 2017).jpg|[[Salvador Sobral]] in Kyiv ({{Escyr|2017}})\nImage:Cl\u00e1udia Pascoal (Portugal 2018).jpg|[[Cl\u00e1udia Pascoal]] in Lisbon ({{Escyr|2018}})\nImage:ESC2019-Portugal.jpg|[[Conan Os\u00edris]] in Tel Aviv ({{Escyr|2019}})\n</gallery>\n\n==See also==\n*[[Portugal in the Junior Eurovision Song Contest]] &ndash; Junior version of the Eurovision Song Contest.\n*[[Portugal in the Eurovision Dance Contest]] &ndash; Dance version of the Eurovision Song Contest.\n*[[Portugal in the Eurovision Young Dancers]] &ndash; A competition organised by the EBU for younger dancers aged between 16 and 21.\n*[[Portugal in the Eurovision Young Musicians]] &ndash; A competition organised by the EBU for musicians aged 18 years and younger.\n==Notes==\n{{notelist}}\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{Portugal in Eurovision}}\n{{Eurovision Song Contest}}\n\n[[Category:Countries in the Eurovision Song Contest]]\n[[Category:Portugal in the Eurovision Song Contest]]\n", "name_user": "Tholme", "label": "safe", "comment": "lintfix", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Portugal_in_the_Eurovision_Song_Contest"}
