{"title_page": "2020 coronavirus pandemic in Spain", "text_new": "{{Current disaster|event=pandemic|date=January 2020}}\n{{Use dmy dates|date=March 2020}}\n{{Short description|Details of ongoing viral pandemic in Spain}}\n{{EngvarB|date=February 2020}}\n{{Infobox pandemic\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in Spain\n| map1            = COVID-19 outbreak Spain per capita cases map.svg\n| legend1         = Number of confirmed cases per million inhabitants by autonomous community\n| map2            = COVID-19_Cases_in_Spain_by_Community.svg\n| legend2         = Number of confirmed cases by autonomous community (as of 30 March): {{legend|#fee5d9|Confirmed 1\u201399}}{{legend|#fcbba1|Confirmed 100\u2013499}}{{legend|#fc9272|Confirmed 500\u2013999}}{{legend|#fb6a4a|Confirmed 1,000\u20132,499}}{{legend|#de2d26|Confirmed 2,500\u20134,999}}{{legend|#a50f15|Confirmed 5,000\u20139,999}}{{legend|#630606|Confirmed 10,000\u201319,999}}{{legend|#3a0303|Confirmed \u226520,000}}\n| map3            = COVID-19_outbreak_Spain_per_capita_map.svg\n| legend3         = Number of confirmed cases per million inhabitants by province (as of 28 March): {{legend|#C0C0C0|No data available}}{{legend|#fee5d9|Confirmed <50}}{{legend|#fcbba1|Confirmed 50\u201399}}{{legend|#fc9272|Confirmed 100\u2013249}}{{legend|#fb6a4a|Confirmed 250\u2013499}}{{legend|#de2d26|Confirmed 500\u2013999}}{{legend|#a50f15|Confirmed 1,000\u20132,999}}{{legend|#630606|Confirmed \u22653,000}}{{small|The Government of Catalonia does not give data at the provincial level.}}\n| disease         = [[COVID-19]]\n| virus_strain    = [[Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2|SARS-CoV-2]]\n| location        = [[Spain]]\n| first_case      = [[La Gomera]], Canary Islands<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" />\n| arrival_date    = 31 January 2020<br />({{Age in years, months, weeks and days|month1=01|day1=31|year1=2020|month2=|day2=|year2=}})\n| origin          = [[Wuhan]], [[Hubei]], China<ref>{{cite web |title=Q&A on coronaviruses (COVID-19) |url=https://www.who.int/news-room/q-a-detail/q-a-coronaviruses |website=www.who.int |access-date=24 March 2020 |language=en |quote=\"the outbreak began in Wuhan, China, in December 2019.\"}}</ref><ref>{{cite news |last1=Sheikh |first1=Knvul |last2=Rabin |first2=Roni Caryn |title=The Coronavirus: What Scientists Have Learned So Far |url=https://www.nytimes.com/article/what-is-coronavirus.html |work=[[The New York Times]] |date=March 10, 2020|access-date=March 24, 2020}}</ref>\n| recovery_cases  = 22,647<ref name=\"es-rtve\"/>\n| deaths          = 9,053<ref name=\"es-rtve\"/>\n| confirmed_cases = 102,136<!--IMPORTANT: SOURCING INSTRUCTIONS! Keep the most up-to-date source uncommented and comment the others. All these three sources (\"es-rtve\", \"es-elpais\", \"es-iscii\") are reliable sources. --><ref name=\"es-rtve\">{{cite web |url=https://www.rtve.es/noticias/20200329/mapa-del-coronavirus-espana/2004681.shtml |title=El mapa del coronavirus en Espa\u00f1a: 7.424 muertos y m\u00e1s de 85.100 casos |website=RTVE |date=25 March 2020 |language=es}}</ref><!-- <ref name=\"es-elpais\">{{cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020/03/16/actualidad/1584379038_891570.html|title=Casos confirmados en Espa\u00f1a y en el mundo y claves para entender el coronavirus|website=El Pa\u00eds|language=es}}</ref> --><!-- <ref name=\"es-iscii\">{{cite web|url=https://covid19.isciii.es/|title=Situaci\u00f3n de COVID-19 en Espa\u00f1a|work=Instituto de Salud Carlos III|language=es}}</ref> -->\n| suspected_cases = \n| total_ili       = \n| website         = \n}}\nThe [[2019\u201320 coronavirus pandemic]] was confirmed to have spread to [[Spain]] on 31 January 2020, when a German tourist tested positive for [[Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2|SARS-CoV-2]] in [[La Gomera]], [[Canary Islands]].<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" >{{cite web|title=Sanidad confirma en La Gomera el primer caso de coronavirus en Espa\u00f1a|url=https://elpais.com/sociedad/2020/01/31/actualidad/1580509404_469734.html|website=[[El Pais]]|access-date=31 January 2020|date=31 January 2020|language=es|archive-url=https://web.archive.org/web/20200131225909/https://elpais.com/sociedad/2020/01/31/actualidad/1580509404_469734.html|archive-date=31 January 2020|url-status=live}}</ref> By 24 February, following a [[2020 coronavirus pandemic in Italy|COVID-19 outbreak in Italy]], Spain confirmed multiple cases related to the Italian clusters, originating from a medical doctor from [[Lombardy]], Italy, who was on holiday in [[Tenerife]].<ref>{{cite web|url=https://www.lasprovincias.es/comunitat/sanidad-confirma-nuevo-20200227090714-nt.html|title=Sanidad confirma el primer positivo por coronavirus en Valencia|date=27 February 2020|website=Las Provincias|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref> Afterwards, multiple COVID-19 cases were detected in Tenerife involving people who had come in contact with the doctor. Other cases involving individuals who visited Italy were also discovered in [[Peninsular Spain]].<ref name=\":82\">{{cite web|url=https://www.repubblica.it/esteri/2020/02/25/news/coronavirus_contagiati_in_italia-249569108/|title=Coronavirus, positivi due italiani a Tenerife. Mille persone nell'hotel in quarantena|date=25 February 2020|website=la Repubblica|language=it|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\":72\">{{cite web|url=https://www.repubblica.it/cronaca/2020/02/25/news/coronavirus_cina_trump-249513033/|title=Coronavirus, dall'Italia si spande in Europa. Conte: \"Inaccettabili limitazioni agli italiani\". Ma molti Paesi prendono misure|date=25 February 2020|website=la Repubblica|language=it|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\"thelocal1\">{{cite web|url=https://www.thelocal.es/20200225/woman-in-barcelona-tests-positive-to-coronavirus-the-first-confirmed-case-in-mainland-spain|title=Woman in Barcelona tests positive to coronavirus, the first confirmed case on mainland Spain|website=thelocal.es|access-date=26 February 2020}}</ref>\n\n{{As of|2020|4|1|df=UK}}, there have been 102,136 confirmed cases with 22,647 recoveries and 9,053 deaths in Spain according to authorities.<ref name=\"es-rtve\"/> The actual number of people infected, however, is likely to be much higher than the number of confirmed cases, as many people with only mild or no symptoms are unlikely to have been tested.<ref>{{Cite journal|last=Lau|first=Hien|last2=Khosrawipour|first2=Veria|last3=Kocbach|first3=Piotr|last4=Mikolajczyk|first4=Agata|last5=Ichii|first5=Hirohito|last6=Schubert|first6=Justyna|last7=Bania|first7=Jacek|last8=Khosrawipour|first8=Tanja|date=2020-03-14|title=Internationally lost COVID-19 cases|url=http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1684118220300736|journal=Journal of Microbiology, Immunology and Infection|language=en|doi=10.1016/j.jmii.2020.03.013|issn=1684-1182}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://english.elpais.com/society/2020-03-18/lack-of-testing-hampering-spains-efforts-to-slow-coronavirus-outbreak.html|title=Lack of testing hampering Spain\u2019s efforts to slow coronavirus outbreak|last=Linde|first=Oriol G\u00fcell, Elena Sevillano, Pablo|date=2020-03-18|website=EL PA\u00cdS|language=en|access-date=2020-03-31}}</ref> A study by [[Carlos III Health Institute]] found that some communities had only been able to identify half of their coronavirus deaths while others had managed to eliminate this problem after March 16.<ref>{{cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-27/el-coronavirus-causa-mas-muertes-de-las-detectadas.html|title=El coronavirus causa mas muertes de las detectadas|first=Oriol|last=Guell|publisher=El Pais|date=2020-03-29|accessdate=2020-03-31}}</ref> At least 5,231 hospitalised people are in intensive care.<ref name=\"es-rtve\"/> As of 21 March, 350,000 tests for COVID-19 had been distributed.<ref>{{cite news|url=https://maldita.es/malditodato/2020/03/23/350000-tests-pruebas-diagnostico-coronavirus-gobierno-hecho-realmente-cambios-criterio/|title=\u00bfHa hecho Espa\u00f1a \"355.000 tests\" de detecci\u00f3n del coronavirus? Los distintos cambios de criterio del Gobierno|work=Maldita|date=23 March 2020|access-date=31 March 2020|language=es}}</ref> Since 13 March 2020, there have been registered cases in all 50 provinces of the country. As of late March, the [[Community of Madrid|Madrid region]] has recorded the most cases and deaths in the country. Medical professionals and those who live in retirement homes have experienced especially high infection rates.<ref name=\"IrishTimes\">{{cite news |last1=Hedgecoe |first1=Guy |title=\u2018Top of the curve\u2019? Spain hopes Covid-19 peak reached as deaths pass 4,000 |url=https://www.irishtimes.com/news/world/europe/top-of-the-curve-spain-hopes-covid-19-peak-reached-as-deaths-pass-4-000-1.4213184 |accessdate=28 March 2020 |publisher=The Irish Times |date=March 26, 2020}}</ref> On 25 March 2020, the death toll in Spain surpassed [[2019\u201320 coronavirus pandemic in mainland China|that of mainland China]]; only [[2020 coronavirus pandemic in Italy|Italy]] has a higher death toll globally.<ref>{{Cite news| url=https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3076802/coronavirus-latest-italys-virus-toll-shoots-back-doctors-see-hope | title=Coronavirus latest: Britain's Prince Charles tests positive for Covid-19 |work=[[South China Morning Post]] |quote=\"Spain\u2019s coronavirus death toll overtook that of China on Wednesday, rising to 3,434 after 738 people died over the past 24 hours, the government said.\" | date=25 March 2020 |accessdate=25 March 2020}}</ref>\n\n==Timeline==\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/Spain medical cases chart}}\n\nOn 31 January 2020, Spain confirmed its first COVID-19 case in [[La Gomera]], [[Canary Islands]]. A tourist from Germany tested positive and was admitted to [[Hospital Universitario Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria|University Hospital of the Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria]].<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" /><ref>{{cite web|url=http://outbreaknewstoday.com/first-confirmed-coronavirus-case-in-spain-in-la-gomera-canary-islands-20628/|title=First confirmed coronavirus case in Spain in La Gomera, Canary Islands|date=3 February 2020|website=Outbreak News Today|language=en-US|access-date=28 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://twitter.com/sanidadgob/status/1223370304275255299/photo/1|title=El Centro Nacional de Microbiolog\u00eda ha confirmado, pasadas las diez de esta noche, que una de las muestras enviadas desde La Gomera ha dado positivo en #coronaviruspic.twitter.com/B21LojPzZD|last=Sanidad|first=Ministerio de|date=31 January 2020|website=@sanidadgob|language=es|access-date=28 February 2020}}</ref>\n\n===February===\nOn 9 February, the second case involved a British male tourist in [[Palma de Mallorca]], [[Balearic Islands]], who contracted the disease after coming into contact with someone in France who subsequently tested positive.<ref name=\":4\">{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-china-health-spain-idUSKBN20309T|title=Spanish authorities confirm Briton is country's second coronavirus case|date=9 February 2020|agency=Reuters|access-date=9 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200210113958/https://www.reuters.com/article/us-china-health-spain-idUSKBN20309T|archive-date=10 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\nOn 12 February, [[Barcelona]]'s [[Mobile World Congress]] was cancelled.<ref>{{cite web|url=https://www.theverge.com/2020/2/12/21127754/mwc-2020-canceled-coronavirus-trade-show-phone-mobile-world-congress-gsma-statement|title=The world's biggest phone show has been canceled due to coronavirus concerns|last=Warren|first=Tom|date=12 February 2020|website=The Verge|language=en|access-date=28 February 2020}}</ref>\n\nOn 13 February, the first death in Spain was recorded involving a 69-year-old man who had been in [[Nepal]]. He died in [[Valencia]] and was diagnosed post-mortem.<ref>[https://www.20minutos.es/noticia/4176043/0/mujer-99-anos-primera-victima-coronavirus-madrid/ Muere una mujer de 99 a\u00f1os en Madrid con coronavirus: primera v\u00edctima en la capital y tercera en Espa\u00f1a] 5 March 2020 Press article, ''www.20minutos.es'', accessed 20 March 2020</ref>\n\nOn 24 February, following a COVID-19 outbreak in Italy, a medical doctor from [[Lombardy]], Italy, who was on holiday in [[Tenerife]], tested positive at the University Hospital of the Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria in [[Spain]].<ref name=\":82\" /> The H10 Costa Adeje Palace in Tenerife was put on lockdown.<ref name=\":7\">{{cite news|url=https://www.cnn.com/2020/02/25/europe/tenerife-coronavirus-hotel-intl/index.html|title=Tenerife hotel on partial lockdown as Italian tests positive for coronavirus|author1=Laura Perez Maestro |author2=Niamh Kennedy |author3=Amy Woodyatt|website=CNN|access-date=29 February 2020}}</ref>\n\nOn 25 February, four new cases related to the Italian cluster were confirmed in Spain:\n* In Canary Islands, the wife of the medical doctor from Lombardy, who was on holiday in Tenerife, tested positive.<ref name=\":82\"/>\n* In [[Catalonia]], a 36-year-old Italian woman living in Spain, who visited [[Bergamo]] and Milan from 12 to 22 February, also tested positive in [[Barcelona]].<ref name=\":72\"/><ref name=\"thelocal1\"/>\n* A 24-year-old man from [[Madrid]], who recently returned from Northern Italy, tested positive and was admitted to [[Hospital Carlos III]].<ref>{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/espana/2020/02/25/confirmado-primer-caso-coronavirus-cataluna/1982130.html|title=Un caso de coronavirus en Madrid eleva a siete los infectados en Espa\u00f1a|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Confirmado-primer-caso-coronavirus-Madrid-0-2207779217--20200225111539.html|title=Confirmado el primer caso de coronavirus en Madrid|website=telemadrid.es|access-date=26 February 2020|date=26 February 2020}}</ref>\n* In the [[Valencian Community]], a man from [[Villarreal]], who recently travelled to [[Milan]], tested positive and was admitted to Hospital Universitario De La Plana, [[Castell\u00f3n de la Plana|Castell\u00f3n]].<ref>{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/02/25/coronavirus-caso-valencia-positivo/1982275.html|title=Sanidad confirma el primer caso de coronavirus en la C. Valenciana|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref>\n\nOn 26 February:\n* The first reported case in [[Andalusia]] was confirmed in [[Seville]].<ref>{{cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/02/26/5e561f91fdddff63b38b45c0.html|title=Coronavirus, \u00faltima hora \u2013 Confirman un caso de contagio en Sevilla, el d\u00e9cimo en Espa\u00f1a|first=|date=26 February 2020|website=Elmundo|language=es|access-date=26 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226085916/https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/02/26/5e561f91fdddff63b38b45c0.html|archive-date=26 February 2020|url-status=live}}</ref>\n* On the Canary Islands, two Italian tourists, who were on holiday with the Italian doctor and his wife, also tested positive. The group were transferred to University Hospital of the Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria and underwent quarantine.<ref name=\":10\">{{cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200226/dos-nuevos-positivos-coronavirus-entre-italianos-del-hotel-adeje-canarias/2004660.shtml|title=Dos nuevos positivos por coronavirus entre los italianos del hotel de Adeje de Canarias|last=EFE|first=RTVE es /|date=26 February 2020|website=RTVE.es|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref> In Barcelona, a 22-year-old man who visited Italy a few days ago was tested positive.<ref>{{cite web|url=https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/02/26/economia/1582696060_978819.html|title=Espa\u00f1a registra su und\u00e9cimo caso de coronavirus|first=|date=26 February 2020|website=Elmundo|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref> Another positive was detected in Hospital Nuestra Se\u00f1ora de Guadalupe, [[San Sebasti\u00e1n de La Gomera]].<ref name=\":11\">{{cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4166583/0/nuevo-positivo-gomera-eleva-11-numero-infectados-coronavirus-espana/|title=Un nuevo positivo en La Gomera eleva a 11 el n\u00famero de infectados por coronavirus en Espa\u00f1a|last=20minutos|date=26 February 2020|website=20minutos.es \u2013 \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref>\n* A second case in Madrid was also reported.<ref>{{cite web|url=https://www.elconfidencial.com/espana/2020-02-26/coronavirus-madrid-tenerife-barcelona-valencia_2469835/|title=El coronavirus llega a Madrid: un segundo contagio eleva a 10 los casos en Espa\u00f1a|publisher=El Confidencial|language=es|date=26 February 2020|access-date=26 February 2020}}</ref>\n\nOn 27 February: \n* In Barcelona, a 22-year-old woman from Tenerife, who travelled to Italy from 19 to 25 February, was admitted to [[Hospital Cl\u00ednic de Barcelona|Hospital Cl\u00ednic]].<ref>{{cite web|url=https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-mujer-22-anos-viajo-italia-tercer-caso-importado-coronavirus-cataluna-202002271249_noticia.html|title=Una tinerfe\u00f1a de 22 a\u00f1os que viaj\u00f3 a Italia, tercer caso \"importado\" de coronavirus en Catalu\u00f1a |date=27 February 2020 |website=abc |language=es|access-date=27 February 2020}}</ref>\n* In [[Castile and Le\u00f3n]], an 18-year-old Italian Erasmus student studying in IE University, [[Segovia]], who had just returned from Milan, was admitted to Hospital General de Segovia,<ref>{{cite web|url=https://www.elnortedecastilla.es/segovia/ingresado-joven-habitaciones-20200227182120-nt.html|title=Un alumno italiano de IE University en Segovia, primer caso positivo de coronavirus en la regi\u00f3n|date=27 February 2020|website=El Norte de Castilla|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.leonoticias.com/castillayleon/primer-coronavirus-castilla-20200227184850-nt.html|title=Confirmados en Segovia y Valladolid los dos primeros casos registrados en Castilla y Le\u00f3n|date=27 February 2020|website=Leonoticias|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref> and an engineer from [[Iran]], working in [[Valladolid]].<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/valladolid/activado-protocolo-posible-20200227134647-nt.html |title=El ingeniero iran\u00ed de visita en Cidaut da positivo en coronavirus |first=Alberto |last=Mingueza |date=27 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In the Valencian Community, a 44-year-old man from Valencia, who worked as a sportswriter and travelled to Milan's [[San Siro]] Stadium on 19 February to watch a football clash between [[Atalanta B.C.]] and [[Valencia CF]], tested positive and was admitted to Hospital Cl\u00ednico [[University of Valencia|Universitario de Valencia]]. Two other people with whom he had contact also tested positive and were admitted to the same hospital. Two more people, who had visited the same football game in Milan, were hospitalised at the same place.<ref>{{cite news|last=Linde|first=Pablo|url=https://elpais.com/sociedad/2020/01/31/actualidad/1580509404_469734.html|title=Sanidad confirma en La Gomera el primer caso de coronavirus en Espa\u00f1a|date=1 February 2020|work=El Pa\u00eds|access-date=27 February 2020|language=es|issn=1134-6582}}</ref><ref>{{cite web|url=https://en.as.com/en/2020/02/27/football/1582794092_036585.html|title=Valencia fan in Milan last week for UCL tie tests positive for coronavirus|date=27 February 2020|website=AS.com|language=en|access-date=27 February 2020}}</ref><ref>{{cite news|last=Bono|first=Ferran|url=https://elpais.com/sociedad/2020/02/27/actualidad/1582795523_075914.html|title=Un periodista que viaj\u00f3 a Mil\u00e1n para cubrir el Valencia-Atalanta, positivo por coronavirus|date=27 February 2020|work=El Pa\u00eds|access-date=27 February 2020|language=es|issn=1134-6582}}</ref><ref name=\":6\">{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/02/27/coronavirus-valencia-nuevos-casos-infectados/1983062.html|title=Sanidad confirma 6 nuevos casos de coronavirus en la C. Valenciana|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref> A woman, who had visited Milan, was hospitalised at Hospital de Sagunto, Valencia.<ref name=\":6\" /> An Italian student studying in Valencia, who had visited Northern Italy, was admitted to Hospital Universitario Doctor Peset.<ref name=\":6\" />\n\nOn 28 February: \n[[File:Televisions Coronavirus Hospital.jpg|thumb|Television cameras covering the first coronavirus cases in a Hospital in [[Valencia]].]] \n* In Andalusia, a 28-year-old male who resides in Milan tested positive in [[Almer\u00eda]] had been admitted to Hospital Mediterr\u00e1neo.<ref>{{cite news |url=https://www.diariodealmeria.es/almeria/caso-coronavirus-almeria_0_1441656059.html |title=Confirmado el primer caso de coronavirus en Almer\u00eda |first=Rafael |last=Espino |date=28 February 2020 |access-date=28 February 2020 |newspaper=[[Diario de Almer\u00eda]]|publisher=[[Joly Digital]]|language=es}}</ref> Another eight people tested positive: two men of 42 and 53 years and a 81-year-old woman in [[Marbella]], a 25-year-old nurse from [[Arjonilla]] who treated a person who was positive for coronavirus at the [[Torrej\u00f3n de Ardoz]] Hospital, a 58-year-old Sevillian doctor and two men aged 42 and 53 years and a 55-year-old woman in [[Fuengirola]].<ref>{{cite news |url=https://www.redaccionmedica.com/autonomias/andalucia/sanidad-confirma-5-nuevos-casos-de-coronavirus-en-andalucia-6106 |title=Sanidad confirma 5 nuevos casos de coronavirus en Andaluc\u00eda |date=28 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|Redacci\u00f3n M\u00e9dica|es}}|publisher=[[Sanitaria 2000]]|language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2020/02/28/salud-confirma-cuatro-casos-coronavirus/1149348.html |title=Salud confirma cuatro casos de coronavirus en M\u00e1laga |date=28 February 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[La Opini\u00f3n de M\u00e1laga]]|publisher={{interlanguage link|Editorial Prensa Ib\u00e9rica| lt=Grupo Editorial Prensa Ib\u00e9rica|es}}|language=es}}</ref>\n* The [[Community of Madrid]] confirmed the fifth positive case of coronavirus at the [[Infanta Sof\u00eda University Hospital]] in the town of [[San Sebasti\u00e1n de los Reyes]] involving a 66-year-old man.<ref>{{cite news |url=https://www.redaccionmedica.com/autonomias/madrid/confirmado-el-quinto-caso-de-coronavirus-en-la-comunidad-de-madrid-1697 |title=El quinto caso de positivo por coronavirus en Madrid, tambi\u00e9n grave |date=28 February 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|Redacci\u00f3n M\u00e9dica|es}}|publisher=[[Sanitaria 2000]]|language=es}}</ref>\n* Following the discovery of a COVID-19 case involving a Spanish sportswriter who went to [[Milan]] for the game of [[2019\u201320 UEFA Champions League knockout phase|2019\u201320 UEFA Champions League Round of 16]] against [[Atalanta B.C.]], [[Valencia CF]] announced the suspension of all non-sports indoor events such as news conferences.<ref name=\":7\" />\n\nOn 29 February:\n* In Andalusia, two new suspicious cases tested positive in [[Fuengirola]] involving two men aged 59 and 62 years old residing in the [[province of M\u00e1laga]], increasing to a total of ten cases.<ref>{{cite web|url=https://sevilla.abc.es/andalucia/malaga/sevi-nuevos-casos-coronavirus-fuengirola-elevan-diez-positivos-andalucia-202002292005_noticia.html|title=Dos nuevos casos de coronavirus en Fuengirola elevan a diez los positivos en Andaluc\u00eda |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]]|publisher=Diario ABC, S.L.|date=28 February 2020|access-date=3 March 2020|language=es}}</ref>\n* The first positive in [[Asturias]] was reported.<ref>{{cite news |url=https://www.elindependiente.com/vida-sana/salud/2020/02/29/diagnostican-el-primer-caso-de-coronavirus-en-asturias/ |title=Diagnostican el primer caso de coronavirus en Asturias |date=29 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|El Independiente (diario digital)|lt=El Independiente|es}} |publisher= |language=es}}</ref>\n* On the Balearic Islands, a new positive case was confirmed, a woman in Mallorca who remains isolated at the Son Espases University Hospital.<ref>{{cite news |url=https://www.periodicodeibiza.es/noticias/baleares/2020/02/29/1145227/confirman-nuevo-caso-positivo-por-coronavirus-mallorca.html |title=Confirman un nuevo caso positivo por coronavirus en Mallorca |date=29 February 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Peri\u00f3dico de Ibiza y Formentera]] |publisher=Grupo Prensa Pitiusa |language=es}}</ref>\n* In the [[Basque Country (autonomous community)|Basque Country]] another case was reported.<ref>{{cite news |url=https://www.eitb.eus/es/noticias/sociedad/detalle/7065682/confirmados-3-casos-coronavirus-euskadi-1-navarra-29-febrero-2020/ |title=Se elevan a cuatro los infectados por coronavirus en Euskal Herria; uno est\u00e1 grave |date=29 February 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[EITB]] |publisher=20 Euskal Irrati Telebista |language=es}}</ref>\n* In [[Cantabria]], the first case involving a person who travelled to Italy tested positive.<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4170321/0/primer-positivo-coronavirus-cantabria-viajo-italia-permanece-aislado-casa/ |title=El primer positivo por coronavirus de Cantabria viaj\u00f3 a Italia y permanece aislado en casa |date=29 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora, S.L. |language=es}}</ref>\n* Two more cases were confirmed in Catalonia: one in [[Girona]] and the other in [[Sant Cugat del Vall\u00e8s]].<ref>{{cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200229/473834417385/dos-casos-coronavirus-cataluna-seis-contagios.html |title=La Generalitat confirma dos nuevos casos de coronavirus en Catalunya|date=29 February 2020|newspaper=[[La Vanguardia]]|language=es|access-date=3 March 2020}}</ref>\n* The first case in [[Navarre]] was reported.<ref>{{cite web|url=https://www.europapress.es/navarra/noticia-detecta-primer-caso-coronavirus-navarra-20200229174414.html |title=Se detecta el primer caso de coronavirus en Navarra|date=29 March 2020 |access-date=3 February 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n\n=== March ===\n;1 March\n* In Andalusia two young infected doctors increased the number of Andalusian cases to 12.<ref>{{cite news |url=https://www.elplural.com/autonomias/andalucia/jovenes-medicos-infectados-elevan-12-casos-andaluces-coronavirus_234339102 |title=Dos j\u00f3venes m\u00e9dicos infectados elevan a 12 los casos andaluces de coronavirus |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Plural]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In the Basque Country another four cases were reported, three originated from previous positive contacts in the [[\u00c1lava|province of \u00c1lava]], while one from [[Gipuzkoa]] was a healthcare professional and did not have any relationship or history of risk.<ref>{{cite web|url=https://www.lavanguardia.com/local/paisvasco/20200302/473905559335/contagios-coronavirus-euskadi.html|title=Euskadi mantiene en nueve el n\u00famero de contagiados|date=2 March 2020|newspaper=[[La Vanguardia]]|language=es|access-date=3 March 2020}}</ref>\n* In [[Castilla\u2013La Mancha]] the first case of coronavirus was confirmed, a 62-year-old male from the [[province of Guadalajara]].<ref>{{cite news |url=https://www.lavozdetalavera.com/noticia/54114/actualidad/primer-caso-de-coronavirus-en-castilla-la-mancha-confirmado-por-el-ministerio-de-sanidad.html |title=Primer caso de coronavirus en Castilla-La Mancha confirmado por el Ministerio de Sanidad |first= |last= |date=1 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=La voz de Talavera |publisher=PAR Comunicaci\u00f3n Talavera. |language=es}}</ref>\n* In Castile and Le\u00f3n, one case was reported of a 62-year-old truck driver who had travelled to Milan two weeks before and tested positive for coronavirus at [[El Bierzo]] Hospital.<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/leon/bierzo-registra-tercer-20200301095242-nt.html |title=Un camionero de El Bierzo, tercer caso de coronavirus en Castilla y Le\u00f3n |first=Carmen |last=Ramos |date=1 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* [[Extremadura]] announced the first four cases, a 56-year-old male in [[Coria, C\u00e1ceres|Coria]], a 56-year-old man in [[C\u00e1ceres, Spain|C\u00e1ceres]] also and two males of 58 years and another of 19 in Llerena-[[Zafra]].<ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicoextremadura.com/noticias/extremadura/confirmados-casos-coronavirus-extremadura_1221514.html |title=Confirmados cuatro casos de coronavirus en Extremadura |date=1 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Peri\u00f3dico Extremadura]] |publisher=Editorial Extremadura S.A. |language=es}}</ref>\n\n;2 March\n* In the Basque Country, another healthcare worker was reported infected in the province of \u00c1lava, bringing the number of cases to 10.<ref>{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/02/contagio-sanitario-araba-eleva-diez/1021776.html |title=El contagio de otro sanitario en Araba eleva a diez los casos de coronavirus en Euskadi |first= |last= |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref>\n* In Cantabria, nine new cases originating from people who travelled to Italy increased the total cases there 10 cases in the community.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/cantabria/noticia-sanidad-confirma-10-casos-coronavirus-cantabria-20200302094846.html |title=Sanidad confirma otros 9 casos de coronavirus en Cantabria |first= |last= |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* Castilla\u2013La Mancha announced two new cases: men of 23 and 30 years of age, both imported cases, with an epidemiological link with the risk zone of northern Italy and who were being treated in the [[Almansa]] and [[Albacete]] hospitals.<ref>{{cite news |url=https://www.lavozdetalavera.com/noticia/54122/actualidad/dos-nuevos-casos-de-coronavirus-en-castilla-la-mancha-confirmados-por-salud-publica.html |title=Dos nuevos casos de coronavirus en Castilla-La Mancha, confirmados por Salud P\u00fablica |first= |last= |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=La voz de Talavera |publisher=PAR Comunicaci\u00f3n Talavera. |language=es}}</ref>\n* In Castile and Le\u00f3n five new cases in one day brought the total to eight people affected by coronavirus in the region.<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/valladolid/cinco-nuevos-casos-20200302201555-nt.html |title=Cinco nuevos casos en un d\u00eda elevan a ocho los afectados por coronavirus en la regi\u00f3n |first=Ana |last=Santiago |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref> Three in [[Le\u00f3n, Spain|Leon]], of which one was a policeman from Le\u00f3n who had been taking a statement from two Korean citizens with an active cough,<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/CoronavirusESP/status/1234595985151725568|title=Hoy se ha conocido que uno de los infectados por #coronavirus en #Espa\u00f1a es un polic\u00eda nacional de Le\u00f3n que hab\u00eda estado tomando declaraci\u00f3n a dos ciudadanos coreanos con \"tos activa\". Tres d\u00edas despu\u00e9s de aquello dio positivo. Varios compa\u00f1eros suyos est\u00e1n en aislamiento|publisher=twitter.com/CoronavirusESP|date=2 March 2020|access-date=8 March 2020}}</ref> a 19-year-old student of the [[University of Salamanca]],<ref>{{Cite web|url=https://www.elnortedecastilla.es/salamanca/salamanca-registra-primer-20200302105047-nt.html|title=Una alumna de la Facultad de Educaci\u00f3n, primer positivo de coronavirus en Salamanca|date=2 March 2020|website=El Norte de Castilla|access-date=8 March 2020}}</ref> and a 52-year-old man from [[La Rioja (Spain)|La Rioja]] in the [[province of Burgos]].<ref>{{Cite web|url=https://www.elnortedecastilla.es/burgos/paciente-neumonia-miranda-20200302173953-nt.html|title=Un paciente de neumon\u00eda de Miranda de Ebro, octavo caso de coronavirus en Castilla y Le\u00f3n|date=2 March 2020|website=El Norte de Castilla|access-date=8 March 2020}}</ref>\n* Catalonia reported three more positive cases to the list: two 16 and 20-year-old women residing in Girona who had travelled to northern Italy between 14 and 16 February. The third case is a 28-year-old man living in Barcelona who had travelled to Milan from 20 to 23 February.<ref>{{cite news |url=https://www.correofarmaceutico.com/salud-publica/coronavirus-sanidad-convoca-al-consejo-interterritorial-para-valorar-nuevas-medidas-de-contencion.html|title=Coronavirus: Espa\u00f1a mantiene el actual escenario de contenci\u00f3n |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Correo Farmaceutico |publisher= Unidad Editorial Revistas, S.L.U |language=es}}</ref>\n* Two new positives in Extremadura, two women aged 20 and 21 from [[Badajoz]], increased the total to 6.<ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicoextremadura.com/noticias/sociedad/dos-nuevos-casos-coronavirus-confirmados-extremadura_1221697.html |title=Dos nuevos casos de coronavirus confirmados en Extremadura |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Peri\u00f3dico Extremadura]] |publisher=Editorial Extremadura S.A. |language=es}}</ref>\n* Positive cases of coronavirus increased to 29 in the [[Community of Madrid]], after an initial erroneous report that reported the figure as 32 in a press conference by the director of the Centre for Coordination of Health Alerts and Emergencies of the Ministry of Health, [[Fernando Sim\u00f3n]].<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-comunidad-confirma-13-nuevos-positivos-coronavirus-eleva-cifra-casos-28-20200302113904.html |title=Se elevan a 29 los casos positivos de coronavirus en la regi\u00f3n |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In Navarre, a second positive case was reported of a man aged 34, who was a family member of the admitted woman.<ref name=\"noticiasdenavarra1\">[https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/sociedad/2020/03/02/segundo-caso-positivo-coronavirus-navarra/1027474.html Segundo positivo por coronavirus en Navarra, familia de la mujer ingresada] {{in lang|es}}</ref>\n* In La Rioja the first case was confirmed.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-confirmado-primer-caso-coronavirus-rioja-20200302163810.html |title=Confirmado el primer caso de coronavirus en La Rioja |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n\n;3 March\n* Another infected person was reported in M\u00e1laga, Andalusia, with a total of 13 reported cases.<ref name=\"europapress1\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/andalucia/malaga-00356/noticia-nuevo-caso-coronavirus-malaga-eleva-13-casos-confirmados-andalucia-20200303121652.html|title=Ingresado en la UCI en M\u00e1laga un nuevo paciente con coronavirus, decimotercer caso confirmado en Andaluc\u00eda |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A |language=es}}</ref>\n* The second and third positives in [[Asturias]] were reported, amounting to 3 cases.<ref name=\"elcomercio1\">{{cite news |url=https://www.elcomercio.es/asturias/segundo-positivo-coronavirus-20200303170149-nt.html?ref=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2F |title=Segundo caso positivo de Coronavirus en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]] |publisher=[[Vocento]] |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/asturias/noticia-salud-detecta-tercer-positivo-covi-19-asturias-20200303221636.html |title=Salud detecta un tercer positivo de Covid-19 en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In Balearic Islands a third positive case was confirmed.<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4172705/0/confirmado-un-tercer-caso-positivo-por-sars-cov-2-en-mallorca/ |title=Confirmado un tercer caso positivo por SARS-CoV-2 en Mallorca |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora, S.L. |language=es}}</ref>\n* In the Basque Country three more positives, two new infected in \u00c1lava, and the first one from [[Bizkaia]], raising the total positives to 13, 10 in Araba, 2 in Gipuzkoa and 1 in Bizkaia.<ref name=\"autogenerated1\">{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/03/gobierno-vasco-confirma-primer-caso/1021948.html |title=El Gobierno vasco confirma el primer caso de coronavirus en Bizkaia |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref>\n* In Castilla\u2013La Mancha there were 4 new cases reported, bringing the total up to 7, two in the province of Guadalajara and another two in the [[province of Toledo]].<ref name=\"eldiario1\">{{cite news |url=https://www.eldiario.es/clm/Castilla-La-Mancha-confirma-nuevos-coronavirus_0_1001950086.html|title=Castilla-La Mancha confirma cuatro nuevos casos de coronavirus |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Eldiario.es]] |publisher=El Diario de Prensa Digital S.L. |language=es}}</ref>\n* A new case in Catalonia, a 38-year-old tourist who had been in Milan, reaching 18 infected people.<ref>{{cite news |url=https://www.diaridetarragona.com/tarragona/Un-turista-de-38-anos-que-habia-pasado-por-Milan-decimoctavo-caso-de-coronavirus-en-Catalunya-20200303-0065.html |title=Un turista de 38 a\u00f1os que hab\u00eda pasado por Mil\u00e1n, decimoctavo caso de coronavirus en Catalunya |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Diari de Tarragona]] |publisher=PROMICSA |language=es}}</ref>\n* In the Community of Madrid 27 new positive cases of coronavirus bring the total up to 56, with five serious in intensive care.<ref name=\"lavanguardia1\">{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200303/473957904371/los-casos-de-coronovirus-aumentan-a-56-en-madrid-segun-diaz-ayuso.html |title=Los casos de coronovirus aumentan a 56 en Madrid, seg\u00fan D\u00edaz Ayuso |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref>\n* In La Rioja the second case of coronavirus was confirmed, a man who was in contact with the person who is part of the health staff of the Txagorritxu Hospital (Vitoria-Gasteiz, \u00c1lava) that was confirmed as the first case in the community.<ref name=\"europapress2\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-rioja-confirma-segundo-caso-covid-2019-asintomatico-aislado-domicilio-20200303140417.html |title=La Rioja confirma un segundo caso de COVID-2019, asintom\u00e1tico y aislado en su domicilio |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In the Valencian Community the number of infected rises to 19 cases, with four new cases.<ref>{{cite news |url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/03/03/coronavirus-valencia-infectados/1984792.html|title=Sanidad confirma en Val\u00e8ncia el primer fallecido con coronavirus en Espa\u00f1a |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Levante |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref> After a forensic investigation, a man who had been infected with coronavirus in the Hospital Arnau de Vilanova died on 13 February in Valencia.<ref>{{cite web|url=https://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-hombre-habia-contagiado-coronavirus-murio-13-febrero-valencia-202003032010_noticia.html|title=Un hombre que se hab\u00eda contagiado de coronavirus muri\u00f3 el 13 de febrero en Valencia |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]]|publisher=Diario ABC, S.L.|date=3 March 2020|access-date=3 March 2020|language=es}}</ref>\n* The first death in Madrid took place this day; it was reported on 5 March after a forensic analysis.<ref name=autogenerated2>{{cite news |url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200305/coronavirus-ultimas-noticias-directo-7817968|title=Coronavirus: Tercer muerto en Espa\u00f1a. \u00daltimas noticias en DIRECTO|date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[elperiodic.com]] |publisher=Editorial Digital 2014 S.L. |language=es}}</ref><ref name=autogenerated4>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4176043/0/mujer-99-anos-primera-victima-coronavirus-madrid/ |title=Muere una mujer de 99 a\u00f1os en Madrid con coronavirus: primera v\u00edctima en la capital y tercera en Espa\u00f1a |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n\n;4 March\n* In Asturias a new positive case was reported, amounting 4 cases.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/asturias/noticia-asturias-confirma-cuarto-positivo-coronavirus-20200304132401.html |title=Asturias confirma su cuarto positivo en Coronavirus, un hombre de 48 a\u00f1os |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In [[Aragon]] the first case of coronavirus was confirmed, a 79-year-old man.<ref>{{cite news |url=https://www.aragondigital.es/2020/03/04/aragon-registra-su-primer-caso-de-coronavirus-en-un-hombre-de-79-anos/ |title=Arag\u00f3n registra su primer caso de coronavirus en un hombre de 79 a\u00f1os a expensas del segundo an\u00e1lisis |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Arag\u00f3ndigital.es]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In the Balearic Islands, two more confirmed cases, two young men from [[Sa Pobla]] who travelled to Bergamo, making a total of 4 active cases and one recovered.<ref>{{cite news |url=https://www.cronicabalear.es/2020/03/se-elevan-a-cinco-los-casos-de-coronavirus-en-mallorca/ |title=Se elevan a cinco los casos de coronavirus en Mallorca |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Cr\u00f3nica Balear]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In the Basque Country 8 another positives bring the total positives to 21, 16 active cases in \u00c1lava, two in Gipuzkoa and three more infected and one death in Vizcaya. 250 people remain in isolation, more than of them a hundred are health professionals.<ref>{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/04/ascienden-17-casos-coronavirus-euskadi/1022315.html |title=Cuatro nuevos positivos elevan a diecisiete los casos de coronavirus en Euskadi |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4175566/0/segundo-muerto-coronavirus-pais-vasco/ |title=Segundo muerto en Espa\u00f1a infectado con coronavirus: un hombre de Bilbao de 82 a\u00f1os que padec\u00eda neumon\u00eda |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n* In Castile and Le\u00f3n three more new cases in one day bring the total to 11 affected by coronaviruses in the region: a young woman, health professional from the Basque Health Service, admitted to the Burgos University Assistance Complex, another male in Miranda de Ebro and young man from a recent trip to Italy in Segovia.<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/castillayleon/tres-nuevos-afectados-20200304105159-nt.html |title=Tres nuevos casos elevan a once los afectados por coronavirus en la comunidad |first=Ana |last=Santiago |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In Castilla\u2013La Mancha there were 5 new cases reported, bringing the total up to 12: 7 in the province of Guadalajara, 2 in Toledo, 1 in Albacete, 1 in [[Almansa]] and 1 in [[Tomelloso]].<ref>{{cite news |url=https://www.encastillalamancha.es/sanidad/ya-hay-12-personas-afectadas-por-el-coronavirus-en-castilla-la-mancha/|title=Ya hay 12 personas afectadas por el coronavirus en CLM, dos de ellos menores de edad |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Encastillalamancha.es]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* 10 new cases in Catalonia, reaching a total of 28 infected people, a 23-year-old woman from Barcelona who had been on holiday in Milan, a 39-year-old man from Barcelona who had travelled to Bergamo and Milan, a 40-year-old man from Barcelona who also travelled to Milan, a 47-year-old man from Manresa who was infected by a positive from Valencia, and a 53-year-old woman and a 52-year-old man, both from Girona, who have also been infected by previously confirmed cases, all these last three cases by local contact.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/catalunya/noticia-catalunya-confirma-seis-nuevos-casos-coronavirus-cifra-asciende-24-20200304130039.html |title=Catalunya confirma seis nuevos casos de coronavirus y la cifra asciende a 24 |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/catalunya/noticia-catalunya-confirma-cuatro-casos-mas-coronavirus-20200304191221.html |title=Catalunya confirma cuatro casos m\u00e1s de coronavirus |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In [[Galicia (Spain)|Galicia]], the first case in the community was confirmed in [[A Coru\u00f1a]].<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/galicia/noticia-confirmado-primer-caso-coronavirus-galicia-20200304143404.html |title=Confirmado el primer caso por coronavirus en Galicia |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In the Community of Madrid 20 new positive cases of coronavirus brought the total to 76, of which 41 were hospitalised and 7 in intensive care.<ref>{{cite news |url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-enfermos-coronavirus-hospitalizados-UCI-0-2210178992--20200304010117.html |title=Madrid cuenta con 76 enfermos de coronavirus, de los que 41 est\u00e1n hospitalizados y 7 en la UCI |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Telemadrid]] |publisher=[[Community of Madrid]] |language=es}}</ref>\n* Five new cases were reported in La Rioja, but one of them is counted in Burgos, Castilla y Le\u00f3n, so the positives cases total in the community amounts to 6.<ref>{{cite news |url=https://www.consalud.es/pacientes/especial-coronavirus/confirmados-casos-riojanos-coronavirus_75239_102.html |title=Confirmados cinco nuevos casos riojanos de coronavirus |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=ConSalud.es |publisher=Mediforum S.L.U. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.larioja.com/la-rioja/confirmados-cinco-nuevos-20200304142048-nt.html |title=Los cuatro casos confirmados hoy provienen del entorno del vecino de Casalarreina |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=LaRioja.com |publisher=VOCENTO |language=es}}</ref>\n* In the Valencian Community the infected rises to 22 cases, with four new cases and one of the previous day discarded, 3 of them in the [[province of Alicante]].<ref>{{cite news |url=https://www.elperiodic.com/sanidad-confirma-nuevos-casos-coronavirus-tres-ellos-alicante_669286 |title=Sanidad confirma 4 nuevos casos de coronavirus, tres de ellos en Alicante |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=elperiodic.com |publisher=Editorial Digital 2014 S.L. |language=es}}</ref>\n\n;5 March\n* In Andalusia 4 new cases were reported, a 17-year-old girl in [[M\u00e1laga]] at the Santa Rosa de Lima school who returned last week from a study trip to Italy, a 23-year-old woman and a 37-year-old woman in Seville and a 41-year-old woman in [[Alhaur\u00edn de la Torre]], bringing the total to 17 active cases and not 16 as reported by the media.<ref>{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/local/sevilla/20200305/473976935564/alumna-17-anos-positivo-coronavirus-malaga-andalucia.html |title=Una joven de 17 a\u00f1os, nuevo caso de coronavirus en Andaluc\u00eda |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/andalucia/noticia-ascienden-16-contagiados-coronavirus-andalucia-cuatro-nuevos-casos-sevilla-malaga-20200305200610.html |title=Ascienden a 16 los contagiados por coronavirus en Andaluc\u00eda tras cuatro nuevos casos en Sevilla y M\u00e1laga |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In Asturias a new positive case in [[Gij\u00f3n]], a 48-year-old male related to the Torrej\u00f3n de Ardoz cluster (Madrid), was reported, amounting 5 cases.<ref>{{cite news |url=https://www.elcomercio.es/sociedad/asturias-coronavirus-quinto-caso-20200305083434-nt.html |title=Un gijon\u00e9s de 48 a\u00f1os, quinto caso de coronavirus en Asturias |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]] |publisher=VOCENTO |language=es}}</ref>\n* In the Balearic Islands, one more positive male, making a total of 5 active cases and one recovered.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/illes-balears/noticia-confirman-sexto-caso-coronavirus-mallorca-hombre-tuvo-contacto-otra-paciente-20200305090728.html |title=Confirman un sexto caso de coronavirus, un hombre que tuvo contacto con otra paciente en Mallorca |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In the Basque Country 6 another positives, raising the total positives to 27.<ref name=\"auto7\">{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4176141/0/ascienden-a-27-los-casos-de-coronavirus-en-euskadi-al-detectarse-seis-nuevos-infectados/ |title=Ascienden a 27 los casos de coronavirus en Euskadi, al detectarse seis nuevos infectados |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n* In the Canary Islands two new cases (a female Italian tourist in [[Gran Canaria]] and an Italian tourist in [[San Cristobal de la Laguna]]) and a recovery of a person (an hotel guest of H10 Costa Adeje Palace) were reported, raising the total to 8 active cases and 3 recoverys.<ref>{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/local/canarias/20200305/473975555424/coronavirus--canarias-confirma-un-nuevo-positivo-por-coronavirus-en-tenerife.html |title=Coronavirus.- Canarias confirma un nuevo positivo por coronavirus en Tenerife |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.laprovincia.es/sociedad/2020/03/05/sanidad-confirma-primer-caso-coronavirus/1261829.html |title=Sanidad confirma el primer caso de coronavirus en Gran Canaria |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[La Provincia-Diario de Las Palmas]] |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/islas-canarias/noticia-nuevo-caso-huespedes-hotel-tenerife-eleva-ocho-positivos-canarias-20200305203656.html |title=Un nuevo caso entre los hu\u00e9spedes del hotel de Tenerife eleva a ocho los positivos en Canarias |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In Castile and Le\u00f3n two new cases in [[Tamames]], [[province of Salamanca]], and [[Valladolid]], raise the total positives to 13.<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/salamanca/sanidad-detecta-positivo-20200305162228-nt.html |title=Sanidad confirma un caso positivo de coronavirus en la localidad salmantina de Tamames |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/castillayleon/tres-nuevos-afectados-20200304105159-nt.html |title=Dos nuevos casos en Valladolid y Salamanca elevan a trece los afectados por coronavirus en la comunidad |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In Castilla\u2013La Mancha 1 new case in Guadalajara was reported, raising the total to 13.<ref>{{cite news |url=https://www.encastillalamancha.es/sanidad/un-nuevo-caso-de-coronavirus-y-ya-van-13-en-castilla-la-mancha/ |title=Un nuevo caso de coronavirus, y ya van 13, en Castilla-La Mancha |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Caso]] |publisher=ECOS C-LM, S.L. |language=es}}</ref>\n* In Catalonia, 4 new positive cases of coronavirus increase to 32 in total.<ref>{{cite news |url=https://elcaso.elnacional.cat/es/sucesos/coronavirus-cataluna-nuevos-casos-primer-grave-salud_28001_102.html |title=Salut confirma nuevos casos de coronavirus: el primero grave en Catalunya |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Encastillalamancha.es]] |publisher=Una Mirada Informativa Especial |language=es}}</ref>\n* In Galicia, the second positive in the community, a 43-year-old male admitted to the \u00c1lvaro Cunqueiro de Vigo Hospital was confirmed in [[Vigo]].<ref>{{cite news |url=https://www.elidealgallego.com/articulo/galicia/galicia-confirmado-segundo-caso-coronavirus-galicia-mujer-ingresada-alvaro-cunqueiro-vigo/20200305174803430474.html |title=Confirmado un segundo caso de coronavirus en Galicia, una mujer ingresada en el \u00c1lvaro Cunqueiro de Vigo |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Ideal Gallego]] |publisher=Editorial La Capital S.L. |language=es}}</ref>\n* In the Community of Madrid, 13 new positive cases of coronavirus increase to 89 in total and, after a forensic investigation, it is discovered that a 99-year-old woman died in Madrid on 3 March due to coronavirus, becoming the third confirmed death in Spain.<ref name=autogenerated2 /><ref name=autogenerated4 />\n* In Navarra a third case was announced, making a total of 3 cases and not 4 as the media account, since one is hospitalised and accounted for in the Basque Country.<ref name=\"auto5\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/navarra/noticia-navarra-registra-nuevo-caso-coronavirus-cuarto-positivo-20200305182702.html |title=Navarra registra un nuevo caso de coronavirus, el cuarto positivo |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In La Rioja 4 new positive cases of coronavirus brought the total to 10.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-confirmados-cuatro-nuevos-casos-riojanos-coronavirus-comunidad-suma-ya-11-afectados-20200305133504.html |title=Confirmados cuatro nuevos casos riojanos de coronavirus, con lo que la comunidad suma ya 11 afectados |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> Subsequently, that same afternoon the figure was increased to 17 cases.<ref>{{cite news |url=https://m.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-sanidad-eleva-17-casos-contagio-coronavirus-rioja-261-toda-espana-20200305185735.html |title=Sanidad eleva a 17 los casos de contagio de coronavirus en La Rioja |date=5 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In the Valencian Community the infected rises to 30 cases, with 8 new cases in [[Castell\u00f3n de la Plana|Castell\u00f3n]], [[Elche]], [[Orihuela]], and Valencia.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-sanidad-confirma-ocho-nuevos-casos-coronavirus-elevan-30-cifra-contagiados-comunitat-valenciana-20200305194709.html |title=Sanidad confirma ocho nuevos casos de coronavirus que elevan a 30 a la cifra de contagiados en la Comunitat Valenciana |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n\n;6 March\n* In Andalusia 5 new cases were reported, a 63-year-old woman in Malaga who had recently travelled to Italy, a 48-year-old woman in [[Baeza]] (Ja\u00e9n) who has recently travelled to Italy, a 78-year-old man in Ja\u00e9n, a 74-year-old man in Marbella admitted to the Costa del Sol Hospital and a 72-year-old man in Torremolinos who is admitted to the Vithas X\u00e1nit Internacional hospital in Malaga, totalling 22 active cases.<ref name=\"auto\">{{cite news |url=https://elcorreoweb.es/andalucia/salud-confirma-cinco-nuevos-casos-de-coronavirus-en-andalucia-YC6433089 |title=Salud confirma cinco nuevos casos de coronavirus en Andaluc\u00eda |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[El Correo de Andaluc\u00eda]] |publisher=El Correo de Andaluc\u00eda S.L.|language=es}}</ref>\n* In Aragon the second case of coronavirus was confirmed, an 87-year-old man admitted to the hospital at the {{ill|Nuestra Se\u00f1ora de Gracia Hospital|es|Hospital Provincial de Nuestra Se\u00f1ora de Gracia}} in Zaragoza, who died a few hours later.<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4177561/0/el-centro-nacional-de-microbiologia-confirma-dos-casos-positivos-de-coronavirus-en-aragon/ |title=El Centro Nacional de Microbiolog\u00eda confirma dos casos positivos de coronavirus en Arag\u00f3n |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicodearagon.com/noticias/aragon/coronavirus-aragon-dos-casos-confirmados-cuatro-estudio_1412454.html |title=Primera muerte por coronavirus en Arag\u00f3n |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[El peri\u00f3dico de Arag\u00f3n]] |publisher=Prensa Diaria Aragonesa S.A.U. |language=es}}</ref> Another 8 were reported, rising the total to 9 active cases and 1 deceased.<ref name=\"auto2\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/aragon/noticia-aragon-registra-nueve-casos-coronavirus-notificar-tres-nuevos-20200306192053.html |title=Arag\u00f3n registra nueve casos de coronavirus, tras notificar tres nuevos |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* Asturias adds two new positive cases, related to the 48-year-old man with epidemiological link to the cluster of Torrej\u00f3n de Ardoz (Madrid), amounting 7 active cases.<ref name=\"auto6\">{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4177615/0/confirmados-dos-nuevos-positivos-en-asturias-que-elevan-a-siete-los-pacientes-con-covid-19/ |title=Confirmados dos nuevos positivos en Asturias que elevan a siete los pacientes con COVID-19 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n* In the Balearic Islands, one more case test positive, a male admitted to the Can Misses Hospital, making a total of 6 active cases and one recovered.<ref name=\"auto3\">{{cite news |url=https://www.diariodemallorca.es/mallorca/2020/03/06/confirmado-primer-caso-coronavirus-ibiza/1492224.html |title=El primer caso de coronavirus en Ibiza eleva a siete los contagiados en Baleares |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Diario de Mallorca]] |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref>\n* In Basque Country 18 another positives, 13 new positives in Araba and 5 in Bizkaia, rising the total positives to 45.<ref>{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/06/euskadi-registra-18-nuevos-casos/1022838.html |title=Euskadi registra 18 nuevos casos de coronavirus en un solo d\u00eda |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref>\n* In Canary Islands a new case is reported, male in San Cristobal de la Laguna, Tenerife.<ref>{{cite news |url=https://www.laprovincia.es/sociedad/2020/03/06/sanidad-confirma-nuevo-positivo-coronavirus/1262104.html |title=Sanidad confirma otro nuevo positivo por coronavirus en La Laguna |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[La Provincia-Diario de Las Palmas]] |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref> Another three Italian female tourist and another person in Tenerife tested positive, raising the total to 13 active cases and 3 recoverys, 9 of them in Tenerife and 4 in Gran Canaria.<ref>{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/local/canarias/20200306/473985211224/dan-positivo-las-tres-italianas-relacionadas-con-el-caso-de-la-turista-en-gran-canaria.html |title=Dan positivo las tres italianas relacionadas con el caso de la turista en Gran Canaria |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref><ref name=\"auto8\">{{cite news |url=https://www.laprovincia.es/sociedad/2020/03/06/confirnan-nuevo-positivo-covid-/1262289.html |title=Confirman un nuevo positivo de Covid- 19 en Tenerife |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[La Provincia-Diario de Las Palmas]] |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref>\n* In Cantabria a new case, a \"young person\" who has been infected in the Basque Country, which currently records a total of 11 cases in the community.<ref name=\"auto9\">{{cite news |url=https://www.cope.es/emisoras/cantabria/cantabria-provincia/santander/noticias/cantabria-confirma-nuevo-caso-coronavirus-20200306_638905 |title=Cantabria confirma un nuevo caso de coronavirus |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[COPE]] |publisher=Spanish episcopal conference |language=es}}</ref>\n* In Castile and Le\u00f3n a new case in Burgos, a young woman, raise the total positives to 14.<ref name=\"auto4\">{{cite news |url=https://www.salamanca24horas.com/texto-diario/mostrar/1838835/nuevo-positivo-coronavirus-burgos-eleva-14-numero-casos-castilla-leon |title=Un nuevo positivo de coronavirus en Burgos eleva a 14 el n\u00famero de casos en Castilla y Le\u00f3n |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[salamanca24horas.com]] |publisher=Publialbor S.L. |language=es}}</ref>\n* In Castilla\u2013La Mancha 2 new cases in Guadalajara were reported, rising the total to 15, distributed in Guadalajara with ten confirmed cases, Toledo two, Albacete one, Almansa one and [[Tomelloso]] one.<ref name=\"auto12\">{{cite news |url=https://www.dclm.es/noticias/97466/coronavirus-dos-nuevos-casos-en-guadalajara-elevan-hasta-los-15-los-detectados-en-clm |title=Dos nuevos casos en Guadalajara elevan hasta los 15 los detectados en CLM |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Diario de Castilla-La Mancha]] |publisher=Castilla La Mancha Digital S.L. |language=es}}</ref>\n* In Catalonia, 5 new positive cases of coronavirus, a 29-year-old woman who is in serious condition, a 19-year-old girl in Barcelona, a 57-year-old man in [[Cabrils]] (Barcelona), a 35-year-old woman in Barcelona and a 55-year-old woman in Barcelona who travelled to Milan, increase to 37 in total.<ref>{{cite news |url=https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-cinco-nuevos-casos-coronavirus-cataluna-mujer-grave-202003061339_noticia.html |title=Cinco nuevos casos de coronavirus en Catalu\u00f1a, uno es una mujer grave |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]] |publisher=Diario ABC S.L. |language=es}}</ref>\n* In Galicia, the third and fourth positives in the community, a 15 years old child and a 47-year-old woman admitted to the \u00c1lvaro Cunqueiro de Vigo Hospital were confirmed in Vigo.<ref>{{cite news |url=https://www.abc.es/espana/galicia/abci-cinco-nuevos-casos-coronavirus-pendientes-confirmacion-galicia-202003051415_noticia.html |title=Dos nuevos casos de coronavirus en Galicia: una pareja de mediana edad ingresada en Vigo |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]] |publisher=Diario ABC S.L. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/galicia/noticia-confirmado-cuarto-positivo-coronavirus-galicia-menor-vigo-hijo-personas-infectadas-20200306154038.html |title=Confirmado el cuarto positivo de coronavirus, un menor en Vigo hijo de una de los infectados |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In the Community of Madrid, 46 new positive cases of coronavirus in Valdemoro increase to 134 active cases and 4 deaths in total,<ref>{{cite news |url=https://m.infosalus.com/actualidad/noticia-comunidad-madrid-registra-137-positivos-coronavirus-dos-muertes-20200306105931.html |title=La Comunidad de Madrid registra 137 positivos por coronavirus y dos muertes |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Infosalus]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> including a 76-year-old man with previous pathologies who died at the Infanta Elena Hospital of [[Valdemoro]], the fourth confirmed death in Spain,<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4177544/0/muere-mujer-coronavirus-valdemoro/ |title=Muere otro hombre de 76 a\u00f1os en Madrid con coronavirus en una residencia de Valdemoro con otros 16 contagiados |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Segunda-Madrid-producido-Valdemoro-positivo-0-2210778901--20200306084058.html |title=Un centro de mayores de Valdemoro registra la segunda muerte en Madrid con coronavirus |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Telemadrid]] |publisher=Madrid autonomous government |language=es}}</ref> other 91 years old man dead at the [[Gregorio Mara\u00f1\u00f3n Hospital]]<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-hombre-91-anos-patologia-previa-tercera-victima-mortal-madrid-coronavirus-20200306183223.html |title=Un hombre de 91 a\u00f1os con patolog\u00eda previa, tercera v\u00edctima mortal en Madrid por coronavirus |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> and another 83 years old man deceased at the Severo Ochoa Hospital in [[Legan\u00e9s]].<ref name=\"auto13\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-hombre-83-anos-patologias-previas-cuatro-muerto-madrid-coronavirus-20200306205601.html |title=Un hombre de 83 a\u00f1os con patolog\u00edas previas, cuarto muerto en Madrid por coronavirus |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In La Rioja 21 new positive cases of coronavirus increase to 38 in total.<ref name=\"auto10\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-rioja-confirma-doce-nuevos-casos-positivos-coronavirus-alcanzando-ya-29-20200306122232.html |title=La Rioja confirma doce nuevos casos positivos de coronavirus, alcanzando ya los 29 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-rioja-confirma-tarde-otros-casos-positivos-alcanzando-ya-38-20200306181336.html |title=La Rioja confirma esta tarde otros 9 casos positivos, alcanzando ya los 38 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* A new positive case, a man admitted to the {{ill|Universitary General Hospital of Alicante|es|Hospital General Universitario de Alicante}} who travelled to northern Italy and a 31-year-old person from [[Burriana]] discharged, giving a total of 30 active cases in the Valencian Community.<ref name=\"auto1\">{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20200306/473983478364/dan-alta-primer-paciente-valenciano-coronavirus.html |title=Dan de alta el primer paciente valenciano diagnosticado con coronavirus |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref><ref name=\"auto11\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-nuevo-caso-coronoavirus-alicante-alta-castellon-dejan-numero-contagiados-comunitat-30-20200306185059.html |title=Un nuevo caso de coronavirus en Alicante deja el n\u00famero de contagios en la Comunitat Valenciana en 31 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* The [[Episcopal Conference of Spain|Spanish Episcopal Conference]] indicated that churches should remove the holy water from the pillars, avoid the gesture of shaking hands as a way of giving peace, and not kiss religious images, a typical gesture in [[Lent]].<ref>{{cite news|url=https://conferenciaepiscopal.es/indicaciones-de-la-cee-ante-el-coronavirus/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=indicaciones-de-la-cee-ante-el-coronavirus|title=Indicaciones de la CEE ante el coronavirus|website=conferenciaepiscopal.es|access-date=9 March 2020}}</ref>\n\n; 7 March\n* A student of Colegio Santa Mar\u00eda de los Rosales in [[Madrid]] tested positive for the coronavirus. This is the college where [[Leonor, Princess of Asturias]], [[heir presumptive]] to the throne of [[Spain]] and her sister [[Infanta Sof\u00eda of Spain|Infanta Sof\u00eda]] study. The [[Royal Household of Spain]] announced that the daughters of the King would attend classes when they resume on Monday.<ref>{{cite news |title=Un estudiante del colegio de la Princesa Leonor, contagiado de coronavirus|url=https://www.larazon.es/gente/20200307/tj3fa2ftrvf4haeqzfps3nyk3u.html|date=7 March 2020 |access-date=7 March 2020 |newspaper=[[La Raz\u00f3n (Madrid)|La Raz\u00f3n]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In La Rioja, [[Haro, La Rioja|Haro]] was put on lockdown.<ref>[https://www.theguardian.com/world/2020/mar/07/spanish-town-faces-police-lockdown-to-contain-coronavirus Spanish town faces police lockdown to contain coronavirus] The Guardian</ref>\n\n;8 March\n* Seven more people were confirmed to have died.<ref name=ELMUNDO>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|title=Coronavirus, \u00faltima hora {{!}} Siete nuevas muertes en Madrid, Zaragoza y Pa\u00eds Vasco elevan a 17 las v\u00edctimas mortales|author1=Sara Polo|author2=Marif\u00e9 Velasco|date=8 March 2020|orig-year=17:59|website=Elmundo|language=es|access-date=8 March 2020|url-status=usurped|archive-url= https://web.archive.org/web/20200308170056/https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|archive-date=8 March 2020}} \u2013 {{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|title=Coronavirus, \u00faltima hora {{!}} Contagiado un beb\u00e9 de cinco meses en Murcia|author1=Sara Polo|author2=Marif\u00e9 Velasco|date=9 March 2020|orig-year=00:49|website=Elmundo|language=es|access-date=9 March 2020|url-status=live|archive-url= https://web.archive.org/web/20200309000238/https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|archive-date=9 March 2020}}</ref>\n* First case diagnosed in the [[Region of Murcia]].<ref>{{Cite web|url=https://www.murcia.com/noticias/2020/03/08-se-confirma-el-primer-caso-de-coronavirus-en-la-region.asp|title=Se confirma el primer caso de coronavirus en la Regi\u00f3n de Murcia - murcia.com|website=murcia.com|access-date=8 March 2020}}</ref>\n\n;9 March\n* The confirmed cases rose to 1,231 and the death toll to 30.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-09/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-directo.html|title=\u00daltimas noticias del coronavirus, en directo |website=elpais.com|date=2 March 2020 |access-date=9 March 2020}}</ref>\n* In Barcelona, a kindergarten is closed amid a worker testing positive and three members of the [[City Council of Barcelona|City Council]], including First Deputy Mayor [[Jaume Collboni]] self-isolating.<ref>{{Cite web|url=https://www.ccma.cat/324/tanquen-una-escola-bressol-de-barcelona-pel-positiu-en-coronavirus-duna-treballadora/noticia/2995613/|title=Tanquen una escola bressol de Barcelona pel positiu en coronavirus d'una treballadora|website=ccma.cat|date=9 March 2020|access-date=9 March 2020}}</ref>\n* The [[List of Ministers of Health of Catalonia|Catalan Ministry of Health]] reported two new deaths in Catalonia.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200309/474038552981/coronavirus-espana-madrid-catalunya-valencia-muertos-infectados-sintomas-ultimas-noticias-ultima-hora-hoy-en-directo.html|title=Coronavirus: Dos nuevos fallecidos en Catalunya por Covid-19. \u00daltimas noticias en Espa\u00f1a, en directo|website=La Vanguardia|access-date=9 March 2020}}</ref>\n* The [[Basque Government|Basque government]] announced the closure of all schools in the municipalities of [[Vitoria-Gasteiz|Vitoria]]<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-09/cierre-de-todos-los-centros-educativos-de-vitoria-por-la-epidemia-de-coronavirus.html|title=Cierre de todos los centros educativos de Vitoria por la epidemia de coronavirus|last=Ormazabal|first=Mikel|date=9 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref> and [[Labastida]].<ref>{{Cite web|url=https://www.elcorreo.com/sociedad/salud/labastida-cierra-colegios-caso-coronavirus-20200309071459-nt.html|title=Labastida cierra sus dos colegios y Vitoria uno, los primeros del pa\u00eds, para evitar una epidemia|date=9 March 2020|website=El Correo|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref>\n* [[President of the Community of Madrid|President]] of the [[Government of the Community of Madrid|regional government of Madrid]], [[Isabel D\u00edaz Ayuso]], announced the cancellation of classes in the Autonomous community of Madrid at all educational levels due to the strong increase in cases in the region, a measure that would affect more than 1.5 million students.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/madrid/2020-03-09/la-comunidad-estudia-endurecer-sus-medidas-para-combatir-la-expansion-del-virus.html|title=Madrid deja sin clases a 1,5 millones de alumnos y cancelar\u00e1 operaciones y citas para combatir el coronavirus|last=Ferrero|first=Juan Jos\u00e9 Mateo, Berta|date=9 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref>\n\n;10 March\n* First death confirmed in La Rioja.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200310/474077569127/primera-muerte-en-la-rioja-por-coronavirus.html|title=Redirect Notice|last=|first=|date=10 March 2020|website=google.es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* The regional government of La Rioja announced the suspension of classes for a period of two weeks.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/lariojaorg/status/1237331569938964480?s=21|title=El Consejo de Gobierno ha aprobado hace unos minutos un paquete de medidas ante la incidencia del coronavirus, entre ellas el suspenso de toda la actividad escolar en la regi\u00f3n durante los pr\u00f3ximos 15 d\u00edas. #ConsejoDeGobierno #COVID19 #coronavirus pic.twitter.com/a0saQvrArb|last=Rioja|first=Gobierno de La|date=10 March 2020|website=@lariojaorg|language=es|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* [[Javier Ortega Smith]], General Secretary of the far-right Vox, third political force in Spanish parliament, tests positive after his party hosted a nationwide meeting with sympathizers on 8 March.<ref>{{cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/10/5e6778e7fdddff851e8b4611.html|title=Javier Ortega Smith da positivo por coronavirus y Vox pide perd\u00f3n por celebrar Vistalegre|publisher=El Mundo|date=10 March 2020|last=Carvajal|first=\u00c1lvaro|language=es|access-date=10 March 2020|url-status=live}}</ref>\n* After Ortega Smith tested positive for COVID-19, the [[Congress of Deputies]] and the [[Senate of Spain|Senate]] suspended its parliamentary activity for a period of a week and 52 Vox's lawmakers are asked to stay at home.<ref>{{cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/10/5e677680fdddff77138b45be.html|title=El Congreso suspende su actividad una semana tras el positivo del diputado Ortega Smith|publisher=El Mundo|date=10 March 2020|last=Cruz|first=Marisa|language=es|access-date=10 March 2020|url-status=live}}</ref>\n* All direct flights between Spanish and Italian airports suspended until 25 March.<ref>{{cite web|url=https://www.boe.es/boe/dias/2020/03/10/|title=Bolet\u00edn Oficial del Estado: martes 10 de marzo de 2020|website=boe.es|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020|url-status=live}}</ref>\n* The first cases in [[province of Tarragona]] are confirmed; two in [[Cambrils]] and two others in [[Salou]].<ref>{{cite web|url=https://www.diaridetarragona.com/tarragona/Cuatro-casos-de-coronavirus-confirmados-en-Tarragona-20200310-0049.html|title=Cuatro casos de coronavirus confirmados en Tarragona|website=Diari de Tarragona|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* An elderly woman from [[Castellser\u00e0]] becomes the first case in [[Province of Lleida]], making all Catalan provinces with cases.<ref>{{cite web|url=https://www.elpuntavui.cat/societat/article/14-salut/1754984-una-dona-de-castellsera-primer-positiu-en-coronavirus-a-lleida.html|title=Una dona de Castellser\u00e0, primer positiu en coronavirus a Lleida|website=El Punt Avui|language=ca|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* The [[Constitutional Court of Spain|Constitutional Court]] suspended its activity for the following two days.<ref>{{cite web|url=https://www.elimparcial.es/noticia/210857/cultura/el-coronavirus-obliga-a-la-rae-y-al-tribunal-constitucional-a-suspender-sus-plenos.html|title=El coronavirus obliga a la RAE y al Tribunal Constitucional a suspender sus plenos|website=El Imparcial|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref> The [[Royal Spanish Academy]] also suspends its plenary sessions.<ref>{{cite web|url=https://www.elconfidencial.com/espana/2020-03-10/tribunal-constitucional-suspende-sesiones-coronavirus_2490907/|title=El Tribunal Constitucional suspende sus sesiones por el coronavirus|website=El Confidencial|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* The [[Royal Household of Spain|Royal Household]] announced that the King's agenda of the week was suspended, except for an official visit to France the following day.<ref>{{cite web|url=https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-coronavirus-mete-agenda-reyes-202003101731_noticia.html|title=El coronavirus se mete en la agenda de los Reyes|website=ABC.es|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* The Conference of rectors of Madrid public universities (CRUMA) decided to delay the academic calendar, classes, exams and enrollments by two weeks.<ref>{{Cite web|url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-retrasa-semanas-calendario-academico-0-2211978814--20200310103154.html|title=Madrid retrasa dos semanas el calendario acad\u00e9mico|website=telemadrid.es|date=10 March 2020|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* Spanish Government suspends events with more than one thousand attendants in Madrid, La Rioja and Vitoria.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/sociedad/Sanidad-consejo-ministros-medidas_0_1004400105.html|title=El Gobierno suspende los eventos a cubierto de m\u00e1s de mil personas en Madrid, La Rioja y Vitoria|last=Remacha|first=Bel\u00e9n|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* The [[Generalitat Valenciana|Valencian Government]] decides to postpone the [[Falles|Falles of Valencia]] for the fifth time in its history and the [[Magdalena Festival|Magdalena]], in Castell\u00f3n.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/cv/Gobierno-prohibe-multitudinarios-Fallas-coronavirus_0_1004400103.html|title=El Gobierno valenciano aplaza las Fallas de Val\u00e8ncia y la Magdalena de Castell\u00f3n por el coronavirus|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n\n;11 March\n* The Catalan government followed the steps of the Spanish government taken the previous day and suspended events with more than one thousand attendees in the region.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/catalunya/Catalunya-prohibe-eventos-personas-coronavirus_0_1004749678.html|title=Catalunya proh\u00edbe los eventos de m\u00e1s de 1.000 personas por la crisis del coronavirus|last=Rodr\u00edguez|first=Pau|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* Madrid cancelled the main tribute in honour of the [[2004 Madrid train bombings|11-M terrorist attacks]] in Atocha.<ref>{{Cite web|url=https://www.ultimahora.es/noticias/nacional/2020/03/11/1147631/madrid-coronavirus-condiciona-aniversario-del-11m.html|title=Un 11M m\u00e1s, pero no uno cualquiera|date=11 March 2020|website=\u00daltima Hora|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* First death reported in Extremadura.<ref>{{Cite tweet|user=Junta_Ex|number=1237685241218768897|title=@GFVara: En Extremadura hay dos casos positivos m\u00e1s, uno de ellos lamentablemente ha fallecido. Nuestra solidaridad y condolencias a la familia #Covid19 #Coronaviruspic.twitter.com/TQksGf1OT2|author=Junta de Extremadura|date=11 March 2020|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* A second national deputy of the far-right Vox that did not have any contact with the first one tests positive for COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200311/474089319939/segundo-positivo-coronavirus-vox.html|title=Un segundo diputado de Vox da positivo en coronavirus|date=11 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* The [[Assembly of Madrid]], regional parliament of Madrid, suspended its activities for a period of 15 days, after Ortega Smith had tested positive.<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-asamblea-madrid-suspende-actividad-parlamentaria-15-dias-coronavirus-20200311141829.html|title=La Asamblea de Madrid suspende su actividad parlamentaria durante 15 d\u00edas por el coronavirus|last=Press|first=Europa|date=11 March 2020|website=europapress.es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* The [[Parliament of Andalusia]], regional parliament of Andalusia, suspended its activities for a week after a deputy in the regional chamber from Vox was confirmed positive.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/andalucia/coronavirus-Parlamento-andaluz-suspender-actividad_0_1004749914.html|title=El Parlamento de Andaluc\u00eda suspende su actividad toda la semana por el riesgo de coronavirus en los diputados de Vox|last=Cela|first=Daniel|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* [[Ana Pastor (politician)|Ana Pastor]], second vice-president of the Spanish Congress, former [[President of the Congress of Deputies|President of the Congress]] and former [[Ministry of Health (Spain)|Minister of Health]] and [[Ministry of Development (Spain)|of Public Works]], announced she was affected by the coronavirus.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/anapastorjulian/status/1237755582968365057|title=Desde el s\u00e1bado por la tarde que tuve fiebre he permanecido en casa siguiendo las indicaciones m\u00e9dicas. Ayer me dio positivo la prueba del COVID-19 por lo que continuar\u00e9 en mi casa los d\u00edas que me indiquen mis colegas. Yo estoy perfectamente bien sin fiebre ni otros s\u00edntomas.|last=Juli\u00e1n|first=Ana Pastor|date=11 March 2020|website=@anapastorjulian|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* A woman in [[El Vendrell]] becomes the fifth case in the province of Tarragona.<ref>{{Cite web|url=https://tarragonadigital.com/baix-penedes/nou-cas-coronavirus-tarragona-vendrell-11-marc-2020?fb&fbclid=IwAR1zEjqVG4gES2UGyRM5Mcow81mI8Rij7IbytPfWm_wmAnFhV9YsQbYEdRQ|title=Cinqu\u00e8 cas de coronavirus a Tarragona: una dona del Vendrell infectada|date=11 March 2020|website=Tarragona Digital|language=ca|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* Ana Vega, Vox's spokesperson in the [[Corts Valencianes|Valencian Corts]], announces she is positive in COVID-19, becoming the fourth elected politician of the far-right party infected.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/AnaVegaVOX/status/1237777604104654848|title=Desde ayer por la ma\u00f1ana permanezco en casa porque ten\u00eda fiebre. Hoy he dado positivo en la prueba del COVID-19 por lo que cumplir\u00e9 con todas las indicaciones que me han dado las autoridades sanitarias y nuestros profesionales sanitarios.|last=Campos|first=Ana Vega|date=11 March 2020|website=@AnaVegaVOX|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* Minister of Health of the Basque government, Nekane Murga, announces the closure of all schools in the \u00c1lava, after 12 pupils were affected by COVID-19. The measure will affect more than 60,000 students.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-11/euskadi-suspende-las-clases-en-alva-por-la-expansion-de-la-enfermedad.html|title=Euskadi suspende las clases en \u00c1lava para frenar la expansi\u00f3n de la enfermedad|last=Pa\u00eds|first=El|date=11 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref> \n* Spanish [[Ministry of Culture (Spain)|Ministry of Culture]] orders in Madrid the closing of all ministry dependent centres, including the museums of [[Museo del Prado|El Prado]], [[Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda|Reina Sof\u00eda]], [[Thyssen-Bornemisza Museum|Thyssen]], the Spanish [[Filmoteca Espa\u00f1ola]], [[National Archaeological Museum, Madrid|Archaeological]] and [[Museo Nacional de Antropolog\u00eda (Madrid)|Anthropological]] museums, as well as the [[Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a|National Library]] and the [[Royal Palace of Madrid|Royal Palace]] among others.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/cultura/2020-03-11/coronavirus-el-mundo-de-la-cultura-pone-en-mayo-sus-esperanzas-tras-el-aluvion-de-cancelaciones.html|title=Coronavirus: cierran el Prado, el Reina Sof\u00eda, el Thyssen, la Filmoteca y los centros dependientes del ministerio|last=Marcos|first=Raquel Vidales, Tommaso Koch, Carlos|date=11 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* The [[2020 Copa del Rey Final]] \u2013 the national football cup final due to be held in Seville on 18 April between two teams from the Basque Country \u2013 was postponed on the assumption that it would have been cancelled or played in an empty stadium, in the hope that a solution would be found in the coming weeks to allow supporters to attend the important event as normal. No rescheduled date for the fixture was proposed at that point.<ref>[https://www.athletic-club.eus/en/news/2020/03/11/aplazada-la-final-de-la-copa-del-rey The final of the Copa del Rey postponed], Athletic Bilbao, 11 March 2020</ref>\n\n;12 March\n* The Autonomous City of [[Melilla]] suspended the passage of Moroccan goods carriers to avoid crowds on its frontier.<ref>{{Cite web|url=http://www.gentedigital.es/melilla/noticia/2829489/melilla-suspende-el-paso-de-cientos-de-porteadores-de-mercancias-de-marruecos-para-evitar-aglomeraciones/|title=Melilla suspende el paso de cientos de porteadores de mercanc\u00edas de Marruecos para evitar aglomeraciones|website=gentedigital.es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Spanish [[Ministry of Equality (Spain)|Minister of Equality]], [[Irene Montero]], tests positive for COVID-19, resulting in her and her husband, [[Second Deputy Prime Minister of Spain]] [[Pablo Iglesias Turri\u00f3n|Pablo Iglesias]], being placed under quarantine, thus becoming the highest-ranking Spanish officials to be confirmed with the disease,<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/rodriguezcoello/status/1238042051146657792|title=El comunicado de Moncloa donde se anuncia que Irene Montero est\u00e1 infectada por Covid 19|last=Rodr\u00edguez|first=Enrique|date=12 March 2020|website=@rodriguezcoello|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref> which prompted Moncloa palace to announce a coronavirus testing for the remaining members of the Spanish government.\n* First two cases reported in the island of [[La Palma]].<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/canariasahora/lapalmaahora/sociedad/LaPalma-registra-casos-coronavirus-asintomaticos_0_1005099980.html|title=La Palma registra los primeros dos casos de coronavirus y son asintom\u00e1ticos|last=Palma|first=La Palma Ahora-Santa Cruz de La|website=eldiario.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* The regional governments of [[Region of Murcia|Murcia]], [[Xunta de Galicia|Galicia]], [[Executive Council of Catalonia|Catalonia]], the [[Basque Government|Basque Country]], [[Asturias]], [[Aragon]], [[Canary Islands]], [[Regional Government of Castile-La Mancha|Castile-La Mancha]], [[Government of Navarre|Navarre]], [[Government of Extremadura|Extremadura]], [[Government of the Balearic Islands|Balearic Islands]], [[Government of Cantabria|Cantabria]] and the city of Melilla announced the cancellation of classes at all educational levels in their respective regions,<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-12/suspendidas-las-clases-en-todos-los-centros-educativos-de-euskadi.html|title=Suspendidas las clases en todos los centros educativos de Euskadi, Galicia y Murcia|last=Agencias|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.lasexta.com/noticias/internacional/cataluna-ultima-cierre-colegios-partir-lunes-brote-coronavirus_202003125e6a18077795c70001992b97.html|title=Pa\u00eds Vasco, Catalu\u00f1a, Galicia y Murcia cierran los colegios ante el brote de coronavirus|date=12 March 2020|website=LaSexta|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://twitter.com/GobAsturias/status/1238131574086008832|title=El Consejo de Gobierno acordar\u00e1 esta tarde el cierre temporal durante 14 d\u00edas naturales de todos los centros educativos del Principado.|date=12 March 2020|access-date=12 March 2020|language=Spanish}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://navarra.elespanol.com/articulo/sociedad/coronavirus/20200312160243315917.html|title=Navarra ordena el cierre de todos los colegios|last=Navarra.com|website=Navarra.com|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200312/pais-vasco-cierra-centros-educativos-coronavirus/2009123.shtml|title=Pa\u00eds Vasco, Murcia, Galicia, Catalu\u00f1a, Navarra, Canarias y Arag\u00f3n cierran sus centros educativos por el coronavirus|last=RTVE.es|date=12 March 2020|website=RTVE.es|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.encastillalamancha.es/sanidad/castilla-la-mancha-suspende-desde-manana-viernes-las-clases/|title=Castilla-La Mancha suspende desde ma\u00f1ana viernes las clases|date=12 March 2020|website=ENCLM|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.hoy.es/extremadura/coronavirus-cierre-colegios-institutos-universidad-20200312172752-nt.html|title=La Junta de Extremadura suspende las clases en los colegios, institutos y en la Universidad|date=12 March 2020|website=Hoy|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/baleares/2020/03/12/5e6a74c6fdddffdc218b46f5.html|title=Los colegios de Baleares cierran las puertas a partir del lunes|date=12 March 2020|website=ELMUNDO|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.cope.es/emisoras/cantabria/cantabria-provincia/santander/noticias/suspenden-las-clases-cantabria-partir-del-lunes-marzo-20200312_644760|title=Se suspenden las clases en Cantabria a partir del lunes 16 de marzo|last=COPE|date=12 March 2020|website=COPE|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref> making a total of 14 out of 17 autonomous communities and one of the autonomous cities<ref>{{Cite web|url=https://elfarodemelilla.es/suspenden-clases-melilla-14-dias/|title=Suspendidas las clases en Melilla durante 14 d\u00edas|date=12 March 2020|website=El Faro de Melilla|language=es-ES|access-date=12 March 2020}}</ref> with cancelled classes.\n* The [[List of heads of state of Spain|King and Queen of Spain]] underwent a test after Queen consort [[Queen Letizia of Spain|Letizia]] had been in contact with Irene Montero on 6 March.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavozdealmeria.com/noticia/18/actualidad/188626/los-reyes-se-someten-a-la-prueba-del-coronavirus-y-ya-esperan-los-resultados|title=Los Reyes se someten a la prueba del coronavirus y ya esperan los resultados|website=lavozdealmeria.com|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* [[List of mayors of Barcelona|Mayor of Barcelona]] [[Ada Colau]] announces she is in preventive quarantine.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/barcelona/20200312/ada-colau-confinada-por-prevencion-7886599|title=Ada Colau, confinada por prevenci\u00f3n por los casos de coronavirus en el Ayuntamiento|last=Sust|first=Toni|date=12 March 2020|website=elperiodico|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* The Spanish [[Cortes Generales]] suspend their activity for a period of 15 days.<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/nacional/noticia-congreso-suspende-15-dias-actividad-coronavirus-20200312132455.html|title=El Congreso suspende 15 d\u00edas su actividad por el coronavirus|last=Press|first=Europa|date=12 March 2020|website=europapress.es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Traffic between Morocco and Spain is suspended.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/el_pais/status/1238160324966088704|title=\u00daLTIMA HORA {{!}} Suspendido el tr\u00e1fico a\u00e9reo y mar\u00edtimo entre Espa\u00f1a y Marruecos por la crisis del coronavirus |last=PA\u00cdS|first=EL|date=12 March 2020|website=@el_pais|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* The [[Ministry of the Interior (Spain)|Ministry of the Interior]] decided to isolate its 69 jails.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-12/interior-eleva-a-16-las-carceles-aisladas-para-evitar-la-expansion-del-coronavirus.html|title=Interior decide aislar sus 69 centros penitenciarios|last=L\u00f3pez-Fonseca|first=\u00d3scar|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* [[Carmen Leyte]], Spanish Senator of the conservative [[People's Party (Spain)|People's Party]] in representation of [[Province of Ourense|Ourense]] tests positive for COVID-19, becoming the first member of the Senate to be affected by the disease.<ref>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4185925/0/la-senadora-del-pp-por-ourense-carmen-leyte-da-positivo-por-covid-19/|title=La senadora del PP por Ourense Carmen Leyte da positivo por Covid-19|last=20minutos|date=12 March 2020|website=20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* The [[Sagrada Familia]] closed for tourists and construction workers.<ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-sagrada-fami/barcelonas-sagrada-familia-landmark-to-close-to-tourists-over-coronavirus-idUSKBN20Z25D|title=Barcelona's Sagrada Familia landmark to close to tourists over coronavirus|last=Reuters|newspaper=Reuters|date=12 March 2020|language=en|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Catalan Government orders the confinement of the city of [[Igualada]] and the towns of [[Vilanova del Cam\u00ed]], [[\u00d2dena]] and [[Santa Margarida de Montbui]] after Igualada Hospital became a contagion focus. This first measure in Spain will affect 70,000 people during 14 days.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/catalunya/2020-03-12/ordenan-el-confinamiento-de-la-poblacion-de-igualada-y-tres-municipios-mas-por-el-brote-de-coronavirus.html|title=La Generalitat ordena el confinamiento de 70.000 personas en Igualada y otros cuatro municipios por el coronavirus|last=El Pa\u00eds|date=12 March 2020|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* [[IBEX 35]] falls 14% in its worst drop in history in a single day.<ref>{{Cite web|url=https://www.elcomercio.es/economia/mercados/ibex-afronta-jornada-20200312090857-ntrc.html|title=El Ibex se desploma un 14%, la mayor ca\u00edda de su historia en un solo d\u00eda|last=El Comercio|date=12 March 2020|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Nationwide closure of schools after all Autonomous Communities order it. More than 10 million students (1 million from university and 9 million from schools) ordered to stay at home for a period of two weeks.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-12/suspendidas-las-clases-en-todos-los-centros-educativos-de-euskadi.html|title=9,5 millones de estudiantes se quedan dos semanas sin clase en Espa\u00f1a|last=Pa\u00eds|first=El|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Leader of Vox [[Santiago Abascal]] and spokesperson of Vox in the Congress [[Macarena Olona Chocl\u00e1n|Macarena Olona]] confirm they have both tested positive in COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-12/santiago-abascal-da-positivo-en-coronavirus.html|title=Santiago Abascal da positivo en coronavirus|last=Gonz\u00e1lez|first=Miguel|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Spanish [[Ministry for Territorial Administrations|Minister of Territorial Policy and Civil Service]] [[Carolina Darias]] tested as positive.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-12/el-gobierno-anuncia-que-irene-montero-ha-dado-positivo-por-coronavirus-y-pablo-iglesias-esta-en-cuarentena.html|title=Las ministras Montero y Darias dan positivo de coronavirus|last=Santaeulalia|first=Carlos E. Cu\u00e9, In\u00e9s|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Two cases of the virus are confirmed in the autonomous city of [[Melilla]].<ref name=autogenerated3>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4186103/0/confirmados-los-dos-primeros-casos-de-coronavirus-en-melilla/|title=Confirmados los dos primeros casos de coronavirus en Melilla|last=20minutos|date=13 March 2020|website=20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* The [[Liga de F\u00fatbol Profesional]] announced that [[La Liga]] and the [[Segunda Divisi\u00f3n]] (the top two leagues of football in Spain) had been suspended for at least 14 days.<ref>{{cite news |title=LaLiga agrees to postpone the competition |url=https://www.laliga.com/en-GB/news/official-statement-laliga-agrees-suspension-of-the-competition |access-date=13 March 2020 |publisher=La Liga |date=12 March 2020}}</ref> This announcement followed [[Real Madrid CF]]'s Champions League match against [[Manchester City F.C.]] being postponed, due to the Real Madrid players being put into quarantine. A [[Real Madrid Baloncesto|Real Madrid basketball]] player had tested positive for the virus, and the Real Madrid football players were feared at risk as well due to sharing training facilities with their basketball team.<ref>{{cite news |last1=Lowe |first1=Sid |title=Real Madrid players in quarantine and La Liga suspended due to coronavirus |url=https://www.theguardian.com/football/2020/mar/12/real-madrid-players-in-quarantine-and-la-liga-suspended-due-to-coronavirus |access-date=12 March 2020 |work=The Guardian |date=12 March 2020}}</ref>\n\n;13 March\n* [[Mayor of Madrid]], [[Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida|Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida]], ordered the closure of bars and terraces in the capital,<ref>{{Cite web|url=https://www.economiadigital.es/politica-y-sociedad/almeida-clausura-las-terrazas-de-madrid-y-pide-a-los-bares-que-cierren_20043090_102.html|title=Madrid se queda sin terrazas por el coronavirus|last=Digital|first=Econom\u00eda|website=Econom\u00eda Digital|access-date=13 March 2020}}</ref> and announced that his government is prepared, if needed, to isolate the city.\n* [[Beatriz Jim\u00e9nez Linuesa]], deputy of the People's Party, confirms she has tested positive,<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/bealinuesa/status/1238381266606661633|title=Ayer despu\u00e9s de una larga jornada en el Hospital Virgen de la Luz de Cuenca, se han confirmado mis sospechas y soy positivo en COVID-19. Gracias a los sanitarios que me antendieron y que est\u00e1n, como siempre al pie del ca\u00f1\u00f3n. Toca recuperarse. Unidad y reflexi\u00f3n en la gesti\u00f3n.|last=Linuesa|first=Beatriz J.|date=13 March 2020|website=@bealinuesa|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> which makes a total of 7 deputies and 1 senator infected by the disease.\n* The Basque Country announced a declaration of sanitary emergency in the region, which allows population confinement.<ref>{{Cite web|url=https://www.diariodenavarra.es/noticias/actualidad/nacional/2020/03/13/el-pais-vasco-decreta-estado-alerta-sanitaria-por-coronavirus-684044-1031.html|title=El Pa\u00eds Vasco decreta el estado de \"alerta sanitaria\" por el coronavirus|last=Vitoria|first=Efe|date=13 March 2020|website=diariodenavarra.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* The first two cases are reported in the [[Autonomous cities of Spain|autonomous city]] of [[Melilla]].<ref name=autogenerated3 />\n* The president of the [[Audiencia Nacional|National court]] announced the suspension of all the ordinary functions of this Court for 15 days, keeping only the urgent proceedings and the court on duty.<ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-audiencia-nacional-suspende-diligencias-instruccion-durante-quince-dias-202003131253_noticia.html|title=La Audiencia Nacional suspende las diligencias de instrucci\u00f3n durante quince d\u00edas|date=13 March 2020|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* The [[Letizia Ortiz|Queen consort Letizia Ortiz]] suspended her agenda for some days and self-isolates. She tested negative for COVID-19 after meeting some days before with an infected Government Minister.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-13/los-reyes-dan-negativo-por-coronavirus-pero-la-reina-letizia-seguira-en-cuarentena.html|title=Los Reyes dan negativo por coronavirus pero la reina Letizia seguir\u00e1 en cuarentena|language=es|website=El Pa\u00eds|date=13 March 2020|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* Judicial activity in the [[Community of Madrid]], Basque Country, Igualada and [[Haro]] are suspended by an order of the [[General Council of the Judiciary]].<ref>{{Cite web|url=https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/03/13/economia/1584105776_573361.html|title=El CGPJ suspende la actividad judicial en Pa\u00eds Vasco, Madrid, Haro e Igualada|language=es|website=El Pa\u00eds|date=13 March 2020|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* The government of Murcia announced the confinement of more than 500,000 people in coastal municipalities.<ref>{{Cite web|url=https://www.laverdad.es/murcia/coronavirus-murcia-mar-menor-20200313131957-nt.html|title=Confinadas 500.000 personas en municipios costeros de la Regi\u00f3n|date=13 March 2020|website=La Verdad|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* All provinces of Spain confirmed at least one positive after cases are confirmed in: [[Province of \u00c1vila|\u00c1vila]], [[Province of Cuenca|Cuenca]], [[Province of Huesca|Huesca]], [[Province of Palencia|Palencia]] and [[Province of Soria|Soria]], leaving the Autonomous City of Ceuta and the islands of El Hierro and Formentera as the only territories without cases reported.<ref>{{Cite web|url=https://www.lasnoticiasdecuenca.es/cuenca/sanidad-confirma-11-casos-positivos-coronavirus-cuenca-47195|title=Sanidad confirma 11 casos positivos por coronavirus en la provincia de Cuenca|last=Cuenca|first=Las Noticias de|date=13 March 2020|website=Las Noticias de Cuenca|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.heraldo.es/noticias/aragon/huesca/2020/03/12/el-concejal-de-vox-en-huesca-primer-caso-de-coronavirus-conocido-en-la-provincia-1363617.html|title=El concejal de Vox en Huesca, primer caso de coronavirus conocido en la provincia|last=Arag\u00f3n|first=Heraldo de|website=heraldo.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elnortedecastilla.es/palencia/profesor-colegio-bosco-20200312213153-nt.html|title=El director del centro Don Bosco de Villamuriel, primer positivo de Palencia|date=12 March 2020|website=El Norte de Castilla|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://avilared.com//art/45292/tres-casos-de-coronavirus-en-avila-que-hasta-ahora-no-habia-registrado-ninguno|title=Tres casos de coronavirus en \u00c1vila, que hasta ahora no hab\u00eda registrado ninguno|last=\u00c1vilared|first=Avilared com|website=El diario digital de \u00c1vila|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elmirondesoria.es/soria/capital/primer-caso-positivo-de-coronavirus-en-soria|title=Primer caso positivo de coronavirus en Soria|last=Herv\u00e1s|first=Juan Carlos|date=12 March 2020|website=El Miron de Soria|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* [[Prime Minister of Spain]] [[Pedro S\u00e1nchez]] announced a declaration of the constitutional state of alarm in the nation for a period of 15 days, to become effective the following day after the approval of the Council of Ministers.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-13/el-gobierno-debate-decretar-el-estado-de-alarma.html|title=S\u00e1nche decreta el estado de alarma durante 15 d\u00edas|last=Blas|first=Carlos E. Cu\u00e9, Claudi P\u00e9rez, Elsa Garc\u00eda de|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* [[Do\u00f1ana National Park]], [[Santiago de Compostela Cathedral]] and [[Tower of Hercules]] closed for visitors and activities.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200313/474110597861/suspenden-las-visitas-y-actividades-en-el-parque-nacional-de-donana.html|title=Suspenden las visitas y actividades en el Parque Nacional de Do\u00f1ana|date=13 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elespanol.com/quincemil/articulos/actualidad/coronavirus-la-catedral-de-santiago-y-la-torre-de-hercules-cierran-hasta-nuevo-aviso|title=Coronavirus: la Catedral de Santiago y la Torre de H\u00e9rcules cierran hasta nuevo aviso|date=13 March 2020|website=El Espa\u00f1ol|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* Catalonia reported 190 new cases in the highest rise in cases in a day.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200313/474111815138/catalunya-registra-nuevos-casos-coronavirus-viernes.html|title=Catalunya registra 190 nuevos casos de coronavirus este viernes|date=13 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> \n* [[Adriana Lastra]], spokesperson of the [[Spanish Socialist Workers' Party|PSOE]], self-isolated after one of her collaborators tested positive, although she announced that she had no symptoms.<ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-socialista-adriana-lastra-cuarentena-tras-positivo-coronavirus-colaborador-202003131709_noticia.html|title=La socialista Adriana Lastra, en cuarentena tras el positivo en coronavirus de un colaborador\n|date=13 March 2020|website=ABC.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* From Saturday, Asturias, Catalonia, Cantabria, Galicia and Madrid closed all shops except those selling food and basic necessities.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/madrid/2020-03-13/madrid-clausura-las-terrazas-por-el-coronavirus-y-recomienda-cerrar-los-bares.html|title=Madrid cierra desde el s\u00e1bado todos los comercios salvo los de alimentaci\u00f3n y primera necesidad|last=Ferrero|first=Juan Jos\u00e9 Mateo, Berta|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/cantabria/ultima-hora/Cantabria-hosteleria-superficies-edificios-actividades_0_1005450439.html|title=Cantabria cierra negocios de hosteler\u00eda, grandes superficies y edificios p\u00fablicos para frenar al coronavirus|last=Cantabria|first=eldiario es|website=eldiario.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/catalunya/2020-03-13/cataluna-cierra-pistas-de-esqui-discotecas-y-areas-comerciales-que-no-sean-de-alimentacion.html|title=Catalu\u00f1a cierra bares, cafeter\u00edas y restaurantes|last=Mouzo|first=\u00c0ngels Pi\u00f1ol, Jessica|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* Vicepresident of Castile and Le\u00f3n, Francisco Igea, announced the suspension of the [[Holy Week in Spain|Holy Week]] festivities in the region after talks with the regional administration.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/FranciscoIgea/status/1238571610468220929|title=Gracias a la Junta de Cofrad\u00edas de Semana Santa de Castilla y Le\u00f3n. Una decisi\u00f3n solidaria para una semana de pasi\u00f3n desgraciadamente diferente. @jcylpic.twitter.com/l3VXJoP1WT|last=Arisqueta|first=Francisco Igea|date=13 March 2020|website=@FranciscoIgea|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* President of the Balearic Islands, [[Francina Armengol]], asked the Prime Minister to suspend traffic between the mainland and the islands.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/F_Armengol/status/1238561640364335104|title=He parlat amb el President @sanchezcastejon. Hem analitzat la gravetat de la situaci\u00f3 i li he oferit tot el suport. Li he explicat les dures mesures de contenci\u00f3 que hem pres i li he demanat que,per protegir a la nostra gent,restringeixi temporalment les connexions amb les Illes.|last=Armengol|first=Francina|date=13 March 2020|website=@F_Armengol|language=ca|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* [[President of the Government of Catalonia|President of Catalonia]], [[Quim Torra]], asked the Prime Minister to authorise the closure of all Catalonia's ports, airports and railways.<ref>{{cite web|url=https://www.majorcadailybulletin.com/news/local/2020/03/13/64051/covid-closes-catalonia-rail-sea-air-links.html|title=Catalonia isolated over coronavirus|publisher=Majorca Daily Bulletin|date=13 March 2020|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* It was reported that on 11 March 2020 former [[Secretary General of NATO]] and former [[High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy]] [[Javier Solana]], had been admitted to the hospital after being infected by [[COVID-19]].<ref>{{cite web|url=https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-spain-solana/former-nato-chief-javier-solana-has-coronavirus-source-idUSL8N2B67VA|title=Former NATO chief Javier Solana has coronavirus - source|date=13 March 2020|website=[[Reuters]]}}</ref>\n* In Extremadura, [[Arroyo de la Luz]] was put on lockdown.<ref>{{cite news |title=Vara pide a los vecinos de Arroyo de la Luz \"confianza\" en la decisi\u00f3n de decretar su aislamiento social|trans-title=Vara asks the residents of Arroyo de la Luz to \"trust\" in the decision to decree their social isolation |url=https://www.20minutos.es/noticia/4187495/0/vara-pide-a-los-vecinos-de-arroyo-de-la-luz-confianza-en-la-decision-de-decretar-su-aislamiento-social/ |access-date=14 March 2020 |work=20 minutos |date=13 March 2020 |language=Spanish}}</ref>\n\n;14 March\n* Vox Deputy [[Antonio Salv\u00e1]] tested positive for COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/voxbaleares/status/1238759132347486209|title=.@asalvav Ayer noche he dado positivo en la prueba del COVID-19. Me encuentro bien, cumplo las indicaciones de las autoridades sanitarias y nuestros profesionales sanitarios. Sigo en mi casa de Madrid, no volv\u00ed a Mallorca por precauci\u00f3n. Gracias a todos #quedateencasapic.twitter.com/RBNA88t8iA|last=Baleares|first=V. O. X.|date=14 March 2020|website=@voxbaleares|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* Seville, Granada and Cordoba City Councils, as well as the Region of Murcia, officially cancelled the [[Holy Week in Spain|Holy Week]] festivities.<ref>{{Cite web|url=https://www.sevilla.org/actualidad/noticias/comunicado-oficial-sobre-la-semana-santa-de-sevilla-2020|title=Comunicado oficial sobre la Semana Santa de Sevilla 2020|website=Ayuntamiento de Sevilla|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* First death reported in Galicia.<ref>{{Cite web|url=https://www.consalud.es/pacientes/especial-coronavirus/galicia-registra-muerte-coronavirus_75834_102.html|title=Galicia registra su primera muerte por coronavirus|website=Consalud|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* The regional governments of Murcia and the Basque Country close all shops except those selling food and basic necessities.<ref>{{Cite web|url=https://www.laverdad.es/murcia/comunidad-extiende-cierre-20200314112226-nt.html|title=La Comunidad extiende el cierre de comercios a toda la Regi\u00f3n de Murcia|date=14 March 2020|website=La Verdad|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* The Mayor of Madrid closes parks and public gardens.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/MADRID/status/1238802288854159361|title=Ante las aglomeraciones de personas que lamentablemente y pese a todos los avisos se est\u00e1n produciendo en espacios p\u00fablicos de Madrid,el alcalde ha dado la orden de proceder al cierre de todos los parques y jardines de la ciudad a partir de las 16.00 #Coronavirusmadrid #COVID19|last=Madrid|first=Ayuntamiento|date=14 March 2020|website=@MADRID|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* The Spanish government imposes a nationwide lockdown, bans all trips that are not force majeure and announces it may intervene in companies to guarantee supplies.<ref>{{Cite web|url=https://nationalpost.com/pmn/health-pmn/spain-to-impose-nationwide-lockdown-el-mundo|title=Spain to impose nationwide lockdown \u2013 El Mundo &#124; National Post|first=P. M. N.|last=Health|date=14 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-14/el-gobierno-prohibe-todos-los-viajes-que-no-sean-de-fuerza-mayor.html|title=El Gobierno proh\u00edbe todos los viajes que no sean de fuerza mayor|last=Cu\u00e9|first=Carlos E.|date=14 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* Other provinces start to announce the cancellation of the Holy Week festivities.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-14/sevilla-suspende-su-semana-santa-por-el-coronavirus.html|title=Sevilla suspende su Semana Santa por el coronavirus|last=Saiz|first=Eva|date=14 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* Bego\u00f1a G\u00f3mez, Prime Minister's wife, tests positive for COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-14/begona-gomez-la-mujer-del-presidente-del-gobierno-positivo-en-coronavirus.html|title=Bego\u00f1a G\u00f3mez, la mujer del presidente del Gobierno, positivo en coronavirus|last=Pa\u00eds|first=El|date=14 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n\n;15 March\n[[File:Carrers buits per la pand\u00e8mia de Coronavirus.jpg|thumb|Deserted streets in [[Vilafranca del Pened\u00e8s]].]]\n* First case in the autonomous city of [[Ceuta]], a student from Madrid.<ref>{{Cite web|url=https://www.ideal.es/sociedad/salud/ceuta-confirma-primer-20200315013814-ntrc.html|title=Ceuta confirma el primer caso por coronavirus|date=15 March 2020|website=Ideal|language=es|access-date=15 March 2020}}</ref>\n* Ministry of Health confirms another 2,000 cases. \n* [[Seville]]'s [[Feria de Abril]] is postponed to September for the first time in its history.<ref>{{Cite web|url=https://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-juan-espadas-aplaza-feria-abril-sevilla-coronavirus-202003151436_noticia.html|title=La Feria de Abril de Sevilla, aplazada a septiembre por el coronavirus|date=15 March 2020|website=ABC|language=es|access-date=15 March 2020}}</ref>\n* [[Ombudsman]] of Catalonia [[Rafael Rib\u00f3]] and [[Vice President of Catalonia|Catalan Vice President]] [[Pere Aragon\u00e8s]] test positive for the virus.<ref>{{Cite web|url=https://m.europapress.es/catalunya/noticia-vicepresidente-pere-aragones-da-positivo-prueba-coronavirus-20200315174213.html|title=El vicepresidente Pere Aragon\u00e8s da positivo en la prueba del coronavirus|date=15 March 2020|website=Europa Press|language=es|access-date=15 March 2020}}</ref><ref>{{cite news |title=El s\u00edndic de Greuges de Catalunya da positivo en coronavirus |url=https://www.europapress.es/catalunya/noticia-sindic-greuges-catalunya-da-positivo-coronavirus-20200315170057.html |access-date=15 March 2020 |work=Europa Press Catalunya |date=15 March 2020}}</ref>\n* [[Valencia CF]] announces five cases of coronavirus; footballers [[Ezequiel Garay]], [[Eliaquim Mangala]] and [[Jos\u00e9 Luis Gay\u00e0]], and one member of the technical team and one doctor.<ref>{{cite news |title=El Valencia comunica que tiene cinco casos de coronavirus: Garay, Mangala y Gay\u00e1, entre ellos|url=https://www.marca.com/futbol/valencia/2020/03/15/5e6e07ca268e3ee21c8b45a4.html|access-date=15 March 2020 |work=[[Marca (newspaper)|Marca]]|date=15 March 2020}}</ref>\n* In response to the increasing number of cases of the [[2019\u201320 coronavirus pandemic]], the Spanish government declared a [[State of Alarm]] and announced the imposition of a national [[lockdown]] starting on 15 March as part of emergency measures to combat the coronavirus outbreak in the country.<ref name=\":0\">{{Cite news|last=Jones|first=Sam|url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/14/spain-government-set-to-order-nationwide-coronavirus-lockdown|title=Spain government set to order nationwide coronavirus lockdown|date=14 March 2020|work=The Guardian|access-date=14 March 2020|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.marketwatch.com/story/spain-may-be-a-week-ahead-of-the-us-in-its-coronavirus-quarantine-heres-what-you-can-learn-from-its-experience-2020-03-13|title=Spain may be a week ahead of the U.S. in its coronavirus quarantine: Here's what you can learn from its experience|last=Kollmeyer|first=Barbara|website=MarketWatch}}</ref> All residents are mandated to remain in their normal residences except to purchase food and medicines, work or attend emergencies.<ref name=\":1\">{{Cite web|url=https://nationalpost.com/pmn/health-pmn/spain-to-impose-nationwide-lockdown-el-mundo|title=Spain to impose nationwide lockdown \u2013 El Mundo {{!}} National Post|last=Health|first=P. M. N.|date=14 March 2020|language=en-CA|access-date=14 March 2020}}</ref><ref>{{Cite journal|date=14 March 2020|title=Real Decreto 463/2020, de 14 de marzo, por el que se declara el estado de alarma para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el COVID-19|url=https://www.boe.es/boe/dias/2020/03/14/pdfs/BOE-A-2020-3692.pdf|journal=[[Bolet\u00edn Oficial del Estado]]|language=Spanish|publisher=Agencia Estatal Bolet\u00edn Oficial del Estado|issue=67|pages=25390\u201325400|issn=0212-033X}}</ref> Lockdown restrictions also mandated the temporary closure of non-essential shops and businesses, including bars, restaurants, cafes, cinemas and commercial and retail businesses, while also announcing that the government will be able to take over private healthcare providers, if needed.<ref name=\":0\" /><ref>{{Cite news|last=Gayle|first=Matthew Weaver (now) Damien|url=https://www.theguardian.com/world/live/2020/mar/16/coronavirus-live-updates-us-cdc-events-europe-lockdown-uk-deaths-australia-france-italy-spain-update-latest-news?page=with%3Ablock-5e6f65758f085c6327bc0aa3|title=Coronavirus updates: New York, New Jersey and Connecticut in lockdown as global death toll passes 6,500 - live news|date=16 March 2020|work=The Guardian|access-date=16 March 2020|last2=Sullivan (earlier)|first2=Helen|language=en-GB|issn=0261-3077|last3=Kassam|first3=Ashifa|last4=Robinson|first4=Gregory|last5=Chulov|first5=Martin|last6=Hern|first6=Alex}}</ref> The announcement came following significant increases in the number of confirmed cases of [[COVID-19]] in Spain, increasing by 66% from 3,146 cases to 5,232 cases on 13 March 2020.<ref name=\"mscbs\">{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/situacionActual.htm|title=Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social - Profesionales - Situaci&oacute;n actual Coronavirus|website=mscbs.gob.es|access-date=14 March 2020}}</ref> The \"extraordinary decision\", according to the PM [[Pedro S\u00e1nchez]], is necessary as Spain deals with a \"health, social and economic crisis\".<ref name=\":0\" />\n\n;16 March\n* [[President of the Community of Madrid]], [[Isabel D\u00edaz Ayuso]], who presides over the most affected region, becomes the first regional president to test positive for the virus.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/IdiazAyuso/status/1239516635138056192?s=20|title=Como di negativo en la prueba del Covid, he estado trabajando sin descanso desde hace semanas y al final... Yo tambi\u00e9n doy positivo. Seguiremos al frente de esta lucha contra el enemigo invisible... Pero aislada. \u00a1Vamos a por \u00e9l!pic.twitter.com/VJRQpjAAl8|last=Ayuso|first=Isabel D\u00edaz|date=16 March 2020|website=@IdiazAyuso|language=es|access-date=16 March 2020}}</ref>\n* [[2020 Basque regional election|Basque elections]], scheduled for 5 April, are delayed until the crisis is overcome, after an agreement between all the political parties represented in the Basque parliament.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-16/urkullu-aplaza-las-elecciones-vascas-hasta-superar-la-crisis-del-coronavirus.html|title=Urkullu aplaza las elecciones vascas hasta superar la crisis del coronavirus|last=Gorospe|first=Pedro|date=16 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=16 March 2020}}</ref>\n* [[President of the Government of Catalonia]] [[Quim Torra]], who presides over the second-most affected region, also tested positive for coronavirus.<ref>{{Cite news|date=16 March 2020|url=https://nationalpost.com/pmn/health-pmn/regional-leader-of-spains-catalonia-says-he-has-coronavirus|title=Regional leader of Spain's Catalonia says he has coronavirus|work=National Post|access-date=16 March 2020}}</ref>\n* [[2020 Galician regional election|Galician elections]], also scheduled for 5 April, were delayed until the crisis had been resolved.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-16/urkullu-aplaza-las-elecciones-vascas-hasta-superar-la-crisis-del-coronavirus.html|title=Galicia y Pa\u00eds Vasco aplazan las elecciones hasta superar la crisis del coronavirus|last=Vizoso|first=Pedro Gorospe, Sonia|date=16 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=16 March 2020}}</ref>\n* Minister of the Interior Grande-Marlaska announced the closing of Spanish frontiers to be in effect from 12 pm on 16 March, only authorising the entry of Spanish citizens and those that prove cause of force majeure or situation of need. The entry restrictions will have no effect on the transport of merchandise to guarantee the supply chain. It will not affect foreign diplomatic personnel either.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/16/5e6f1b62fdddff6d798b4618.html|title=\u00daltima hora del coronavirus en Espa\u00f1a: Marlaska suspende la libre circulaci\u00f3n y restablece los controles de fronteras|date=16 March 2020|website=ELMUNDO|language=es|access-date=16 March 2020}}</ref>\n\n;17 March\n* The first death in the province of Tarragona is confirmed in [[Valls]] hospital, an 88-year-old woman from [[Badalona]].<ref>{{Cite web|url=https://www.diaridetarragona.com/tarragona/Fallece-una-vecina-de-Montblanc-por-el-coronavirus-20200317-0027.html|title=Fallece una vecina de Montblanc por el coronavirus|date=17 March 2020|website=Diari de Tarragona|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n* The [[Selectividad]] (Spanish University Access Tests), scheduled in June for more than 300,000 students, were delayed until further notice.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-17/la-selectividad-se-retrasa-por-la-crisis-del-coronavirus.html|title=La Selectividad se retrasa por la crisis del coronavirus|last=Lucas|first=Beatriz|date=17 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n* [[President of the Balearic Islands|President of the Government of the Balearic Islands]], [[Francina Armengol]], announced that after receiving the approval of the Spanish government, her government would proceed to the closure of all airports and ports in the region, with \"a few exceptions\".<ref>{{Cite web|url=https://www.cronicabalear.es/2020/03/baleares-se-blinda-y-cierra-sus-aeropuertos-y-puertos-con-excepciones/|title=Baleares se blinda y cierra sus aeropuertos y puertos con excepciones|last=cronicabalear.es|date=17 March 2020|website=Cr\u00f3nica Balear|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n* PM Pedro S\u00e1nchez announces a support package of more than 200 billion [[euro]]s, almost 20% of the [[Gross domestic product|Spanish GDP]], to cushion the impact of the coronavirus crisis. The Royal Decree approved by his government also includes a moratorium on the payment of mortgages for workers and self-employed in economic vulnerability and for those affected by COVID-19, as well as the streamlining of temporary dismissal files (known as ERTE), support for workers and companies affected by downturns, measures to guarantee the liquidity of companies and to promote research to achieve a vaccine.<ref>{{Cite web|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-aid/spain-approves-200-billion-euro-aid-package-for-coronavirus-crisis-pm-idUSKBN2142Q4|title=Spain approves 200 billion euro aid package for coronavirus crisis: PM|first1=Inti|last1=Landauro|first2=Jesus|last2=Aguado|first3=Belen|last3=Carreno|editor-first=Andrei|editor-last=Khalip|date=17 March 2020|website=[[Reuters]]|access-date=20 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/economia/2020-03-17/el-gobierno-aprobara-una-moratoria-para-el-pago-de-hipotecas.html|title=S\u00e1nchez anuncia un plan que movilizar\u00e1 200.000 millones para amortiguar el impacto de la crisis del coronavirus|last=P\u00e9rez|first=Jes\u00fas S\u00e9rvulo Gonz\u00e1lez, Manuel V. G\u00f3mez, Claudi|date=17 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n* Former [[Real Madrid|President of Real Madrid]] [[Lorenzo Sanz]] is admitted to hospital in serious condition after testing positive for coronavirus.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/deportes/real-madrid/20200317/474237075951/lorenzo-sanz-coronavirus-real-madrid.html|title=El expresidente del Real Madrid Lorenzo Sanz, en la UCI con coronavirus|date=17 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n\n;18 March\n* The number of infections reached 14,500 as the death toll reached more than 600.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-18/ultimas-noticias-del-coronavirus-y-el-estado-de-alarma-en-directo.html|title=\u00daltimas noticias del coronavirus y el estado de alarma, en directo {{!}} Espa\u00f1a registra m\u00e1s de 14.500 contagios y 630 muertos|date=18 March 2020|website=El Pa\u00eds|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n*A donation from the Chinese government of more than 500,000 facemasks arrives in Spain.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200318/474242410685/avion-shangai-500000-mascarillas.html|title=Un avi\u00f3n procedente Shanghai aterriza en Zaragoza con 500.000 mascarillas quir\u00fargicas|date=2020-03-18|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref>\n* The Basque Minister of Education lengthened the closure of schools indefinitely.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200318/euskadi-cierra-los-centros-educativos-hasta-nuevo-aviso-7895415|title=La suspensi\u00f3n de clases de los centros educativos vascos se prorroga hasta nuevo aviso|date=18 March 2020|website=El Peri\u00f3dico|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n* The [[Congress of Deputies]] met in a historic session as the Prime Minister reports on the management of the state of Alarm. In strict health security measures, only 5% of lawmakers were present.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200318/474244803194/valentina-ujier-congreso-de-los-diputados-pleno-coronavirus.html|title=Las im\u00e1genes de un pleno in\u00e9dito en el Congreso marcado por la ujier Valentina|date=18 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n* Former Senator and former Mayor of [[Badalona]] [[Xavier Garc\u00eda Albiol]] tested positive for COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4192899/0/xavier-garcia-albiol-da-positivo-por-coronavirus/|title=Xavier Garc\u00eda Albiol da positivo por coronavirus: \"Es lo que toca\"|date=18 March 2020|website=20 minutos|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n* The [[King of Spain|King]] [[Felipe VI of Spain|Felipe VI]] addressed a message to the nation in a special speech for the second time in his reign and the sixth by a monarch in 40 years of democracy.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200318/474246587629/rey-felipe-vi-comparecencia-discurso-crisis-corona-casa-real-espana-juan-carlos-i-herencia-asignacion-coronavirus-en-directo.html|title=Rey Felipe VI. El discurso del monarca por la crisis del coronavirus y reacciones, en directo|date=18 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-coronavirus-discurso-felipe-directo-202003182029_directo.html|title=Discurso del Rey Felipe VI por el coronavirus, en directo: \"Este virus no nos vencer\u00e1, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad\"|date=18 March 2020|website=ABC.es|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n\n;19 March\n\n[[File:2020-03-14 Desabastiment a Consum Rafelbunyol per compra compulsiva pel COVID-19 02.jpg|thumb|Empty shelves in a [[Consum supermarkets|Consum]] supermarket.]]\n\n* The Canary Islands restrict flights between the peninsula and its islands. Air and sea connections to The Balearic Islands cease due to flight companies stopping all flights.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/economia/2020-03-19/canarias-y-baleares-se-blindan-por-mar-y-aire.html|title=Canarias y Baleares se blindan por mar y aire|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-19|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-19}}</ref>\n* First reported death of a healthcare worker in the country, a nurse from the Basque Country.<ref>{{Cite web|url=https://www.publico.es/sociedad/crisis-coronavirus-covid-19-cobra-primera-victima-mortal-sanitarios-fallece-enfermera-52-anos-bizkaia.html|title=El Covid-19 se cobra su primera v\u00edctima mortal entre los sanitarios: fallece una enfermera de 52 a\u00f1os en Bizkaia|website=publico.es|access-date=2020-03-19}}</ref>\n* Former President of the Community of Madrid and former [[President of the Senate of Spain|President of the Senate]] [[Esperanza Aguirre]] and her husband are hospitalised.<ref>{{Cite web|url=http://www.telemadrid.es/coronavirus-covid-19/Esperanza-Aguirre-marido-hospitalizados-Covid-19-0-2214678554--20200319035455.html|website=telemadrid.es|access-date=2020-03-19|title=Esperanza Aguirre y su marido, hospitalizados por Covid-19|date=19 March 2020}}</ref>\n* [[Itziar Itu\u00f1o]], an actress known for her role as Inspector Raquel Murillo in the Spanish television series ''[[Money Heist]],'' announced she had tested positive.<ref>{{Cite web|url=https://www.elespanol.com/bluper/noticias/actriz-casa-papel-coronavirus-itziar-ituno|title=Itziar Itu\u00f1o, de 'La Casa de Papel', da positivo en coronavirus {{!}} Bluper|website=elespanol.com|access-date=2020-03-19}}</ref>\n\n;20 March\n* Spain exceeds 1,000 deaths.<ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200320/espana-supera-mil-muertos-coronavirus-roza-20000-contagiados/2010461.shtml|title=Coronavirus {{!}} Espa\u00f1a supera los mil muertos con coronavirus y sigue los pasos de Italia|last=RTVE.es|date=2020-03-20|website=RTVE.es|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref>\n* First case confirmed on the island of [[El Hierro]].<ref>{{Cite web|url=https://www.laprovincia.es/sociedad/2020/03/20/hierro-registra-primer-caso-positivo/1266661.html|title=El Hierro registra su primer caso positivo con coronavirus y Canarias suma cuatro fallecidos|last=Palmas|first=La Provincia-Diario de Las|website=laprovincia.es|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref>\n* [[La Liga]] club [[RCD Espanyol]] player [[Wu Lei]], who originates from China, tested positive.<ref>{{cite web|url=https://news.cgtn.com/news/2020-03-21/Wu-Lei-reportedly-among-Espanyol-players-to-test-positive-for-COVID-19-P20etRisKc/index.html|title=Chinese striker Wu Lei reportedly among Espanyol players to test positive for COVID-19 |last1=Zhicheng |first1=Hu|website=CGTN|date=21 March 2020}}</ref>\n* [[Carlos Falc\u00f3, 5th Marquess of Gri\u00f1\u00f3n]] peer, socialite, entrepreneur and [[Grandee of Spain]] died from COVID-19 aged 83.<ref>{{cite news| url= https://www.abc.es/estilo/gente/abci-muere-carlos-falco-marques-grinon-83-anos-202003201839_noticia.html|title= Muere Carlos Falc\u00f3, marqu\u00e9s de Gri\u00f1\u00f3n, a los 83 a\u00f1os por coronavirus| publisher = ABC.es | date = 20 March 2020}}</ref>\n\n;21 March;\n* The Ministry of Health announced the purchase of 640,000 rapid tests.<ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200321/sanidad-compra-640000-test-rapidos-cuatro-robots-permitiran-realizar-hasta-80000-pruebas-diarias-coronavirus/2010513.shtml|title=Sanidad compra 640.000 test r\u00e1pidos y cuatro robots que permitir\u00e1n realizar hasta 80.000 pruebas diarias de coronavirus|last=FRESNEDA|first=DIANA|date=2020-03-21|website=RTVE.es|language=es|access-date=2020-03-21}}</ref>\n* Former [[Real Madrid CF|Real Madrid]] president [[Lorenzo Sanz]] died of COVID-19.<ref>{{Cite news|url=https://www.bbc.com/sport/football/51991851|title=Lorenzo Sanz: Former Real Madrid president dies after contracting coronavirus|first=|work=BBC Sport|date=21 March 2020|language=|access-date=2020-03-22}}</ref>\n\n;22 March;\n* [[Pl\u00e1cido Domingo]], a well-known Spanish opera singer, announced he has tested positive for COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://www.elindependiente.com/tendencias/cultura/2020/03/22/placido-domingo-da-positivo-en-coronavirus/|title=Pl\u00e1cido Domingo da positivo en coronavirus|date=2020-03-22|website=El Independiente|language=es|access-date=2020-03-22}}</ref>\n* Spanish PM [[Pedro S\u00e1nchez]] announces that he will take the petition to extend the [[State of Alarm]] in the nation until 11 April to the [[Congress of Deputies|Congress]] after consultations with regional presidents.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-22/el-gobierno-decide-prorrogar-el-estado-de-alarma-15-dias.html|title=El Gobierno decide prorrogar 15 d\u00edas el estado de alarma por la crisis del coronavirus|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-22|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-22}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://edition.cnn.com/2020/03/22/europe/spain-coronavirus-sunday-intl/index.html|title=Spain to extend coronavirus state of emergency as deaths soar|date=2020-03-22|website=CNN|access-date=2020-03-22}}</ref>\n* The mother and the father-in-law of the Prime Minister Pedro S\u00e1nchez are hospitalised after being infected with coronavirus.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/22/5e77c74bfdddfff2118b462a.html|title=La madre y el suegro de Pedro S\u00e1nchez, ingresados en el hospital tras dar positivo por coronavirus|date=2020-03-22|website=El Mundo|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref>\n* The President of the [[Region of Murcia]] orders the cessation of all non-essential economic activities, a decision later revoked by the central government.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200322/murcia-ordena-el-cese-de-toda-actividad-economica-no-esencial-7900635|title=Murcia ordena el cese de toda actividad econ\u00f3mica no esencial|date=2020-03-22|website=EL Peri\u00f3dico|language=es|access-date=2020-03-22}}</ref>\n\n;23 March\n* Spain adds 4,000 cases in a single day, reaching 33,000 infected and 2,182 dead.<ref>{{Cite web|url=https://www.lasexta.com/noticias/nacional/espana-supera-2000-fallecidos-33000-contagios-coronavirus_202003235e78916695e62a0001b43dda.html|title=Espa\u00f1a supera los 2.000 fallecidos y los 33.000 contagios por coronavirus|date=2020-03-23|website=La Sexta|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref>\n* [[Romer\u00eda de El Roc\u00edo]], scheduled for 29 May until 1 June, and the transfer of the [[Virgin of El Roc\u00edo]] are suspended.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/local/sevilla/20200323/4851910205/suspendida-romeria-rocio-traslado-virgen-almonte-huelva.html|title=Suspendida tambi\u00e9n la romer\u00eda del Roc\u00edo y el traslado de la Virgen|date=2020-03-23|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref>\n* [[Jos\u00e9 Folgado]], Secretary of State for Budgets and Expenses between 1996 and 2000; for Economy, Energy and SMEs between 2000 and 2002; and for Energy, Industrial Development and SMEs since 2002 until 2004, Deputy of Congress in 2000 and from 2004 to 2008, for the [[People's Party]], died aged 75 from COVID-19.\n* [[Alberto Fabra]], former [[President of the Valencian Community]]; [[Juan Cotino]], former president of the [[Corts Valencianes]] and [[Fernando Mart\u00edn \u00c1lvarez]], former president of [[Real Madrid]] were admitted to an [[intensive care unit]] after testing positive for coronavirus.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20200323/4859196850/alberto-fabra-empeora-ingresa-en-la-uci-castellon-coronavirus.html|title=Alberto Fabra empeora e ingresa en la UCI por el coronavirus|date=2020-03-23|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20200323/4843878609/ingresan-juan-cotino-uci-coronavirus.html|title=Ingresan a Juan Cotino en la UCI por coronavirus|date=2020-03-23|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/deportes/futbol/2020/03/23/5e78eea0fc6c8356468b4672.html|title=Fernando Mart\u00edn, ex presidente del Real Madrid, grave por coronavirus|date=2020-03-23|website=El Mundo|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref>\n* Italian actress and former [[Miss Italia]] [[Lucia Bos\u00e8]] died aged 89 from pneumonia complicated by COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/cultura/cine/2020/03/23/5e78bb62fdddffdea98b4677.html|title=Muere Luc\u00eda Bos\u00e9 a los 89 a\u00f1os de coronavirus|date=23 March 2020|access-date=23 March 2020|website=El Mundo}}</ref>\n* [[Spanish Army]] found elderly people abandoned and dead inside retirement homes, according to Defence Minister [[Margarita Robles]]. A criminal investigation was launched.<ref>{{Cite web|url=https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-52014023|title=Coronavirus: Spanish army finds care home residents 'dead and abandoned|date=23 March 2020|access-date=23 March 2020|website=BBC}}</ref>\n\n;24 March\n* The number of deaths had risen by 514 in the previous 24 hours (a record) with 2,696 now reported to have died.<ref>{{Cite news|url=https://www.bbc.co.uk/news/live/world-52013888 |title=Coronavirus updates: UK adjusts to life under new restrictions|work=BBC News|access-date=2020-03-24|language=en-gb}}</ref>\n* \"Palacio del Hielo\", an ice rink in Madrid, begins to be used as a morgue.<ref>{{Cite news|url=https://edition.cnn.com/2020/03/24/europe/spain-ice-rink-morgue-coronavirus-intl/index.html |title=Spain turns ice rink into a morgue as coronavirus deaths pile up|work=CNN News|access-date=2020-03-24|language=en-us}}</ref>\n* Former [[Ministry of Defence (Spain)|Minister of Defence]] and former [[President of Castile-La Mancha]] [[Mar\u00eda Dolores de Cospedal]] and her husband tested positive for coronavirus. They were hospitalised a few days earlier but were without serious symptoms at home.<ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-cospedal-y-marido-aislados-domicilio-tras-haber-dado-positivo-coronavirus-202003241244_noticia.html |title=Cospedal y su marido, aislados en su domicilio tras dar positivo en coronavirus|date=24 March 2020|access-date=24 March 2020|website=ABC.es}}</ref>\n* Judge [[Baltasar Garz\u00f3n]] and retired Argentine goalkeeper [[Hugo Gatti]] were admitted to hospital after contracting COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/deportes/futbol/20200324/4886173065/exportero-argentino-hugo-gatti-ingresado-madrid-coronavirus.html |title=El exportero argentino Hugo Gatti, ingresado en Madrid por coronavirus|date=24 March 2020|access-date=25 March 2020|website=La Vanguardia}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-exjuez-baltasar-garzon-ingresado-coronavirus-202003241932_noticia.html |title=El exjuez Baltasar Garz\u00f3n, ingresado por coronavirus|date=24 March 2020|access-date=25 March 2020|website=ABC.es}}</ref>\n* 5,400 medical professionals were confirmed to have tested positive for coronavirus and sent home, further straining the hospitals, where a lack of protective equipment has put workers at risk.<ref name=nytMinder>{{cite web |last1=Minder |first1=Raphael |last2=Peltier |first2=Elian |title=Virus Knocks Thousands of Health Workers Out of Action in Europe |url=https://www.nytimes.com/2020/03/24/world/europe/coronavirus-europe-covid-19.html |website=The New York Times |archiveurl=https://web.archive.org/web/20200325102311/https://www.nytimes.com/2020/03/24/world/europe/coronavirus-europe-covid-19.html |archivedate=25 March 2020 |date=24 March 2020 |url-status=live}}</ref>\n\n;25 March\n* [[Deputy Prime Minister of Spain|First Deputy Prime Minister]] and [[Ministry of the Presidency|Minister of the Presidency, Relations with the Cortes and Democratic Memory]] [[Carmen Calvo]], hospitalised since the previous Sunday, tests positive for COVID-19.<ref>{{Cite news|url=https://elpais.com/espana/2020-03-25/la-vicepresidenta-carmen-calvo-da-positivo-por-coronavirus.html|title=La vicepresidenta Carmen Calvo da positivo por coronavirus|last=Pa\u00eds|first=El|date=2020-03-25|work=[[El Pa\u00eds]]|language=es-es|access-date=2020-03-25}}</ref>\n;26 March\n* [[Princess Maria Teresa of Bourbon-Parma]], cousin of King Felipe VI of Spain became the first royal who died from COVID-19 on 26 March in [[Paris]] at the age of 86.<ref>{{cite news |last1=Wood |first1=James |title=First royal death from coronavirus: 86-year-old Princess Maria Teresa of Spain's Bourbon-Parma dynasty dies after testing positive for bug - as nation mourns 5,690 dead |url=https://www.msn.com/en-au/news/coronavirus/first-royal-death-from-coronavirus-86-year-old-princess-maria-teresa-of-spains-bourbon-parma-dynasty-dies-after-testing-positive-for-bug-as-nation-mourns-5690-dead/ar-BB11R0gu?li=AAgfYrC |accessdate=29 March 2020 |work=www.msn.com}}</ref>\n\n;28 March\n* The Spanish government halted all non-essential activity in Spain.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-28/el-gobierno-amplia-el-confinamiento-los-trabajadores-de-actividades-no-esenciales-deberan-quedarse-en-casa.html|title=Paralizada toda actividad no esencial en Espa\u00f1a|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-28|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-29}}</ref><ref>{{Cite news|last=Jones|first=Sam|url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/28/covid-19-may-be-peaking-in-parts-of-spain-says-official|title=Spain orders non-essential workers stay home for two weeks|date=2020-03-28|work=The Guardian|access-date=2020-03-29|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref>\n\n;29 March\n* The first two cases of COVID-19 detected in the island of [[Formentera]], [[Balearic Islands]], leaving the island of [[Graciosa, Canary Islands|La Graciosa]] ([[Canary Islands]]) as the only territory with no cases detected.<ref>{{Cite web|url=https://www.cronicabalear.es/2020/03/formentera-registra-los-dos-primeros-casos-positivos-de-coronavirus/|title=Formentera registra los dos primeros casos positivos de coronavirus|last=cronicabalear.es|date=2020-03-29|website=Cr\u00f3nica Balear|language=es|access-date=2020-03-29}}</ref>\n\n'''30 March'''\n\n* Doctor [[Fernando Sim\u00f3n]], the head of Spain's Centre for Health Emergencies and the public face of the government's response thanks to his daily briefings, is tested positive for the virus, being replaced by doctor Mar\u00eda Jos\u00e9 Sierra.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-30/fernando-simon-a-la-espera-de-confirmar-que-tiene-el-coronavirus.html|title=Fernando Sim\u00f3n da positivo por coronavirus|last=Pa\u00eds|first=El|date=2020-03-30|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-30}}</ref><ref>{{Cite news|last=Quinn (now)|first=Ben|url=https://www.theguardian.com/world/live/2020/mar/30/coronavirus-live-news-us-deaths-could-reach-200000-uk-warned-six-month-lockdown-covid-19-latest-updates?page=with%3Ablock-5e81c2758f08af215f6fdedc|title=Coronavirus live news: Spain wakes to more restrictive lockdown as New York state passes 1,000 deaths|date=2020-03-30|work=The Guardian|access-date=2020-03-30|last2=Sullivan (earlier)|first2=Helen|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref>\n\n== Governmental response ==\n{{Main|Spanish National Health System}}\nOn 9 March, Fernando Sim\u00f3n, who is in charge of medical emergencies in Madrid, stated that \"Spain will only have a handful of cases\".<ref name=\"guardian\" /> The same day, the [[Government of the Community of Madrid]] (the executive body of the region with the highest number of cases as of that date) approved extraordinary measures. These measures included the cancellation (to be enforced from 11 March onwards) of all in-person classes in the Autonomous community of Madrid at all educational levels for an initial period of 15 days, until 26 March, encouraging online lessons instead if possible.<ref>{{Cite web|url=https://www.comunidad.madrid/noticias/2020/03/09/comunidad-madrid-aprueba-medidas-extraordinarias-coronavirus |publisher=[[Government of the Community of Madrid]]|title=La Comunidad de Madrid aprueba medidas extraordinarias por el coronavirus|date=9 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/09/5e65dd2a21efa0e11a8b4600.html |website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|title=Madrid cierra guarder\u00edas, colegios y universidades como m\u00ednimo 15 d\u00edas|first=Marta|last=Belver |first2=Isabel|last2=Velloso |first3=Marta|last3=Ley |first4=Carlos|last4=Garc\u00e9s |date=11 March 2020}}</ref> On the same day the [[Basque Government]] announced the same measure would be enforced in the municipality of [[Vitoria-Gasteiz]] from 10 March onwards.<ref>{{Cite web|url=https://www.elindependiente.com/politica/2020/03/09/el-gobierno-vasco-cierra-todos-los-colegios-universidades-y-guarderias-de-vitoria-durante-dos-semanas/ |website=El Independiente|title=El Gobierno vasco cierra todos los colegios, universidades y guarder\u00edas de Vitoria durante dos semanas|first=Mikel|last=Segovia|date=9 March 2020}}</ref>\n[[File:17 March 2020 Virtual Council of Ministers of Spain 02.jpg|thumb|Due to the pandemic, the [[Council of Ministers (Spain)|Cabinet]] had to meet virtually for the first time, with the majority of ministers attending via [[videoconference]].]]\nOn 10 March 2020 the [[Government of Spain]] decreed the immediate cancellation of all direct flights from Italy to Spain until 25 March.<ref>{{Cite web|url=https://www.elespanol.com/invertia/empresas/20200310/espana-prohibe-vuelos-directos-italia-marzo/473703280_0.html |website=[[El Espa\u00f1ol]]|date=10 March 2020|title=Espa\u00f1a proh\u00edbe todos los vuelos directos a Italia hasta el 25 de marzo|first=Mar\u00eda|last=Vega}}</ref> On 10 March the [[Government of La Rioja]] approved the same measures as the Madrid region vis-\u00e0-vis the cancellation of classes, to be enforced from 11 March onwards too.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/sociedad/Rioja-cierra-colegios-universidades-quince_0_1004399771.html |website=[[eldiario.es]]|title=La Rioja suspende las clases en colegios y universidades durante quince d\u00edas|date=10 March 2020}}</ref> On 12 March, the Catalan autonomous government quarantined four Catalan municipalities\u2014[[Igualada]], [[Vilanova del Cami]], [[Santa Margarida de Montbui]] and [[Odena]].<ref>{{cite news |title=Four towns locked down as Spain announces package to tackle coronavirus |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain/four-towns-locked-down-as-spain-announces-package-to-tackle-coronavirus-idUSKBN20Z3LM |accessdate=28 March 2020 |work=Reuters |date=12 March 2020 |language=en}}</ref>\n\nOn 13 March 2020 the Government of the Community of Madrid decreed the shutting down of bars, restaurants and \"non-alimentary\" shops (only allowing the opening of supermarkets and chemist's shops).<ref>{{Cite web|url=https://www.elindependiente.com/vida-sana/salud/2020/03/13/la-comunidad-de-madrid-decreta-el-cierre-obligatorio-de-bares-restaurantes-y-tiendas/ |date=13 March 2020|website=El Independiente|title=La Comunidad de Madrid decreta el cierre obligatorio de bares, restaurantes y tiendas}}</ref>\n\nAlso on 13 March, the Government of Spain announced the [[state of alarm (Spain)|state of alarm]] across all the country would be decreed on the next day by the [[Council of Ministers (Spain)|Council of Ministers]]. Thus, on 14 March the state of alarm for an initial period of 15 days was declared under the shelter of the Article 116.2 of the [[Spanish constitution]].<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/13/5e6b844e21efa0dd258b45a5.html |website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|title=Pedro S\u00e1nchez decreta el estado de alarma en toda Espa\u00f1a para frenar la expansi\u00f3n del coronavirus|date=13 March 2020|first=Marisol|last=Hern\u00e1ndez}}</ref><ref>{{Cite journal|journal=El Pa\u00eds|url=https://elpais.com/espana/2020-03-13/el-estado-de-alarma-no-podia-esperar-mas.html |title=El estado de alarma 'no pod\u00eda esperar m\u00e1s'|first=Elsa|last=Garc\u00eda de Blas|first2=Fernando J.|last2=P\u00e9rez |date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Smallcaps|Ministerio de la Presidencia, Relaciones con las Cortes y Memoria Democr\u00e1tica}}: {{Cite journal|url=https://www.boe.es/boe/dias/2020/03/14/pdfs/BOE-A-2020-3692.pdf |issn=0212-033X|title=Real Decreto 463/2020, de 14 de marzo, por el que se declara el estado de alarma para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el COVID-19|date=14 March 2020|issue=67|pages=25390\u201325400 |journal=[[Bolet\u00edn Oficial del Estado]]}}</ref> The delay in implementing the state of emergency meant that some people in Madrid left for the regions, bringing the virus with them.<ref name=\"guardian\" /> On 25 March, the parliament\u2014with less than 50 members of 350 present\u2014approved the government's request to extend of the state of alam until 11 April.<ref>{{cite news |title=Parlamento espa\u00f1ol aprueba extender estado de alarma |url=https://www.sandiegouniontribune.com/en-espanol/noticias/story/2020-03-25/parlamento-espanol-aprueba-extender-estado-de-alarma |accessdate=28 March 2020 |work=San Diego Union-Tribune en Espa\u00f1ol |date=26 March 2020 |language=en}}</ref> \nOn 28 March, the prime minister ordered all non-essential workers to stay at home from 30 March to 9 April to bend the curve and contain the epidemic. Fernando Sim\u00f3n stated that ICUs were expected to be full by the end of this week or early the next week.<ref name=\"stay at home\">{{cite news |title=El Gobierno obliga a quedarse en casa a los trabajadores de servicios no esenciales del 30 de marzo al 9 de abril |url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200328/48136764563/gobierno-trabajadores-servicios-no-esenciales-30-de-marzo-9-de-abril-semana-santa-pedro-sanchez-coronavirus.html |accessdate=28 March 2020 |work=La Vanguardia |date=28 March 2020 |language=es}}</ref>\n\nAs of 23 March 2020, there were 240,245 police officers<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/politica/FyCSE-realizado-propuestas-sancion-respetar_0_1008599690.html |title=Las FyCSE han realizado 48.000 propuestas de sanci\u00f3n por no respetar el estado de alarma|last=Press|first=Europa |website=eldiario.es|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref> and more than 2,500 military deployed across the country.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/sociedad/Ejercito-residencias-patrullara-Guardia-Civil_0_1008949599.html |title=El Ej\u00e9rcito ayuda en 73 residencias de mayores y patrullar\u00e1 con la Guardia Civil|last=EFE|website=eldiario.es |language=es|access-date=2020-03-23}}</ref> Some police made trips to quarantined populations and played music to lift spirits.<ref>{{cite web |last1=Friedenberger |first1=Heidi |title=Spanish police sing to families during coronavirus lockdown in Mallorca \u2013 video |url=https://www.theguardian.com/world/video/2020/mar/23/spanish-police-sing-to-families-in-lockdown-in-mallorca-video |website=[[The Guardian]] |date=23 March 2020}}</ref> On 24 March, the government seized control of private nursing homes nationwide, and announced a judicial inquiry after troops found nursing home patients who had died of COVID-19 left dead in their beds.<ref name=ap24 /> In Madrid, hospitals refused transfers from nursing homes, and a skating rink was used to store dead bodies as the city morgue overflowed.<ref name=\"ap24\">[https://apnews.com/8bd9ec1261d19913a301a9bfb8684321 Grim find: Bodies of virus victims in Spanish nursing homes]</ref>\n\nThe Spanish government had ordered 340,000 coronavirus test kits from Shenzhen Bioeasy Biotechnology, which claimed an 80 percent strike rate. However, the Spanish Society of Infectious Diseases and Clinical Microbiology (SEIMC) found that Bioeasy's test kit, which uses nose swabs, had an accuracy rate of less than 30 percent, and the city of Madrid stopped using them. The Chinese embassy claimed that the Bioeasy test kits had not been approved by China's National Medical Products Administration and said they were not included in the medical supplies sent by the Chinese government to Spain.<ref>{{Cite web | url=https://www.washingtonexaminer.com/opinion/the-old-lesson-in-chinas-sale-of-junk-coronavirus-kits-to-spain | title=The old lesson in China's sale of junk coronavirus kits to Spain| date=26 March 2020}}</ref><ref>[https://www.scmp.com/news/china/society/article/3077169/spanish-capital-ditches-unreliable-chinese-coronavirus-test-kits]</ref><ref>{{Cite web | url=https://www.nationalreview.com/news/china-supplied-faulty-coronavirus-test-kits-to-spain-czech-republic/ |title = China Supplied Faulty Coronavirus Test Kits to Spain, Czech Republic|date = 26 March 2020}}</ref> According to a ''[[The Guardian]]'' article on 26 March, Spain's initially slow response to the coronavirus caused the epidemic to become severe even though it did not share a land border with Italy or other severely affected countries.<ref name=\"guardian\">{{cite news |last1=Tremlett |first1=Giles |title=How did Spain get its coronavirus response so wrong? |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/26/spain-coronavirus-response-analysis |accessdate=28 March 2020 |work=The Guardian |date=26 March 2020}}</ref>\n\n== Economic and social impact ==\nOn 6 March, [[EFE]] reported that [[myths related to the coronavirus]] were spreading through the country.<ref>{{cite news |author1=Alberto Garc\u00eda, Ramiro Fuente y Desir\u00e9e Garc\u00eda |title=Las falsedades sobre el coronavirus se propagan por Espa\u00f1a |url=https://www.efe.com/efe/espana/efeverifica/las-falsedades-sobre-el-coronavirus-se-propagan-por-espana/50001435-4182630 |accessdate=28 March 2020 |agency=[[EFE]] |language=es}}</ref> [[Panic buying]] occurred by 10 March.<ref>{{cite news |last1=Al-Arshani |first1=Sarah |title=Photos show how coronavirus precautions left everything from schools to stadiums deserted across Spain \u2014 as cases spike past 1,600 |url=https://www.businessinsider.com/coronavirus-spain-photos-show-everything-from-schools-stadiums-empty-2020-3 |accessdate=28 March 2020 |work=Business Insider|date=10 March 2020}}</ref>\n\nOn 20 March, [[Isabel D\u00edaz Ayuso]] ([[President of the Community of Madrid]]) announced that 80% of the Madrid's residents might get the disease.<ref>{{cite news |last1=CNN |first1=Laura Perez Maestro |title=In Madrid, 80% of people expected to get Covid-19, official says |url=https://www.cnn.com/2020/03/19/europe/spain-coronavirus-madrid-covid-intl/index.html |accessdate=28 March 2020 |work=CNN}}</ref>\n \nOn 23 March, ''The Guardian'' reported that hospitals and nursing homes in the Madrid area were being overwhelmed by coronavirus patients.<ref name=\"Jones\" /> Per capita, Spain has only a third as many hospital beds as Germany and Austria. Many nursing homes in Spain are understaffed because they are for-profit businesses and elderly Spaniards cannot necessarily afford sufficient care.<ref name=\"guardian\" /> In some nursing homes, elderly victims were found abandoned in their beds by Spanish soldiers mounting emergency response. Defense minister [[Margarita Robles]] said that anyone guilty of neglect will be prosecuted.<ref name=Jones>{{cite news |last1=Jones |first1=Sam |title=Spanish minister says older people found 'dead and abandoned' |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/23/spain-distributes-650000-testing-kits-as-coronavirus-deaths-rise-steeply |accessdate=28 March 2020 |work=The Guardian |date=23 March 2020}}</ref> On 28 March, children and young people who obeyed social distancing by staying at home were applauded by Spanish residents for doing their part to combat the epidemic.<ref>{{cite news |last1=Artusa |first1=Martina |title=Coronavirus en Espa\u00f1a: aplausos desde los balcones para los chicos que soportan el encierro en casa |url=https://www.clarin.com/mundo/coronavirus-espana-aplausos-balcones-chicos-soportan-encierro-casa_0_191l5Scve.html |accessdate=28 March 2020 |work=[[Clar\u00edn (Argentine newspaper)|Clar\u00edn]] |date=28 March 2020 |language=es}}</ref>\n\nThe pandemic has also influenced Spain's fragile economy and finances, with economist [[Toni Rold\u00e1n]] stating that the country will need \u20ac200bn in loans from the [[European Stability Mechanism]].<ref name=\"guardian\" /> Spanish leaders have called for \"[[corona bonds]]\", similar to the proposed but never implemented [[eurobond (eurozone)|eurobond]]s, to help the country recover from the epidemic.<ref name=\"stay at home\" /><ref>{{cite news |title=The EU can't agree on how to help Italy and Spain pay for coronavirus relief |url=https://www.cnn.com/2020/03/27/economy/corona-bonds-eu/index.html |accessdate=28 March 2020 |work=CNN}}</ref> As of 28 March, [[Goldman Sachs]] was predicting a double-digit GDP decline for Spain.<ref>{{cite news |last1=Fariza |first1=Ignacio |title=El reto de congelar la econom\u00eda |url=https://elpais.com/economia/2020-03-28/el-reto-de-congelar-la-economia.html |accessdate=29 March 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=28 March 2020 |language=es}}</ref>\n\nOn 28 March, ''El Pa\u00eds'' reported that at least 9,444 of the cases\u2014about 14% of the total, double that of Italy\u2014were in healthcare workers. According to Fernando Sim\u00f3n, only 8.8% of diagnosed healthcare workers require hospitalization, in contrast to 40% of other cases of the disease. Some doctors and nurses have nevertheless succumbed to the illness.<ref>{{cite news |author=Ana Alfageme and Isabel Vald\u00e9s|title=\u201cNecesito volver a trabajar y sentir que hago algo\u201d |url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-28/necesito-volver-a-trabajar-y-sentir-que-hago-algo.html |accessdate=29 March 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=28 March 2020 |language=es}}</ref> As of 31 March, [[intensive care units]] in Catalu\u00f1a, Madrid, [[Castilla\u2013La Mancha]], and [[Castilla y Le\u00f3n]] are at or over 80% capacity, despite efforts to triple the number of beds available. Most of the patients are suffering from coronavirus.<ref>{{cite news |title=Cuatro comunidades tienen sus UCI saturadas, el resto puede aguantar |url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200401/48232823408/coronavirus-espana-situacion-ucis-colapso-comunidades-casos.html |accessdate=1 April 2020 |work=La Vanguardia |date=1 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n== Spread to other countries and territories ==\n[[File:Spain - Travel restrictions due to COVID-19.svg|300px|thumb|{{legend|#000000|Spain}}{{legend|#800000|Entry ban}}{{legend|#d45500|Mandatory quarantine}}]]\nOn 29 February 2020, a woman who had arrived in Ecuador on 14 February from Spain tested positive for SARS-CoV-2 and became the first case of coronavirus in the country. Days later she felt discomfort and fever, so she was hospitalised and underwent various tests. The person, 70 years old and with previous illnesses, was isolated and admitted \u201cin intensive care\u201d. According to Deputy Minister Julio L\u00f3pez, her status was critical and her forecast was reserved.<ref>{{Cite news |url=https://www.correofarmaceutico.com/salud-publica/coronavirus-no-hay-informacion-que-nos-diga-que-es-necesario-cancelar-ningun-evento.html|title=Coronavirus: Espa\u00f1a 'exporta' el primer caso con una mujer ecuatoriana diagnosticada de vuelta a su pa\u00eds |date=29 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Correo Farmaceutico |publisher= Unidad Editorial Revistas, S.L.U |language=es}}</ref> On 13 March 2020, the first death (the first Ecuadorian infection case) was reported by the Minister of Public Health of Ecuador, Catalina Andramu\u00f1o, during a press conference in Guayaquil.<ref>{{Cite web|url=https://www.infobae.com/america/agencias/2020/03/13/ecuador-confirma-primera-muerte-por-coronavirus/|title=Ecuador confirma primera muerte por coronavirus|date=13 March 2020|website=Infobae|language=es-ES|access-date=13 March 2020}}</ref>\n\nOn 6 March, [[Ministry of Health (Peru)|Peruvian Ministry of Health]] and [[President of Peru|President]] confirmed the first case in the country from a 25-year-old man who visited Spain, France and Czech Republic.<ref>{{cite news|accessdate=14 March 2020|title=Peru records first confirmed case of coronavirus, President Vizcarra says|url=https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-peru-idUSE6N29R02T|newspaper=Reuters|date=6 March 2020|via=www.reuters.com}}</ref>\n\nOn 8 March, Portugal confirmed a case originating from Spain.<ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-006-08032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=8 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref> On 10 March, a further case was detected and the following day (11 March) another three cases.<ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-008-10032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=10 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-010-12032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=12 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nOn 10 March, a 40-year-old woman returning from Madrid, Spain was confirmed the first case in Panama.<ref>{{Cite web|url=https://abcnews.go.com/Health/wireStory/latest-holocaust-march-poland-cancelled-virus-69478927|title=The Latest: Panama confirms 1st case of coronavirus|last=|first=|date=10 March 2020|website=ABC News|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nOn 10, March, Honduras confirmed two cases of Coronavirus the first patient or patient 0 was a pregnant women who came from Spain on March 4 but was confirmed on the early morning of March 10 .<ref>{{Cite web |url=https://www.laprensa.hn/inicio/1363915-410/story.html |title=Salud confirma los dos primeros casos de COVID-19 en el territorio hondure\u00f1o |language=Spanish |trans-title=Health confirms the first two cases of COVID-19 in the Honduran territory |publisher=Secretar\u00eda de Salud Honduras |date=13 March 2020}}</ref>\n\nOn 13 March, Venezuelan Vice-President [[Delcy Rodr\u00edguez]] confirmed two cases of the virus in the state of [[Miranda (state)|Miranda.]]<ref name=\"FirstCases\">{{Cite web|url=https://www.ntn24.com/america-latina/venezuela/regimen-de-maduro-confirma-dos-primeros-casos-de-coronavirus-120128|title=R\u00e9gimen de Maduro confirma dos primeros casos de coronavirus|date=13 March 2020|website=NTN24.com|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref name=\"PH\">{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-venezuela/venezuela-confirms-coronavirus-cases-amid-public-health-concerns-idUSKBN2102DR|title=Venezuela confirms coronavirus cases amid public health concerns|date=13 March 2020|access-date=13 March 2020|publisher=[[Reuters]]}}</ref> Rodr\u00edguez asked all the passengers of the 5 and 8 March Iberia 6673 flight to immediately enter into a mandatory preventive quarantine since the two cases were from this flight.<ref>{{Cite web|url=https://elpitazo.net/gran-caracas/gobierno-convoca-a-viajeros-del-vuelo-6673-presentarse-para-cumplir-la-cuarentena/|title=Gobierno convoca a viajeros del vuelo 6673 presentarse para cumplir la cuarentena|date=13 March 2020|website=[[El Pitazo]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=14 March 2020}}</ref>\n\nOn 14 March it was reported that a woman coming from the Spanish city of [[M\u00f3stoles]] became the first case in Equatorial Guinea.<ref>{{cite news |title=Equatorial Guinea announces first coronavirus case |url=https://www.deccanherald.com/international/equatorial-guinea-announces-first-coronavirus-case-813802.html |accessdate=15 March 2020 |work=Deccan Herald |date=14 March 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200315210831/https://www.deccanherald.com/international/equatorial-guinea-announces-first-coronavirus-case-813802.html |archive-date=15 March 2020 |url-status=live}}</ref>\n\nOn 17 March, a 47-year-old male Spanish national doing business in Macau tested positive; he took the SU2501 flight from Madrid to Moscow on 15 March, and then the SU204 flight from Moscow to Beijing. On 16 March, he took the NX001 flight from Beijing to Macau, arriving at Macau Airport at 8:00 pm of the same day.<ref>https://www.tdm.com.mo/c_news/radio_news.php?id=460383</ref>\n\nOn 20 March, [[Prime Minister of Papua New Guinea]] [[James Marape]] confirmed the first case in the country from a mine worker who had travelled from Spain.<ref>{{Cite web|url=https://news.pngfacts.com/2020/03/png-confirms-first-case-of-coronavirus.html|title=PNG Confirms first Case of Coronavirus-COVID -19|accessdate=20 March 2020}}</ref>\n\n=== Travel restrictions ===\nAs of 31 March 2020 the following countries or territories have imposed some kind of travel restrictions on Spanish citizens:\n\n==== Entry ban or passenger traffic suspended ====\n{{clear}}\n{{div col|colwidth=15em}}\n* {{flag|Abkhazia}}<ref>[https://civil.ge/archives/340166 Fearing Coronavirus, Abkhazia Extends Travel Ban on Foreigners Except Russians] civil.ge</ref>\n* {{flag|Albania}}<ref name=\"exteriores-ban\">[http://www.exteriores.gob.es/Portal/es/SalaDePrensa/ElMinisterioInforma/PublishingImages/2020_03/2020_03%20MAPA%20CORONAVIRUS.png Restricciones a los viajes de ciudadanos provenientes de Espa\u00f1a (31/03/2020)] [[Ministry of Foreign Affairs (Spain)|Ministerio de Asuntos Exteriores]] {{in lang|es}}</ref>\n* {{flag|Algeria}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Angola}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Antigua and Barbuda}}<ref name=\"iata-ban\">{{Cite web|url=https://www.iatatravelcentre.com/international-travel-document-news/1580226297.htm|title=IATA - International Travel Document News|website=www.iatatravelcentre.com}}</ref>\n* {{flag|Argentina}}<ref>{{Cite web | url=https://www.batimes.com.ar/news/argentina/argentina-to-close-schools-for-two-weeks-borders-to-visitors.phtml | title=Buenos Aires Times &#124; Argentina to close schools for two weeks, borders to visitors}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Armenia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Aruba}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Australia}}<ref>{{Cite news|url=https://www.abc.net.au/news/2020-03-19/coronavirus-non-resident-travel-ban-australia/12071640|title=Australia blocks arrival of all non-residents in expanded coronavirus travel ban|access-date=March 19, 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Austria}}<ref name=\"forbes-ban\">[https://www.forbes.com/sites/tamarathiessen/2020/03/14/coronavirus-europe-closes-borders-tourists/#359319522765 Coronavirus: Some Of These 24 European Countries Have Closed Their Borders To Tourists] Forbes</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Azerbaijan}}<ref>[https://restrictions.info/news/detail/3010 Travel restrictions update for Azerbaijan] ''restrictions.info'', accessed 25 March 2020</ref>\n* {{flag|Bahamas}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Bahrain}}<ref name=\"elpais-ban\">[https://elpais.com/elpais/2020/03/11/paco_nadal/1583936505_767374.html M\u00e1s de 110 pa\u00edses proh\u00edben ya la entrada a viajeros espa\u00f1oles o les obligan a guardar cuarentena] elpais.com (15/03/2020) {{in lang|es}}</ref>\n* {{flag|Bangladesh}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Belize}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Bermuda}}<ref>{{Citation | url = https://www.gov.bm/coronavirus | title = Novel Coronavirus (COVID-19) - Information for Travellers | date = 10 March 2020 | publisher = Govenment of Bermuda | accessdate = 2020-03-20}}</ref>\n* {{flag|Bolivia}}<ref>[https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20200317/bolivia-cierra-fronteras-suspende-vuelos-limita-transporte-terrestre Bolivia cierra fronteras, suspende vuelos y limita el transporte terrestre por el coronavirus | Los Tiempos<!-- Bot generated title -->]</ref>\n* {{flag|Bosnia and Herzegovina}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Botswana}}<ref>[https://newsghana.com.gh/botswana-imposes-travel-ban-on-people-entering-from-18-high-risk-countries/ Botswana imposes travel ban on people entering from 18 high-risk countries] newsghana.com.gh</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Brazil}}<ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-brazil-borders/brazil-restricts-land-borders-with-neighbors-due-to-coronavirus-idUSKBN2162YP|title=Brazil restricts land borders with neighbors due to coronavirus|website=[[Reuters]]|date=19 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/03/19/coronavirus-governo-restringe-entrada-de-passageiros-estrangeiros-de-voos-internacionais.ghtml|title=Governo restringe entrada de passageiros estrangeiros de voos internacionais|website=g1.globo.com|language= pt}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Brunei}}<ref>[https://thescoop.co/2020/03/13/covid-19-live-updates/ COVID-19 live updates: Tally climbs to 114 with 5 new infections] 27 March 2020 ''thescoop.co'', accessed 27 March 2020</ref><ref>[https://www.brudirect.com/news.php?id=89853 Minister Of Home Affairs Explained The Control Of Foreigner's Entry Into The Country] 24 March 2020 ''www.brudirect.com'', accessed 27 March 2020</ref>\n* {{flag|Bulgaria}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cambodia}}<ref name=\"travelban-scmp\">[https://www.scmp.com/news/asia/article/3075422/coronavirus-how-countries-are-clamping-down-arrivals Coronavirus: how countries are clamping down on arrivals] South China Morning Post</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cameroon}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Canada}}<ref>{{Cite web|url=https://www.cbc.ca/news/politics/cbsa-border-airports-screening-trudeau-covid19-coronavirus-1.5498866|title=Canada to bar entry to travellers who are not citizens, permanent residents or Americans &#124; CBC News}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cape Verde}}<ref>{{cite url|url=https://www.cnn.com/travel/article/coronavirus-travel-bans/index.html |title=Coronavirus: Which countries have travel bans?|work=CNN |last=O'Hare |first=Maureen |last2=Hardingham |first2=Tamara |last-author-amp=y |date=17 March 2020 |accessdate=17 March 2020}}</ref><ref>{{cite web |url=https://www.governo.cv/covid19-governo-declara-situacao-de-contingencia-a-nivel-da-protecao-civil/ |title=COVID19: Governo declara situa\u00e7\u00e3o de conting\u00eancia a n\u00edvel da Prote\u00e7\u00e3o Civil |publisher=Governo de Cabo Verde |language=Portuguese |date=17 March 2020 |access-date=20 March 2020}}</ref><ref>{{cite web |url=http://www.rtc.cv/tcv/index.php?paginas=47&id_cod=89239 |work=TCV |title=Governo declara situa\u00e7\u00e3o de conting\u00eancia, a n\u00edvel de Prote\u00e7\u00e3o Civil, por causa do Covid-19 |language=Portuguese |date=17 March 2020 |access-date=20 March 2020}}</ref>\n* {{flag|Cayman Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/>\n* {{flag|Chad}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Chile}}<ref name=\"nytimes-ban\">[https://www.nytimes.com/article/coronavirus-travel-restrictions.html Coronavirus Travel Restrictions, Across the Globe] The New York Times</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|China}}<ref>{{cite web|url=https://www.fmprc.gov.cn/mfa_eng/wjbxw/t1761867.shtml|title=Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China, National Immigration Administration Announcement on the Temporary Suspension of Entry by Foreign Nationals Holding Valid Chinese Visas or Residence Permits|publisher=Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China|date=2020-03-26}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Colombia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.portafolio.co/economia/gobierno/colombia-cierra-sus-fronteras-539113|title=Colombia cierra sus fronteras durante los pr\u00f3ximos 75 d\u00edas|date=March 16, 2020|via=portfolio.co}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Congo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cook Islands}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Costa Rica}}<ref>{{Cite web|url=https://www.nacion.com/el-pais/salud/nuevo-coronavirus-en-costa-rica-gobierno-decreta/FWLVLR5NSZDZ3FKVHHWXYQSCHI/story/|title=Nuevo coronavirus en Costa Rica: Gobierno decreta estado de emergencia nacional|website=La Naci\u00f3n, Grupo Naci\u00f3n}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cuba}}<ref>[https://adncuba.com/noticias-de-cuba/cuba-anuncia-cierre-de-frontera-solo-podran-entrar-cubanos-y-extranjeros Cuba anuncia cierre de frontera: solo podr\u00e1n entrar cubanos y extranjeros residentes] ''adncuba.com'', accessed 25 March 2020</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-cuba-president/cuba-bars-entry-to-foreign-tourists-in-bid-to-contain-coronavirus-spread-idUSKBN2173NC|title=Cuba bars entry to foreign tourists in bid to contain coronavirus spread|newspaper=Reuters|date=March 20, 2020|accessdate = March 21, 2020 |via=www.reuters.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cura\u00e7ao}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Cyprus}}<ref>[https://www.bbc.com/news/live/world-51866403 As it happened- Coronavirus on Friday, 19:55 13 March 2020- Cyprus limits entry to country] ''/www.bbc.com'', accessed 15 March 2020</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Czechia}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Democratic Republic of Congo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Denmark}}<ref name=\"forbes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Djibouti}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Dominican Republic}}<ref>{{Cite web|url=https://www.nydailynews.com/news/politics/ny-dominican-coronavirus-20200318-fedw3a473zcz5jkwh5d2xco4um-story.html|title=Dominican Republic closes borders over coronavirus, halts all incoming flights|date=March 18, 2020|via=nydailynews.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|East Timor}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ecuador}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Egypt}}<ref>{{Cite web|url=https://egyptianstreets.com/2020/03/16/egypt-shuts-down-airports-suspends-air-travel-pm/|title=Egypt Shuts Down Airports, Suspends Air Travel: PM|date=March 16, 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|El Salvador}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Equatorial Guinea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Estonia}}<ref>{{Cite web | url=https://news.err.ee/1064173/estonia-to-close-borders-to-foreign-nationals-from-march-17 | title=Estonia to close borders to foreign nationals from March 17| date=15 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ethiopia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Fiji}}<ref>{{Cite news|url=https://www.itij.com/latest/news/fiji-airways-suspends-95-cent-its-international-flights|title=Fiji closes borders|accessdate=March 22, 2020}}</ref>\n* {{flag|Finland}}<ref>{{Cite web|url=https://yle.fi/uutiset/3-11262175|title=Muutokset astuvat voimaan: Koronaviruksen aiheuttama poikkeustila sulkee koulut t\u00e4n\u00e4\u00e4n, rajat kiinni torstaina|date=March 18, 2020|website=Yle|access-date=March 20, 2020|language=fi}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|French Polynesia}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Gabon}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Georgia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Germany}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ghana}}<ref>[https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-03-15/ghana-closes-borders-for-arrivals-from-coronavirus-hit-countries Ghana closes borders for arrivals from coronavirus hit countries] 15 March 2020 ''www.bloomberg.com'', accessed 20 March 2020</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Greece}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Grenada}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guatemala}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guinea-Bissau}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guyana}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Haiti}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Honduras}}<ref name=F24Bsw>{{Cite web | url=https://www.france24.com/en/20200316-as-latin-america-takes-steps-to-counter-coronavirus-brazil-s-bolsonaro-snubs-warnings |title = Latin America takes steps to counter coronavirus, Brazil's Bolsonaro snubs warnings|date = 16 March 2020 |website=france24.com}}{{dead link|date=March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Hong Kong}}<ref>[https://www.info.gov.hk/gia/general/202003/24/P2020032400050.htm Government announces enhancements to anti-epidemic measures in four aspects] ''www.info.gov.hk'', accessed 25 March 2020</ref>\n* {{flag|Hungary}}<ref>{{Cite web | url=https://hungarytoday.hu/coronavirus-orban-hungary-closes-borders |title = UPDATED Coronavirus \u2013 Orb\u00e1n: Hungary Closes Borders for All Passenger Transport, Gov't Bans All Events|date = 16 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|India}}<ref>{{cite news|url=https://economictimes.indiatimes.com/news/politics-and-nation/coronavirus-a-pandemic-india-shuts-doors-for-outsiders-under-self-imposed-quarantine/articleshow/74582547.cms|title=Coronavirus a pandemic: India shuts doors for outsiders, under self imposed quarantine|date=12 March 2020|work=The Economic Times|access-date=12 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Indonesia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.thejakartapost.com/news/2020/03/17/covid-19-indonesia-suspends-visa-free-policy-expands-ban-for-people-from-worst-hit-countries.html|title=COVID-19: Indonesia suspends visa-free policy, expands ban for people from worst-hit countries|last=Post|first=The Jakarta|website=The Jakarta Post|language=en|access-date=2020-03-18}}</ref>\n* {{flag|Iraq}}<ref name=\"elmundo-ban\">[https://www.elmundo.es/internacional/2020/03/13/5e6ad0ff21efa0941a8b463b.html 62 pa\u00edses han impuesto ya restricciones de entrada a espa\u00f1oles por el coronavirus] elmundo.es {{in lang|es}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ireland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Israel}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ivory Coast}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Japan}}<ref>[https://www.japan.travel/en/coronavirus/ Coronavirus (COVID-19) advisory information] Travel Japan - Japan National Tourism Organization (JNTO)</ref>\n* {{flag|Jamaica}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Jordan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kazakhstan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kenya}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kosovo}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Kuwait}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kyrgyzstan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Latvia}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Lebanon}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Liberia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Libya}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Lithuania}}<ref>[https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-lithuania-borders/update-1-lithuania-to-close-border-to-foreigners-idUSL8N2B70W0 UPDATE 1-Lithuania to close border to foreigners] Reuters</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Luxembourg}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Macau}}<ref name=\"travelban-scmp\"/>\n* {{flag|Madagascar}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Malawi}}<ref>[https://www.ethiopianairlines.com/aa/en/breaking-news/updates-and-health-advisory-on-the-covid-19-virus Updates and Health Advisory on COVID-19 (Corona Virus)] Ethiopian Airlines</ref><ref>[https://malawi24.com/2020/03/20/coronavirus-malawi-imposes-travel-ban/ Coronavirus: Malawi imposes travel ban] malawi24.com</ref>\n* {{flag|Malaysia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.straitstimes.com/asia/se-asia/malaysia-to-impose-lockdown-from-wednesday-to-march-31|title=Malaysia to impose lockdown from Wednesday to March 31|date=March 17, 2020|website=Straits Times}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Maldives}}<ref name=\"elpais-ban\"/>\n* {{flag|Mali}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Malta}}<ref name=\"forbes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Marshall Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mauritius}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Micronesia}}<ref name=\"elpais-ban\"/>\n* {{flag|Moldova}}<ref>[https://tass.ru/obschestvo/7984033 \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0441 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430]. tass.ru (15 March 2020)</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mongolia}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Montenegro}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Morocco}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Namibia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Nepal}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Netherlands}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|New Zealand}}<ref>{{Cite news|url=https://www.rnz.co.nz/news/national/412162/nz-to-close-its-borders-to-anyone-not-a-citizen-or-permanent-resident-pm-confirms|title=NZ to close its borders to anyone not a citizen or permanent resident., PM confirms|access-date=March 19, 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Nigeria}}<ref name=\"ccn-ban\">[https://edition.cnn.com/travel/article/coronavirus-travel-bans/index.html Coronavirus: Which countries have travel bans?] CNN</ref>\n* {{flag|Niue}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|North Korea}}<ref name=\"newsweek1484978\">{{cite web |url=https://www.newsweek.com/china-neighbors-close-borders-coronavirus-sars-1484978 |title=China's neighbors close borders as country's coronavirus cases surpass SARS |last=O'Connor |first=Tom |date=30 January 2020 |website=Newsweek |access-date=10 February 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200209125342/https://www.newsweek.com/china-neighbors-close-borders-coronavirus-sars-1484978 |archive-date=9 February 2020 |url-status=live}}</ref>\n* {{flag|North Macedonia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Northern Cyprus}}<ref>[https://www.aa.com.tr/en/turkey/trnc-shuts-border-amid-coronavirus-outbreak/1772122 TRNC shuts border amid coronavirus outbreak] aa.com.tr</ref>\n* {{flag|Norway}}<ref>{{Cite news|url=https://uk.reuters.com/article/uk-health-coronavirus-norway-airport-idUKKBN2110Z0|title=Norway to close ports, airports from Monday to stop coronavirus - PM|date=2020-03-14|work=Reuters|access-date=2020-03-15|language=en}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Oman}}<ref>{{Cite web | url=https://gulfbusiness.com/oman-suspends-tourist-visas-halts-sports-activities-for-month/ | title=Oman suspends tourist visas, halts sports activities for month| date=12 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Pakistan}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Palestine}}<ref>{{Cite web | url=https://www.france24.com/en/20200305-palestinians-announce-west-bank-tourism-ban-over-coronavirus |title = Palestinians announce West Bank tourism ban over coronavirus|date = 5 March 2020}}</ref>\n* {{flag|Panama}}<ref name=F24Bsw/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Paraguay}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Peru}}<ref>{{Cite web | url=https://gestion.pe/peru/coronavirus-en-peru-presidente-martin-vizcarra-anuncia-cierre-de-todas-las-fronteras-durante-estado-de-emergencia-nndc-noticia/ |title = Per\u00fa anuncia el cierre de todas sus fronteras para evitar el avance de coronavirus: Vigente desde el martes|date = 16 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Philippines}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Poland}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Portugal}}<ref>[https://www.business-standard.com/article/pti-stories/portugal-to-close-border-with-spain-to-tourists-120031600058_1.html Portugal to close border with Spain to tourists] Business Standard</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Qatar}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Romania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Russian Federation}}<ref>{{Cite web|url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/coronavirus-russia-border-close-flights-when-residents-latest-a9405131.html|title=Russia closes borders until May amid coronavirus pandemic|date=March 16, 2020|website=The Independent}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Rwanda}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saint Helena}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Saint Lucia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Samoa}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|San Marino}}<ref>[https://www.sanmarinortv.sm/uploads/media/media/5e/5e6c7c75c2060351842920.pdf DECRETO-LEGGE 14 marzo 2020 n.51] Bollettino Ufficiale della Repubblica di San Marino {{in lang|it}}</ref>\n* {{flag|S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saudi Arabia}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Senegal}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Serbia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Seychelles}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Singapore}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sint Maarten}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Slovakia}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Slovenia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Solomon Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Somalia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Somaliland}}<ref>{{cite news |title=Somaliland: Country Goes on High Covid-19 Alert, Establishes Stringent Virus Preventive... |url=https://menafn.com/1099870188/Somaliland-Country-Goes-on-High-Covid-19-Alert-Establishes-Stringent-Virus-Preventive |accessdate=20 March 2020 |work=menafn.com}}</ref>\n* {{flag|South Africa}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|South Sudan}}<ref>[http://www.china.org.cn/world/Off_the_Wire/2020-03/24/content_75854983.htm South Sudan closes airports, borders over COVID-19 outbreak] China.org.cn</ref>\n* {{flag|Sri Lanka}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sudan}}<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/internacional/noticia-sudan-declara-estado-emergencia-sanitaria-cierra-puertos-aeropuertos-cruces-fronterizos-coronavirus-20200316193257.html|title=Sud\u00e1n declara el \"estado de emergencia sanitaria\" y cierra puertos, aeropuertos y cruces fronterizos por el coronavirus|first=Europa|last=Press|date=March 16, 2020|website=europapress.es}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Suriname}}<ref>{{Cite news |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-suriname-confirmed/suriname-confirms-first-coronavirus-case-authorities-will-close-borders-idUSKBN210373 |title=Suriname confirms first coronavirus case, authorities will close borders |date=13 March 2020 |work=Reuters |access-date=13 March 2020 |via=reuters.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Switzerland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Taiwan}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Togo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tonga}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Trinidad and Tobago}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tunisia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Turkey}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Turkmenistan}}<ref name=\"elpais-ban\"/>\n* {{flag|Tuvalu}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Ukraine}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|United Arab Emirates}}<ref>{{Cite web | url=https://gulfbusiness.com/uae-suspends-issuance-of-all-visas-bans-travel-to-italy-turkey-among-others/ |title = UAE suspends issuance of all visas, bans travel to Italy, Turkey, among others|date = 14 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|United States of America}}<ref name=\"ccn-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Uruguay}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Uzbekistan}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Vanuatu}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Venezuela}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Vietnam}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Western Sahara}}<ref>[https://www.lavanguardia.com/vida/20200327/48113065577/el-sahara-afronta-el-covid-19-blindado-y-con-recursos-limitados.html El Sahara afronta el COVID-19 blindado y con recursos limitados] La Vanguardia {{in lang|es}}</ref>\n{{div col end}}\n\n==== Mandatory quarantine ====\n{{div col|colwidth=15em}}\n* {{flag|Anguilla}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Barbados}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Benin}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Burundi}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Croatia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Dominica}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guernsey}}<ref>[https://gov.gg/CHttpHandler.ashx?id=124043&p=0 Imposition of a requirement to self-isolate by the Medical Officer of Health under the Emergency Powers (Coronavirus) (Bailiwick of Guernsey) Regulations, 2020] 19 March 2020 \"www.gov.gg\", accessed 20 March 2020</ref>\n* {{flag|Guinea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Iceland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Jersey}}<ref>[https://www.gov.je/Health/Coronavirus/Pages/CoronavirusTravelAdvice.aspx Travel advice for coronavirus (COVID-19) All travellers to Jersey need to self-isolate] 20 March 2020 ''www.gov.je'', accessed 20 March 2020</ref>\n* {{flag|Kiribati}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Laos}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mauritania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mozambique}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Myanmar}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Niger}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Northern Mariana Islands}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Saint Kitts and Nevis}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saint Vincent and the Grenadines}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sierra Leone}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|South Korea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tajikistan}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tanzania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Thailand}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Uganda}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Zambia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n{{div col end}}\n\n== Statistics ==\n{{See also|2020 coronavirus pandemic in the Canary Islands|2020 coronavirus pandemic in Asturias}}\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/Spain medical cases}}\n\n=== Charts based on daily reports ===\nCharts based on daily reports from the Spanish Ministry of Health on confirmed cases of COVID-19.<ref name=\"gov-updates\">{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/situacionActual.htm|title=Situaci\u00f3n actual Coronavirus|publisher=Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social, Gobierno de Espa\u00f1a|last=|first=|date=|website=|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref> Dates correspond to report dates; reports starting from 2020-03-17 refer to numbers consolidated the night before at 9pm.\n\n{{Graph:Chart\n|type= line\n|linewidth= 1\n|showSymbols= 1\n|width= 680\n|colors= #FF6347,#FFC000,#87CEEB,#000000\n|showValues= \n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|x= 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr\n|yAxisTitle= No. of cases\n|legend= Legend\n|y1Title=Confirmed\n|y1=16, 32, 44, 66, 114, 150, 198, 237, 365, 430, 589, 999, 1622, 2128, 2950, 4209, 5753, 7753, 9191, 11178, 13716, 17147, 19980, 24926, 28572, 33089, 39673, 47610, 56188, 64059, 72248, 78797, 85195, 94417, 102136\n|y2Title=Active \n|y2=16, 32, 44, 66, 114, 150, 196, 231, 350, 422, 572, 982, 1549, 1940, 2674, 3893, 5097, 6940, 8352, 9659, 12037, 15273, 17393, 21475, 24277, 27552, 33183, 38809, 45084, 49844, 54273, 57560, 61075, 66969, 70436\n|y3Title=Recoveries\n|y3=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 3, 10, 0, 0, 0, 38, 141, 192, 196, 520, 525, 530, 1028, 1081, 1107, 1585, 2125, 2575, 3355, 3794, 5367, 7015, 9357, 12285, 14709, 16780, 19259, 22647\n|y4Title=Deaths\n|y4=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 3, 5, 8, 17, 17, 35, 47, 84, 120, 136, 288, 309, 491, 598, 767, 1002, 1326, 1720, 2182, 2696, 3434, 4089, 4858, 5690, 6528, 7340, 8189, 9053\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n;Cases per autonomous community, for the 10 communities with most cases\n\n{{Graph:Chart\n|type= line\n|linewidth= 1\n|showSymbols= 1\n|width= 680\n|showValues= \n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|x= 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr\n|yAxisTitle= No. of cases\n|legend= Autonomous Community\n|y1Title=Madrid\n|y1=4, 5, 8, 10, 29, 49, 70, 90, 137, 174, 202, 469, 782, 1024, 1388, 1990, 2940, 3544, 4165, 4871, 5637, 6777, 7165, 8921, 9702, 10575, 12352, 14597, 17166, 19243, 21520, 22677, 24090, 27509, 29840\n|y2Title=Catalonia\n|y2=2, 3, 5, 6, 15, 15, 15, 24, 24, 24, 49, 75, 124, 156, 260, 316, 509, 715, 903, 1394, 1866, 2702, 3270, 4203, 4704, 5925, 7864, 9937, 11592, 12940, 14263, 15026, 16157, 18773, 19991\n|y3Title=Basque Country\n|y3=0, 0, 2, 3, 9, 13, 17, 17, 45, 45, 102, 149, 195, 225, 346, 417, 417, 630, 630, 765, 973, 1190, 1465, 1725, 2097, 2421, 2728, 3271, 3946, 4601, 5136, 5740, 6057, 6320, 6838\n|y4Title=Castilla-La Mancha\n|y4=0, 0, 0, 1, 3, 7, 12, 13, 15, 15, 15, 26, 39, 71, 115, 194, 289, 401, 567, 567, 675, 801, 1044, 1423, 1819, 2078, 2465, 2780, 3383, 3934, 4512, 5246, 5858, 6424, 7047\n|y5Title=Castile and Leon\n|y5=0, 2, 2, 3, 3, 8, 11, 11, 14, 14, 22, 23, 56, 71, 92, 169, 223, 292, 334, 431, 668, 868, 1147, 1466, 1744, 2055, 2460, 2940, 3488, 4132, 4791, 5414, 5801, 6211, 6847\n|y6Title=Andalusia\n|y6=1, 6, 8, 12, 12, 13, 13, 12, 21, 27, 35, 54, 71, 90, 115, 219, 269, 437, 554, 683, 859, 1008, 1287, 1515, 1725, 1961, 2471, 3010, 3406, 3793, 4277, 4682, 5405, 5818, 6392\n|y7Title=Valencian Community\n|y7=2, 8, 10, 15, 15, 15, 19, 19, 30, 30, 37, 37, 50, 65, 76, 94, 130, 409, 409, 541, 726, 921, 1105, 1363, 1604, 1901, 2167, 2616, 3200, 3532, 4034, 4784, 5110, 5508, 5922\n|y8Title=Galicia\n|y8=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 3, 3, 5, 6, 22, 39, 35, 85, 115, 195, 245, 292, 341, 453, 578, 739, 915, 1208, 1415, 1653, 1915, 2322, 2772, 3139, 3723, 4039, 4432\n|y9Title=Navarre\n|y9=0, 0, 0, 1, 1, 1, 3, 3, 3, 3, 3, 3, 12, 46, 73, 130, 146, 183, 274, 313, 386, 482, 554, 664, 794, 886, 1014, 1197, 1411, 1641, 1829, 2011, 2146, 2305, 2497\n|y10Title=Aragon\n|y10=0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 6, 11, 13, 13, 38, 45, 64, 80, 80, 147, 174, 207, 226, 281, 360, 424, 532, 638, 758, 907, 1116, 1338, 1592, 1858, 2078, 2272, 2491\n<!--\n For clarity, displaying only the 10 ones with more cases\n|y11Title=La Rioja\n|y11=0, 0, 0, 0, 1, 3, 7, 11, 29, 39, 55, 81, 144, 179, 205, 243, 278, 300, 312, 355, 419, 468, 497, 564, 654, 747, 802, 928, 995, 1236, 1436, 1629, 1733\n|y12Title=Extremadura\n|y12=0, 0, 0, 4, 6, 6, 6, 6, 6, 6, 6, 7, 8, 9, 19, 39, 66, 95, 111, 153, 194, 241, 297, 354, 384, 493, 636, 742, 969, 1231, 1394, 1456, 1560\n|y13Title=Canary Islands\n|y13=6, 6, 6, 7, 7, 7, 7, 8, 11, 18, 17, 22, 25, 37, 51, 70, 90, 109, 119, 148, 181, 220, 287, 348, 414, 481, 557, 657, 784, 878, 1025, 1125, 1204\n|y14Title=Asturias\n|y14=0, 0, 0, 1, 1, 1, 2, 5, 5, 5, 7, 7, 22, 32, 47, 67, 92, 137, 177, 193, 242, 292, 344, 486, 545, 594, 662, 779, 841, 900, 1004, 1088, 1158\n|y15Title=Cantabria\n|y15=0, 0, 0, 1, 10, 10, 10, 10, 10, 10, 12, 12, 12, 12, 16, 29, 31, 51, 58, 58, 68, 83, 144, 215, 282, 347, 425, 510, 671, 810, 937, 1023, 1100\n|y16Title=Balearic Islands\n|y16=1, 1, 2, 2, 2, 2, 5, 6, 6, 6, 8, 11, 13, 16, 22, 30, 28, 28, 73, 92, 112, 169, 203, 246, 331, 400, 478, 562, 660, 755, 862, 958, 1000\n|y17Title=Murcia\n|y17=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 4, 9, 11, 26, 35, 47, 71, 77, 97, 122, 167, 204, 240, 296, 345, 385, 477, 596, 714, 802, 872, 939\n|y18Title=Melilla\n|y18=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 3, 8, 8, 17, 20, 23, 24, 25, 25, 28, 28, 38, 39, 42, 45, 48, 51\n|y19Title=Ceuta\n|y19=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 1, 5, 5, 5, 6, 6, 9, 10, 17, 17, 21, 25\n-->\n|yGrid= \n|xGrid= \n}}\n\n;Number of cases on a logarithmic scale\n\n[[File:CoViD-19 SP.svg|thumb|upright=2|left|Number of cases (blue) and number of deaths (red) on a [[logarithmic scale]].]]\n\n{{clear}}\n;New cases, recoveries and deaths per day\n{{Graph:Chart\n|width=680\n|height=\n|colors= #F46D43\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr\n|yAxisTitle= No. of new cases\n|legend= Legend\n|y1= 4, 3, 3, 16, 25, 25, 37, 36, 48, 39, 128, 200, 200, 234, 623, 506, 822, 1259, 1544, 2000, 1438, 1987, 2538, 3431, 2833, 4946, 3646, 4517, 6584, 7937, 8578, 7871, 8189, 6549, 6398, 9222, 7719\n|y1Title= New cases per day\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height= \n|colors= #87CEEB\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr\n|yAxisTitle=No. of recoveries per day\n|yAxisMax = 3500\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 7, 0, 0, 0, 28, 103, 51, 4, 324, 0, 13, 498, 53, 26, 481, 537, 450, 780, 439, 1573, 1648, 2342, 2928, 2424, 2071, 2479, 3388\n|y1Title= Recoveries per day\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height= \n|colors= #000000\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr\n|yAxisTitle=No. of deaths per day\n|yAxisMax = 1000\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 3, 3, 5, 19, 12, 37, 36, 16, 152, 101, 182, 107, 169, 235, 324, 394, 462, 514, 738, 655, 769, 832, 838, 812, 849, 864\n|y1Title= Deaths per day\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{clear}}\n\n== Notes ==\n{{Reflist|group=Note}}\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n* [https://www.rtve.es/noticias/20200227/mapa-del-coronavirus-espana-24-casos-siete-comunidades-autonomas/2004681.shtml Real time map of COVID-19 in Spain] {{in lang|es}}\n\n{{COVID-19}}\n{{#related:Pedro S\u00e1nchez}}\n{{#related:2020 coronavirus pandemic in the Canary Islands}}\n{{#related:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory}}\n\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Spain| ]]\n[[Category:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory|Spain]]\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Europe|Spain]]\n[[Category:Medical outbreaks in Spain]]\n[[Category:January 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n[[Category:February 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n[[Category:March 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n", "text_old": "{{Current disaster|event=pandemic|date=January 2020}}\n{{Use dmy dates|date=March 2020}}\n{{Short description|Details of ongoing viral pandemic in Spain}}\n{{EngvarB|date=February 2020}}\n{{Infobox pandemic\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in Spain\n| map1            = COVID-19 outbreak Spain per capita cases map.svg\n| legend1         = Number of confirmed cases per million inhabitants by autonomous community\n| map2            = COVID-19_Cases_in_Spain_by_Community.svg\n| legend2         = Number of confirmed cases by autonomous community (as of 30 March): {{legend|#fee5d9|Confirmed 1\u201399}}{{legend|#fcbba1|Confirmed 100\u2013499}}{{legend|#fc9272|Confirmed 500\u2013999}}{{legend|#fb6a4a|Confirmed 1,000\u20132,499}}{{legend|#de2d26|Confirmed 2,500\u20134,999}}{{legend|#a50f15|Confirmed 5,000\u20139,999}}{{legend|#630606|Confirmed 10,000\u201319,999}}{{legend|#3a0303|Confirmed \u226520,000}}\n| map3            = COVID-19_outbreak_Spain_per_capita_map.svg\n| legend3         = Number of confirmed cases per million inhabitants by province (as of 28 March): {{legend|#C0C0C0|No data available}}{{legend|#fee5d9|Confirmed <50}}{{legend|#fcbba1|Confirmed 50\u201399}}{{legend|#fc9272|Confirmed 100\u2013249}}{{legend|#fb6a4a|Confirmed 250\u2013499}}{{legend|#de2d26|Confirmed 500\u2013999}}{{legend|#a50f15|Confirmed 1,000\u20132,999}}{{legend|#630606|Confirmed \u22653,000}}{{small|The Government of Catalonia does not give data at the provincial level.}}\n| disease         = [[COVID-19]]\n| virus_strain    = [[Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2|SARS-CoV-2]]\n| location        = [[Spain]]\n| first_case      = [[La Gomera]], Canary Islands<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" />\n| arrival_date    = 31 January 2020<br />({{Age in years, months, weeks and days|month1=01|day1=31|year1=2020|month2=|day2=|year2=}})\n| origin          = [[Wuhan]], [[Hubei]], China<ref>{{cite web |title=Q&A on coronaviruses (COVID-19) |url=https://www.who.int/news-room/q-a-detail/q-a-coronaviruses |website=www.who.int |access-date=24 March 2020 |language=en |quote=\"the outbreak began in Wuhan, China, in December 2019.\"}}</ref><ref>{{cite news |last1=Sheikh |first1=Knvul |last2=Rabin |first2=Roni Caryn |title=The Coronavirus: What Scientists Have Learned So Far |url=https://www.nytimes.com/article/what-is-coronavirus.html |work=[[The New York Times]] |date=March 10, 2020|access-date=March 24, 2020}}</ref>\n| recovery_cases  = 22,647<ref name=\"es-rtve\"/>\n| deaths          = 9,053<ref name=\"es-rtve\"/>\n| confirmed_cases = 102,136<!--IMPORTANT: SOURCING INSTRUCTIONS! Keep the most up-to-date source uncommented and comment the others. All these three sources (\"es-rtve\", \"es-elpais\", \"es-iscii\") are reliable sources. --><ref name=\"es-rtve\">{{cite web |url=https://www.rtve.es/noticias/20200329/mapa-del-coronavirus-espana/2004681.shtml |title=El mapa del coronavirus en Espa\u00f1a: 7.424 muertos y m\u00e1s de 85.100 casos |website=RTVE |date=25 March 2020 |language=es}}</ref><!-- <ref name=\"es-elpais\">{{cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020/03/16/actualidad/1584379038_891570.html|title=Casos confirmados en Espa\u00f1a y en el mundo y claves para entender el coronavirus|website=El Pa\u00eds|language=es}}</ref> --><!-- <ref name=\"es-iscii\">{{cite web|url=https://covid19.isciii.es/|title=Situaci\u00f3n de COVID-19 en Espa\u00f1a|work=Instituto de Salud Carlos III|language=es}}</ref> -->\n| suspected_cases = \n| total_ili       = \n| website         = \n}}\nThe [[2019\u201320 coronavirus pandemic]] was confirmed to have spread to [[Spain]] on 31 January 2020, when a German tourist tested positive for [[Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2|SARS-CoV-2]] in [[La Gomera]], [[Canary Islands]].<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" >{{cite web|title=Sanidad confirma en La Gomera el primer caso de coronavirus en Espa\u00f1a|url=https://elpais.com/sociedad/2020/01/31/actualidad/1580509404_469734.html|website=[[El Pais]]|access-date=31 January 2020|date=31 January 2020|language=es|archive-url=https://web.archive.org/web/20200131225909/https://elpais.com/sociedad/2020/01/31/actualidad/1580509404_469734.html|archive-date=31 January 2020|url-status=live}}</ref> By 24 February, following a [[2020 coronavirus pandemic in Italy|COVID-19 outbreak in Italy]], Spain confirmed multiple cases related to the Italian clusters, originating from a medical doctor from [[Lombardy]], Italy, who was on holiday in [[Tenerife]].<ref>{{cite web|url=https://www.lasprovincias.es/comunitat/sanidad-confirma-nuevo-20200227090714-nt.html|title=Sanidad confirma el primer positivo por coronavirus en Valencia|date=27 February 2020|website=Las Provincias|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref> Afterwards, multiple COVID-19 cases were detected in Tenerife involving people who had come in contact with the doctor. Other cases involving individuals who visited Italy were also discovered in [[Peninsular Spain]].<ref name=\":82\">{{cite web|url=https://www.repubblica.it/esteri/2020/02/25/news/coronavirus_contagiati_in_italia-249569108/|title=Coronavirus, positivi due italiani a Tenerife. Mille persone nell'hotel in quarantena|date=25 February 2020|website=la Repubblica|language=it|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\":72\">{{cite web|url=https://www.repubblica.it/cronaca/2020/02/25/news/coronavirus_cina_trump-249513033/|title=Coronavirus, dall'Italia si spande in Europa. Conte: \"Inaccettabili limitazioni agli italiani\". Ma molti Paesi prendono misure|date=25 February 2020|website=la Repubblica|language=it|access-date=25 February 2020}}</ref><ref name=\"thelocal1\">{{cite web|url=https://www.thelocal.es/20200225/woman-in-barcelona-tests-positive-to-coronavirus-the-first-confirmed-case-in-mainland-spain|title=Woman in Barcelona tests positive to coronavirus, the first confirmed case on mainland Spain|website=thelocal.es|access-date=26 February 2020}}</ref>\n\n{{As of|2020|4|1|df=UK}}, there have been 102,136 confirmed cases with 22,647 recoveries and 9,053 deaths in Spain according to authorities.<ref name=\"es-rtve\"/> The actual number of people infected, however, is likely to be much higher than the number of confirmed cases, as many people with only mild or no symptoms are unlikely to have been tested.<ref>{{Cite journal|last=Lau|first=Hien|last2=Khosrawipour|first2=Veria|last3=Kocbach|first3=Piotr|last4=Mikolajczyk|first4=Agata|last5=Ichii|first5=Hirohito|last6=Schubert|first6=Justyna|last7=Bania|first7=Jacek|last8=Khosrawipour|first8=Tanja|date=2020-03-14|title=Internationally lost COVID-19 cases|url=http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1684118220300736|journal=Journal of Microbiology, Immunology and Infection|language=en|doi=10.1016/j.jmii.2020.03.013|issn=1684-1182}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://english.elpais.com/society/2020-03-18/lack-of-testing-hampering-spains-efforts-to-slow-coronavirus-outbreak.html|title=Lack of testing hampering Spain\u2019s efforts to slow coronavirus outbreak|last=Linde|first=Oriol G\u00fcell, Elena Sevillano, Pablo|date=2020-03-18|website=EL PA\u00cdS|language=en|access-date=2020-03-31}}</ref> A study by [[Carlos III Health Institute]] found that some communities had only been able to identify half of their coronavirus deaths while others had managed to eliminate this problem after March 16.<ref>{{cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-27/el-coronavirus-causa-mas-muertes-de-las-detectadas.html|title=El coronavirus causa mas muertes de las detectadas|first=Oriol|last=Guell|publisher=El Pais|date=2020-03-29|accessdate=2020-03-31}}</ref> At least 5,231 hospitalised people are in intensive care.<ref name=\"es-rtve\"/> As of 21 March, 350,000 tests for COVID-19 had been distributed.<ref>{{cite news|url=https://maldita.es/malditodato/2020/03/23/350000-tests-pruebas-diagnostico-coronavirus-gobierno-hecho-realmente-cambios-criterio/|title=\u00bfHa hecho Espa\u00f1a \"355.000 tests\" de detecci\u00f3n del coronavirus? Los distintos cambios de criterio del Gobierno|work=Maldita|date=23 March 2020|access-date=31 March 2020|language=es}}</ref> Since 13 March 2020, there have been registered cases in all 50 provinces of the country. As of late March, the [[Community of Madrid|Madrid region]] has recorded the most cases and deaths in the country. Medical professionals and those who live in retirement homes have experienced especially high infection rates.<ref name=\"IrishTimes\">{{cite news |last1=Hedgecoe |first1=Guy |title=\u2018Top of the curve\u2019? Spain hopes Covid-19 peak reached as deaths pass 4,000 |url=https://www.irishtimes.com/news/world/europe/top-of-the-curve-spain-hopes-covid-19-peak-reached-as-deaths-pass-4-000-1.4213184 |accessdate=28 March 2020 |publisher=The Irish Times |date=March 26, 2020}}</ref> On 25 March 2020, the death toll in Spain surpassed [[2019\u201320 coronavirus pandemic in mainland China|that of mainland China]]; only [[2020 coronavirus pandemic in Italy|Italy]] has a higher death toll globally.<ref>{{Cite news| url=https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3076802/coronavirus-latest-italys-virus-toll-shoots-back-doctors-see-hope | title=Coronavirus latest: Britain's Prince Charles tests positive for Covid-19 |work=[[South China Morning Post]] |quote=\"Spain\u2019s coronavirus death toll overtook that of China on Wednesday, rising to 3,434 after 738 people died over the past 24 hours, the government said.\" | date=25 March 2020 |accessdate=25 March 2020}}</ref>\n\n==Timeline==\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/Spain medical cases chart}}\n\nOn 31 January 2020, Spain confirmed its first COVID-19 case in [[La Gomera]], [[Canary Islands]]. A tourist from Germany tested positive and was admitted to [[Hospital Universitario Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria|University Hospital of the Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria]].<ref name=\"SanidadConfirmaEnLaGomera\" /><ref>{{cite web|url=http://outbreaknewstoday.com/first-confirmed-coronavirus-case-in-spain-in-la-gomera-canary-islands-20628/|title=First confirmed coronavirus case in Spain in La Gomera, Canary Islands|date=3 February 2020|website=Outbreak News Today|language=en-US|access-date=28 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://twitter.com/sanidadgob/status/1223370304275255299/photo/1|title=El Centro Nacional de Microbiolog\u00eda ha confirmado, pasadas las diez de esta noche, que una de las muestras enviadas desde La Gomera ha dado positivo en #coronaviruspic.twitter.com/B21LojPzZD|last=Sanidad|first=Ministerio de|date=31 January 2020|website=@sanidadgob|language=es|access-date=28 February 2020}}</ref>\n\n===February===\nOn 9 February, the second case involved a British male tourist in [[Palma de Mallorca]], [[Balearic Islands]], who contracted the disease after coming into contact with someone in France who subsequently tested positive.<ref name=\":4\">{{cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-china-health-spain-idUSKBN20309T|title=Spanish authorities confirm Briton is country's second coronavirus case|date=9 February 2020|agency=Reuters|access-date=9 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200210113958/https://www.reuters.com/article/us-china-health-spain-idUSKBN20309T|archive-date=10 February 2020|url-status=live}}</ref>\n\nOn 12 February, [[Barcelona]]'s [[Mobile World Congress]] was cancelled.<ref>{{cite web|url=https://www.theverge.com/2020/2/12/21127754/mwc-2020-canceled-coronavirus-trade-show-phone-mobile-world-congress-gsma-statement|title=The world's biggest phone show has been canceled due to coronavirus concerns|last=Warren|first=Tom|date=12 February 2020|website=The Verge|language=en|access-date=28 February 2020}}</ref>\n\nOn 13 February, the first death in Spain was recorded involving a 69-year-old man who had been in [[Nepal]]. He died in [[Valencia]] and was diagnosed post-mortem.<ref>[https://www.20minutos.es/noticia/4176043/0/mujer-99-anos-primera-victima-coronavirus-madrid/ Muere una mujer de 99 a\u00f1os en Madrid con coronavirus: primera v\u00edctima en la capital y tercera en Espa\u00f1a] 5 March 2020 Press article, ''www.20minutos.es'', accessed 20 March 2020</ref>\n\nOn 24 February, following a COVID-19 outbreak in Italy, a medical doctor from [[Lombardy]], Italy, who was on holiday in [[Tenerife]], tested positive at the University Hospital of the Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria in [[Spain]].<ref name=\":82\" /> The H10 Costa Adeje Palace in Tenerife was put on lockdown.<ref name=\":7\">{{cite news|url=https://www.cnn.com/2020/02/25/europe/tenerife-coronavirus-hotel-intl/index.html|title=Tenerife hotel on partial lockdown as Italian tests positive for coronavirus|author1=Laura Perez Maestro |author2=Niamh Kennedy |author3=Amy Woodyatt|website=CNN|access-date=29 February 2020}}</ref>\n\nOn 25 February, four new cases related to the Italian cluster were confirmed in Spain:\n* In Canary Islands, the wife of the medical doctor from Lombardy, who was on holiday in Tenerife, tested positive.<ref name=\":82\"/>\n* In [[Catalonia]], a 36-year-old Italian woman living in Spain, who visited [[Bergamo]] and Milan from 12 to 22 February, also tested positive in [[Barcelona]].<ref name=\":72\"/><ref name=\"thelocal1\"/>\n* A 24-year-old man from [[Madrid]], who recently returned from Northern Italy, tested positive and was admitted to [[Hospital Carlos III]].<ref>{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/espana/2020/02/25/confirmado-primer-caso-coronavirus-cataluna/1982130.html|title=Un caso de coronavirus en Madrid eleva a siete los infectados en Espa\u00f1a|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Confirmado-primer-caso-coronavirus-Madrid-0-2207779217--20200225111539.html|title=Confirmado el primer caso de coronavirus en Madrid|website=telemadrid.es|access-date=26 February 2020|date=26 February 2020}}</ref>\n* In the [[Valencian Community]], a man from [[Villarreal]], who recently travelled to [[Milan]], tested positive and was admitted to Hospital Universitario De La Plana, [[Castell\u00f3n de la Plana|Castell\u00f3n]].<ref>{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/02/25/coronavirus-caso-valencia-positivo/1982275.html|title=Sanidad confirma el primer caso de coronavirus en la C. Valenciana|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref>\n\nOn 26 February:\n* The first reported case in [[Andalusia]] was confirmed in [[Seville]].<ref>{{cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/02/26/5e561f91fdddff63b38b45c0.html|title=Coronavirus, \u00faltima hora \u2013 Confirman un caso de contagio en Sevilla, el d\u00e9cimo en Espa\u00f1a|first=|date=26 February 2020|website=Elmundo|language=es|access-date=26 February 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20200226085916/https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/02/26/5e561f91fdddff63b38b45c0.html|archive-date=26 February 2020|url-status=live}}</ref>\n* On the Canary Islands, two Italian tourists, who were on holiday with the Italian doctor and his wife, also tested positive. The group were transferred to University Hospital of the Nuestra Se\u00f1ora de Candelaria and underwent quarantine.<ref name=\":10\">{{cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200226/dos-nuevos-positivos-coronavirus-entre-italianos-del-hotel-adeje-canarias/2004660.shtml|title=Dos nuevos positivos por coronavirus entre los italianos del hotel de Adeje de Canarias|last=EFE|first=RTVE es /|date=26 February 2020|website=RTVE.es|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref> In Barcelona, a 22-year-old man who visited Italy a few days ago was tested positive.<ref>{{cite web|url=https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/02/26/economia/1582696060_978819.html|title=Espa\u00f1a registra su und\u00e9cimo caso de coronavirus|first=|date=26 February 2020|website=Elmundo|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref> Another positive was detected in Hospital Nuestra Se\u00f1ora de Guadalupe, [[San Sebasti\u00e1n de La Gomera]].<ref name=\":11\">{{cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4166583/0/nuevo-positivo-gomera-eleva-11-numero-infectados-coronavirus-espana/|title=Un nuevo positivo en La Gomera eleva a 11 el n\u00famero de infectados por coronavirus en Espa\u00f1a|last=20minutos|date=26 February 2020|website=20minutos.es \u2013 \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=26 February 2020}}</ref>\n* A second case in Madrid was also reported.<ref>{{cite web|url=https://www.elconfidencial.com/espana/2020-02-26/coronavirus-madrid-tenerife-barcelona-valencia_2469835/|title=El coronavirus llega a Madrid: un segundo contagio eleva a 10 los casos en Espa\u00f1a|publisher=El Confidencial|language=es|date=26 February 2020|access-date=26 February 2020}}</ref>\n\nOn 27 February: \n* In Barcelona, a 22-year-old woman from Tenerife, who travelled to Italy from 19 to 25 February, was admitted to [[Hospital Cl\u00ednic de Barcelona|Hospital Cl\u00ednic]].<ref>{{cite web|url=https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-mujer-22-anos-viajo-italia-tercer-caso-importado-coronavirus-cataluna-202002271249_noticia.html|title=Una tinerfe\u00f1a de 22 a\u00f1os que viaj\u00f3 a Italia, tercer caso \"importado\" de coronavirus en Catalu\u00f1a |date=27 February 2020 |website=abc |language=es|access-date=27 February 2020}}</ref>\n* In [[Castile and Le\u00f3n]], an 18-year-old Italian Erasmus student studying in IE University, [[Segovia]], who had just returned from Milan, was admitted to Hospital General de Segovia,<ref>{{cite web|url=https://www.elnortedecastilla.es/segovia/ingresado-joven-habitaciones-20200227182120-nt.html|title=Un alumno italiano de IE University en Segovia, primer caso positivo de coronavirus en la regi\u00f3n|date=27 February 2020|website=El Norte de Castilla|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.leonoticias.com/castillayleon/primer-coronavirus-castilla-20200227184850-nt.html|title=Confirmados en Segovia y Valladolid los dos primeros casos registrados en Castilla y Le\u00f3n|date=27 February 2020|website=Leonoticias|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref> and an engineer from [[Iran]], working in [[Valladolid]].<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/valladolid/activado-protocolo-posible-20200227134647-nt.html |title=El ingeniero iran\u00ed de visita en Cidaut da positivo en coronavirus |first=Alberto |last=Mingueza |date=27 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In the Valencian Community, a 44-year-old man from Valencia, who worked as a sportswriter and travelled to Milan's [[San Siro]] Stadium on 19 February to watch a football clash between [[Atalanta B.C.]] and [[Valencia CF]], tested positive and was admitted to Hospital Cl\u00ednico [[University of Valencia|Universitario de Valencia]]. Two other people with whom he had contact also tested positive and were admitted to the same hospital. Two more people, who had visited the same football game in Milan, were hospitalised at the same place.<ref>{{cite news|last=Linde|first=Pablo|url=https://elpais.com/sociedad/2020/01/31/actualidad/1580509404_469734.html|title=Sanidad confirma en La Gomera el primer caso de coronavirus en Espa\u00f1a|date=1 February 2020|work=El Pa\u00eds|access-date=27 February 2020|language=es|issn=1134-6582}}</ref><ref>{{cite web|url=https://en.as.com/en/2020/02/27/football/1582794092_036585.html|title=Valencia fan in Milan last week for UCL tie tests positive for coronavirus|date=27 February 2020|website=AS.com|language=en|access-date=27 February 2020}}</ref><ref>{{cite news|last=Bono|first=Ferran|url=https://elpais.com/sociedad/2020/02/27/actualidad/1582795523_075914.html|title=Un periodista que viaj\u00f3 a Mil\u00e1n para cubrir el Valencia-Atalanta, positivo por coronavirus|date=27 February 2020|work=El Pa\u00eds|access-date=27 February 2020|language=es|issn=1134-6582}}</ref><ref name=\":6\">{{cite web|url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/02/27/coronavirus-valencia-nuevos-casos-infectados/1983062.html|title=Sanidad confirma 6 nuevos casos de coronavirus en la C. Valenciana|last=Levante-EMV|website=levante-emv.com|language=es|access-date=27 February 2020}}</ref> A woman, who had visited Milan, was hospitalised at Hospital de Sagunto, Valencia.<ref name=\":6\" /> An Italian student studying in Valencia, who had visited Northern Italy, was admitted to Hospital Universitario Doctor Peset.<ref name=\":6\" />\n\nOn 28 February: \n[[File:Televisions Coronavirus Hospital.jpg|thumb|Television cameras covering the first coronavirus cases in a Hospital in [[Valencia]].]] \n* In Andalusia, a 28-year-old male who resides in Milan tested positive in [[Almer\u00eda]] had been admitted to Hospital Mediterr\u00e1neo.<ref>{{cite news |url=https://www.diariodealmeria.es/almeria/caso-coronavirus-almeria_0_1441656059.html |title=Confirmado el primer caso de coronavirus en Almer\u00eda |first=Rafael |last=Espino |date=28 February 2020 |access-date=28 February 2020 |newspaper=[[Diario de Almer\u00eda]]|publisher=[[Joly Digital]]|language=es}}</ref> Another eight people tested positive: two men of 42 and 53 years and a 81-year-old woman in [[Marbella]], a 25-year-old nurse from [[Arjonilla]] who treated a person who was positive for coronavirus at the [[Torrej\u00f3n de Ardoz]] Hospital, a 58-year-old Sevillian doctor and two men aged 42 and 53 years and a 55-year-old woman in [[Fuengirola]].<ref>{{cite news |url=https://www.redaccionmedica.com/autonomias/andalucia/sanidad-confirma-5-nuevos-casos-de-coronavirus-en-andalucia-6106 |title=Sanidad confirma 5 nuevos casos de coronavirus en Andaluc\u00eda |date=28 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|Redacci\u00f3n M\u00e9dica|es}}|publisher=[[Sanitaria 2000]]|language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2020/02/28/salud-confirma-cuatro-casos-coronavirus/1149348.html |title=Salud confirma cuatro casos de coronavirus en M\u00e1laga |date=28 February 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[La Opini\u00f3n de M\u00e1laga]]|publisher={{interlanguage link|Editorial Prensa Ib\u00e9rica| lt=Grupo Editorial Prensa Ib\u00e9rica|es}}|language=es}}</ref>\n* The [[Community of Madrid]] confirmed the fifth positive case of coronavirus at the [[Infanta Sof\u00eda University Hospital]] in the town of [[San Sebasti\u00e1n de los Reyes]] involving a 66-year-old man.<ref>{{cite news |url=https://www.redaccionmedica.com/autonomias/madrid/confirmado-el-quinto-caso-de-coronavirus-en-la-comunidad-de-madrid-1697 |title=El quinto caso de positivo por coronavirus en Madrid, tambi\u00e9n grave |date=28 February 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|Redacci\u00f3n M\u00e9dica|es}}|publisher=[[Sanitaria 2000]]|language=es}}</ref>\n* Following the discovery of a COVID-19 case involving a Spanish sportswriter who went to [[Milan]] for the game of [[2019\u201320 UEFA Champions League knockout phase|2019\u201320 UEFA Champions League Round of 16]] against [[Atalanta B.C.]], [[Valencia CF]] announced the suspension of all non-sports indoor events such as news conferences.<ref name=\":7\" />\n\nOn 29 February:\n* In Andalusia, two new suspicious cases tested positive in [[Fuengirola]] involving two men aged 59 and 62 years old residing in the [[province of M\u00e1laga]], increasing to a total of ten cases.<ref>{{cite web|url=https://sevilla.abc.es/andalucia/malaga/sevi-nuevos-casos-coronavirus-fuengirola-elevan-diez-positivos-andalucia-202002292005_noticia.html|title=Dos nuevos casos de coronavirus en Fuengirola elevan a diez los positivos en Andaluc\u00eda |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]]|publisher=Diario ABC, S.L.|date=28 February 2020|access-date=3 March 2020|language=es}}</ref>\n* The first positive in [[Asturias]] was reported.<ref>{{cite news |url=https://www.elindependiente.com/vida-sana/salud/2020/02/29/diagnostican-el-primer-caso-de-coronavirus-en-asturias/ |title=Diagnostican el primer caso de coronavirus en Asturias |date=29 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper={{interlanguage link|El Independiente (diario digital)|lt=El Independiente|es}} |publisher= |language=es}}</ref>\n* On the Balearic Islands, a new positive case was confirmed, a woman in Mallorca who remains isolated at the Son Espases University Hospital.<ref>{{cite news |url=https://www.periodicodeibiza.es/noticias/baleares/2020/02/29/1145227/confirman-nuevo-caso-positivo-por-coronavirus-mallorca.html |title=Confirman un nuevo caso positivo por coronavirus en Mallorca |date=29 February 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Peri\u00f3dico de Ibiza y Formentera]] |publisher=Grupo Prensa Pitiusa |language=es}}</ref>\n* In the [[Basque Country (autonomous community)|Basque Country]] another case was reported.<ref>{{cite news |url=https://www.eitb.eus/es/noticias/sociedad/detalle/7065682/confirmados-3-casos-coronavirus-euskadi-1-navarra-29-febrero-2020/ |title=Se elevan a cuatro los infectados por coronavirus en Euskal Herria; uno est\u00e1 grave |date=29 February 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[EITB]] |publisher=20 Euskal Irrati Telebista |language=es}}</ref>\n* In [[Cantabria]], the first case involving a person who travelled to Italy tested positive.<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4170321/0/primer-positivo-coronavirus-cantabria-viajo-italia-permanece-aislado-casa/ |title=El primer positivo por coronavirus de Cantabria viaj\u00f3 a Italia y permanece aislado en casa |date=29 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora, S.L. |language=es}}</ref>\n* Two more cases were confirmed in Catalonia: one in [[Girona]] and the other in [[Sant Cugat del Vall\u00e8s]].<ref>{{cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200229/473834417385/dos-casos-coronavirus-cataluna-seis-contagios.html |title=La Generalitat confirma dos nuevos casos de coronavirus en Catalunya|date=29 February 2020|newspaper=[[La Vanguardia]]|language=es|access-date=3 March 2020}}</ref>\n* The first case in [[Navarre]] was reported.<ref>{{cite web|url=https://www.europapress.es/navarra/noticia-detecta-primer-caso-coronavirus-navarra-20200229174414.html |title=Se detecta el primer caso de coronavirus en Navarra|date=29 March 2020 |access-date=3 February 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n\n=== March ===\n;1 March\n* In Andalusia two young infected doctors increased the number of Andalusian cases to 12.<ref>{{cite news |url=https://www.elplural.com/autonomias/andalucia/jovenes-medicos-infectados-elevan-12-casos-andaluces-coronavirus_234339102 |title=Dos j\u00f3venes m\u00e9dicos infectados elevan a 12 los casos andaluces de coronavirus |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Plural]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In the Basque Country another four cases were reported, three originated from previous positive contacts in the [[\u00c1lava|province of \u00c1lava]], while one from [[Gipuzkoa]] was a healthcare professional and did not have any relationship or history of risk.<ref>{{cite web|url=https://www.lavanguardia.com/local/paisvasco/20200302/473905559335/contagios-coronavirus-euskadi.html|title=Euskadi mantiene en nueve el n\u00famero de contagiados|date=2 March 2020|newspaper=[[La Vanguardia]]|language=es|access-date=3 March 2020}}</ref>\n* In [[Castilla\u2013La Mancha]] the first case of coronavirus was confirmed, a 62-year-old male from the [[province of Guadalajara]].<ref>{{cite news |url=https://www.lavozdetalavera.com/noticia/54114/actualidad/primer-caso-de-coronavirus-en-castilla-la-mancha-confirmado-por-el-ministerio-de-sanidad.html |title=Primer caso de coronavirus en Castilla-La Mancha confirmado por el Ministerio de Sanidad |first= |last= |date=1 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=La voz de Talavera |publisher=PAR Comunicaci\u00f3n Talavera. |language=es}}</ref>\n* In Castile and Le\u00f3n, one case was reported of a 62-year-old truck driver who had travelled to Milan two weeks before and tested positive for coronavirus at [[El Bierzo]] Hospital.<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/leon/bierzo-registra-tercer-20200301095242-nt.html |title=Un camionero de El Bierzo, tercer caso de coronavirus en Castilla y Le\u00f3n |first=Carmen |last=Ramos |date=1 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* [[Extremadura]] announced the first four cases, a 56-year-old male in [[Coria, C\u00e1ceres|Coria]], a 56-year-old man in [[C\u00e1ceres, Spain|C\u00e1ceres]] also and two males of 58 years and another of 19 in Llerena-[[Zafra]].<ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicoextremadura.com/noticias/extremadura/confirmados-casos-coronavirus-extremadura_1221514.html |title=Confirmados cuatro casos de coronavirus en Extremadura |date=1 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Peri\u00f3dico Extremadura]] |publisher=Editorial Extremadura S.A. |language=es}}</ref>\n\n;2 March\n* In the Basque Country, another healthcare worker was reported infected in the province of \u00c1lava, bringing the number of cases to 10.<ref>{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/02/contagio-sanitario-araba-eleva-diez/1021776.html |title=El contagio de otro sanitario en Araba eleva a diez los casos de coronavirus en Euskadi |first= |last= |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref>\n* In Cantabria, nine new cases originating from people who travelled to Italy increased the total cases there 10 cases in the community.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/cantabria/noticia-sanidad-confirma-10-casos-coronavirus-cantabria-20200302094846.html |title=Sanidad confirma otros 9 casos de coronavirus en Cantabria |first= |last= |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* Castilla\u2013La Mancha announced two new cases: men of 23 and 30 years of age, both imported cases, with an epidemiological link with the risk zone of northern Italy and who were being treated in the [[Almansa]] and [[Albacete]] hospitals.<ref>{{cite news |url=https://www.lavozdetalavera.com/noticia/54122/actualidad/dos-nuevos-casos-de-coronavirus-en-castilla-la-mancha-confirmados-por-salud-publica.html |title=Dos nuevos casos de coronavirus en Castilla-La Mancha, confirmados por Salud P\u00fablica |first= |last= |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=La voz de Talavera |publisher=PAR Comunicaci\u00f3n Talavera. |language=es}}</ref>\n* In Castile and Le\u00f3n five new cases in one day brought the total to eight people affected by coronavirus in the region.<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/valladolid/cinco-nuevos-casos-20200302201555-nt.html |title=Cinco nuevos casos en un d\u00eda elevan a ocho los afectados por coronavirus en la regi\u00f3n |first=Ana |last=Santiago |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref> Three in [[Le\u00f3n, Spain|Leon]], of which one was a policeman from Le\u00f3n who had been taking a statement from two Korean citizens with an active cough,<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/CoronavirusESP/status/1234595985151725568|title=Hoy se ha conocido que uno de los infectados por #coronavirus en #Espa\u00f1a es un polic\u00eda nacional de Le\u00f3n que hab\u00eda estado tomando declaraci\u00f3n a dos ciudadanos coreanos con \"tos activa\". Tres d\u00edas despu\u00e9s de aquello dio positivo. Varios compa\u00f1eros suyos est\u00e1n en aislamiento|publisher=twitter.com/CoronavirusESP|date=2 March 2020|access-date=8 March 2020}}</ref> a 19-year-old student of the [[University of Salamanca]],<ref>{{Cite web|url=https://www.elnortedecastilla.es/salamanca/salamanca-registra-primer-20200302105047-nt.html|title=Una alumna de la Facultad de Educaci\u00f3n, primer positivo de coronavirus en Salamanca|date=2 March 2020|website=El Norte de Castilla|access-date=8 March 2020}}</ref> and a 52-year-old man from [[La Rioja (Spain)|La Rioja]] in the [[province of Burgos]].<ref>{{Cite web|url=https://www.elnortedecastilla.es/burgos/paciente-neumonia-miranda-20200302173953-nt.html|title=Un paciente de neumon\u00eda de Miranda de Ebro, octavo caso de coronavirus en Castilla y Le\u00f3n|date=2 March 2020|website=El Norte de Castilla|access-date=8 March 2020}}</ref>\n* Catalonia reported three more positive cases to the list: two 16 and 20-year-old women residing in Girona who had travelled to northern Italy between 14 and 16 February. The third case is a 28-year-old man living in Barcelona who had travelled to Milan from 20 to 23 February.<ref>{{cite news |url=https://www.correofarmaceutico.com/salud-publica/coronavirus-sanidad-convoca-al-consejo-interterritorial-para-valorar-nuevas-medidas-de-contencion.html|title=Coronavirus: Espa\u00f1a mantiene el actual escenario de contenci\u00f3n |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Correo Farmaceutico |publisher= Unidad Editorial Revistas, S.L.U |language=es}}</ref>\n* Two new positives in Extremadura, two women aged 20 and 21 from [[Badajoz]], increased the total to 6.<ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicoextremadura.com/noticias/sociedad/dos-nuevos-casos-coronavirus-confirmados-extremadura_1221697.html |title=Dos nuevos casos de coronavirus confirmados en Extremadura |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Peri\u00f3dico Extremadura]] |publisher=Editorial Extremadura S.A. |language=es}}</ref>\n* Positive cases of coronavirus increased to 29 in the [[Community of Madrid]], after an initial erroneous report that reported the figure as 32 in a press conference by the director of the Centre for Coordination of Health Alerts and Emergencies of the Ministry of Health, [[Fernando Sim\u00f3n]].<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-comunidad-confirma-13-nuevos-positivos-coronavirus-eleva-cifra-casos-28-20200302113904.html |title=Se elevan a 29 los casos positivos de coronavirus en la regi\u00f3n |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In Navarre, a second positive case was reported of a man aged 34, who was a family member of the admitted woman.<ref name=\"noticiasdenavarra1\">[https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/sociedad/2020/03/02/segundo-caso-positivo-coronavirus-navarra/1027474.html Segundo positivo por coronavirus en Navarra, familia de la mujer ingresada] {{in lang|es}}</ref>\n* In La Rioja the first case was confirmed.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-confirmado-primer-caso-coronavirus-rioja-20200302163810.html |title=Confirmado el primer caso de coronavirus en La Rioja |date=2 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n\n;3 March\n* Another infected person was reported in M\u00e1laga, Andalusia, with a total of 13 reported cases.<ref name=\"europapress1\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/andalucia/malaga-00356/noticia-nuevo-caso-coronavirus-malaga-eleva-13-casos-confirmados-andalucia-20200303121652.html|title=Ingresado en la UCI en M\u00e1laga un nuevo paciente con coronavirus, decimotercer caso confirmado en Andaluc\u00eda |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A |language=es}}</ref>\n* The second and third positives in [[Asturias]] were reported, amounting to 3 cases.<ref name=\"elcomercio1\">{{cite news |url=https://www.elcomercio.es/asturias/segundo-positivo-coronavirus-20200303170149-nt.html?ref=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2F |title=Segundo caso positivo de Coronavirus en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]] |publisher=[[Vocento]] |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/asturias/noticia-salud-detecta-tercer-positivo-covi-19-asturias-20200303221636.html |title=Salud detecta un tercer positivo de Covid-19 en Asturias |date=3 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In Balearic Islands a third positive case was confirmed.<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4172705/0/confirmado-un-tercer-caso-positivo-por-sars-cov-2-en-mallorca/ |title=Confirmado un tercer caso positivo por SARS-CoV-2 en Mallorca |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora, S.L. |language=es}}</ref>\n* In the Basque Country three more positives, two new infected in \u00c1lava, and the first one from [[Bizkaia]], raising the total positives to 13, 10 in Araba, 2 in Gipuzkoa and 1 in Bizkaia.<ref name=\"autogenerated1\">{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/03/gobierno-vasco-confirma-primer-caso/1021948.html |title=El Gobierno vasco confirma el primer caso de coronavirus en Bizkaia |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref>\n* In Castilla\u2013La Mancha there were 4 new cases reported, bringing the total up to 7, two in the province of Guadalajara and another two in the [[province of Toledo]].<ref name=\"eldiario1\">{{cite news |url=https://www.eldiario.es/clm/Castilla-La-Mancha-confirma-nuevos-coronavirus_0_1001950086.html|title=Castilla-La Mancha confirma cuatro nuevos casos de coronavirus |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Eldiario.es]] |publisher=El Diario de Prensa Digital S.L. |language=es}}</ref>\n* A new case in Catalonia, a 38-year-old tourist who had been in Milan, reaching 18 infected people.<ref>{{cite news |url=https://www.diaridetarragona.com/tarragona/Un-turista-de-38-anos-que-habia-pasado-por-Milan-decimoctavo-caso-de-coronavirus-en-Catalunya-20200303-0065.html |title=Un turista de 38 a\u00f1os que hab\u00eda pasado por Mil\u00e1n, decimoctavo caso de coronavirus en Catalunya |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Diari de Tarragona]] |publisher=PROMICSA |language=es}}</ref>\n* In the Community of Madrid 27 new positive cases of coronavirus bring the total up to 56, with five serious in intensive care.<ref name=\"lavanguardia1\">{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200303/473957904371/los-casos-de-coronovirus-aumentan-a-56-en-madrid-segun-diaz-ayuso.html |title=Los casos de coronovirus aumentan a 56 en Madrid, seg\u00fan D\u00edaz Ayuso |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref>\n* In La Rioja the second case of coronavirus was confirmed, a man who was in contact with the person who is part of the health staff of the Txagorritxu Hospital (Vitoria-Gasteiz, \u00c1lava) that was confirmed as the first case in the community.<ref name=\"europapress2\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-rioja-confirma-segundo-caso-covid-2019-asintomatico-aislado-domicilio-20200303140417.html |title=La Rioja confirma un segundo caso de COVID-2019, asintom\u00e1tico y aislado en su domicilio |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In the Valencian Community the number of infected rises to 19 cases, with four new cases.<ref>{{cite news |url=https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2020/03/03/coronavirus-valencia-infectados/1984792.html|title=Sanidad confirma en Val\u00e8ncia el primer fallecido con coronavirus en Espa\u00f1a |date=3 March 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Levante |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref> After a forensic investigation, a man who had been infected with coronavirus in the Hospital Arnau de Vilanova died on 13 February in Valencia.<ref>{{cite web|url=https://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-hombre-habia-contagiado-coronavirus-murio-13-febrero-valencia-202003032010_noticia.html|title=Un hombre que se hab\u00eda contagiado de coronavirus muri\u00f3 el 13 de febrero en Valencia |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]]|publisher=Diario ABC, S.L.|date=3 March 2020|access-date=3 March 2020|language=es}}</ref>\n* The first death in Madrid took place this day; it was reported on 5 March after a forensic analysis.<ref name=autogenerated2>{{cite news |url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200305/coronavirus-ultimas-noticias-directo-7817968|title=Coronavirus: Tercer muerto en Espa\u00f1a. \u00daltimas noticias en DIRECTO|date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[elperiodic.com]] |publisher=Editorial Digital 2014 S.L. |language=es}}</ref><ref name=autogenerated4>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4176043/0/mujer-99-anos-primera-victima-coronavirus-madrid/ |title=Muere una mujer de 99 a\u00f1os en Madrid con coronavirus: primera v\u00edctima en la capital y tercera en Espa\u00f1a |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n\n;4 March\n* In Asturias a new positive case was reported, amounting 4 cases.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/asturias/noticia-asturias-confirma-cuarto-positivo-coronavirus-20200304132401.html |title=Asturias confirma su cuarto positivo en Coronavirus, un hombre de 48 a\u00f1os |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In [[Aragon]] the first case of coronavirus was confirmed, a 79-year-old man.<ref>{{cite news |url=https://www.aragondigital.es/2020/03/04/aragon-registra-su-primer-caso-de-coronavirus-en-un-hombre-de-79-anos/ |title=Arag\u00f3n registra su primer caso de coronavirus en un hombre de 79 a\u00f1os a expensas del segundo an\u00e1lisis |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Arag\u00f3ndigital.es]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In the Balearic Islands, two more confirmed cases, two young men from [[Sa Pobla]] who travelled to Bergamo, making a total of 4 active cases and one recovered.<ref>{{cite news |url=https://www.cronicabalear.es/2020/03/se-elevan-a-cinco-los-casos-de-coronavirus-en-mallorca/ |title=Se elevan a cinco los casos de coronavirus en Mallorca |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Cr\u00f3nica Balear]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In the Basque Country 8 another positives bring the total positives to 21, 16 active cases in \u00c1lava, two in Gipuzkoa and three more infected and one death in Vizcaya. 250 people remain in isolation, more than of them a hundred are health professionals.<ref>{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/04/ascienden-17-casos-coronavirus-euskadi/1022315.html |title=Cuatro nuevos positivos elevan a diecisiete los casos de coronavirus en Euskadi |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4175566/0/segundo-muerto-coronavirus-pais-vasco/ |title=Segundo muerto en Espa\u00f1a infectado con coronavirus: un hombre de Bilbao de 82 a\u00f1os que padec\u00eda neumon\u00eda |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n* In Castile and Le\u00f3n three more new cases in one day bring the total to 11 affected by coronaviruses in the region: a young woman, health professional from the Basque Health Service, admitted to the Burgos University Assistance Complex, another male in Miranda de Ebro and young man from a recent trip to Italy in Segovia.<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/castillayleon/tres-nuevos-afectados-20200304105159-nt.html |title=Tres nuevos casos elevan a once los afectados por coronavirus en la comunidad |first=Ana |last=Santiago |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In Castilla\u2013La Mancha there were 5 new cases reported, bringing the total up to 12: 7 in the province of Guadalajara, 2 in Toledo, 1 in Albacete, 1 in [[Almansa]] and 1 in [[Tomelloso]].<ref>{{cite news |url=https://www.encastillalamancha.es/sanidad/ya-hay-12-personas-afectadas-por-el-coronavirus-en-castilla-la-mancha/|title=Ya hay 12 personas afectadas por el coronavirus en CLM, dos de ellos menores de edad |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Encastillalamancha.es]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* 10 new cases in Catalonia, reaching a total of 28 infected people, a 23-year-old woman from Barcelona who had been on holiday in Milan, a 39-year-old man from Barcelona who had travelled to Bergamo and Milan, a 40-year-old man from Barcelona who also travelled to Milan, a 47-year-old man from Manresa who was infected by a positive from Valencia, and a 53-year-old woman and a 52-year-old man, both from Girona, who have also been infected by previously confirmed cases, all these last three cases by local contact.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/catalunya/noticia-catalunya-confirma-seis-nuevos-casos-coronavirus-cifra-asciende-24-20200304130039.html |title=Catalunya confirma seis nuevos casos de coronavirus y la cifra asciende a 24 |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/catalunya/noticia-catalunya-confirma-cuatro-casos-mas-coronavirus-20200304191221.html |title=Catalunya confirma cuatro casos m\u00e1s de coronavirus |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In [[Galicia (Spain)|Galicia]], the first case in the community was confirmed in [[A Coru\u00f1a]].<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/galicia/noticia-confirmado-primer-caso-coronavirus-galicia-20200304143404.html |title=Confirmado el primer caso por coronavirus en Galicia |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In the Community of Madrid 20 new positive cases of coronavirus brought the total to 76, of which 41 were hospitalised and 7 in intensive care.<ref>{{cite news |url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-enfermos-coronavirus-hospitalizados-UCI-0-2210178992--20200304010117.html |title=Madrid cuenta con 76 enfermos de coronavirus, de los que 41 est\u00e1n hospitalizados y 7 en la UCI |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=[[Telemadrid]] |publisher=[[Community of Madrid]] |language=es}}</ref>\n* Five new cases were reported in La Rioja, but one of them is counted in Burgos, Castilla y Le\u00f3n, so the positives cases total in the community amounts to 6.<ref>{{cite news |url=https://www.consalud.es/pacientes/especial-coronavirus/confirmados-casos-riojanos-coronavirus_75239_102.html |title=Confirmados cinco nuevos casos riojanos de coronavirus |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=ConSalud.es |publisher=Mediforum S.L.U. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.larioja.com/la-rioja/confirmados-cinco-nuevos-20200304142048-nt.html |title=Los cuatro casos confirmados hoy provienen del entorno del vecino de Casalarreina |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=LaRioja.com |publisher=VOCENTO |language=es}}</ref>\n* In the Valencian Community the infected rises to 22 cases, with four new cases and one of the previous day discarded, 3 of them in the [[province of Alicante]].<ref>{{cite news |url=https://www.elperiodic.com/sanidad-confirma-nuevos-casos-coronavirus-tres-ellos-alicante_669286 |title=Sanidad confirma 4 nuevos casos de coronavirus, tres de ellos en Alicante |date=4 March 2020 |access-date=4 March 2020 |newspaper=elperiodic.com |publisher=Editorial Digital 2014 S.L. |language=es}}</ref>\n\n;5 March\n* In Andalusia 4 new cases were reported, a 17-year-old girl in [[M\u00e1laga]] at the Santa Rosa de Lima school who returned last week from a study trip to Italy, a 23-year-old woman and a 37-year-old woman in Seville and a 41-year-old woman in [[Alhaur\u00edn de la Torre]], bringing the total to 17 active cases and not 16 as reported by the media.<ref>{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/local/sevilla/20200305/473976935564/alumna-17-anos-positivo-coronavirus-malaga-andalucia.html |title=Una joven de 17 a\u00f1os, nuevo caso de coronavirus en Andaluc\u00eda |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/andalucia/noticia-ascienden-16-contagiados-coronavirus-andalucia-cuatro-nuevos-casos-sevilla-malaga-20200305200610.html |title=Ascienden a 16 los contagiados por coronavirus en Andaluc\u00eda tras cuatro nuevos casos en Sevilla y M\u00e1laga |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In Asturias a new positive case in [[Gij\u00f3n]], a 48-year-old male related to the Torrej\u00f3n de Ardoz cluster (Madrid), was reported, amounting 5 cases.<ref>{{cite news |url=https://www.elcomercio.es/sociedad/asturias-coronavirus-quinto-caso-20200305083434-nt.html |title=Un gijon\u00e9s de 48 a\u00f1os, quinto caso de coronavirus en Asturias |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Comercio (Spain)|El Comercio]] |publisher=VOCENTO |language=es}}</ref>\n* In the Balearic Islands, one more positive male, making a total of 5 active cases and one recovered.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/illes-balears/noticia-confirman-sexto-caso-coronavirus-mallorca-hombre-tuvo-contacto-otra-paciente-20200305090728.html |title=Confirman un sexto caso de coronavirus, un hombre que tuvo contacto con otra paciente en Mallorca |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In the Basque Country 6 another positives, raising the total positives to 27.<ref name=\"auto7\">{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4176141/0/ascienden-a-27-los-casos-de-coronavirus-en-euskadi-al-detectarse-seis-nuevos-infectados/ |title=Ascienden a 27 los casos de coronavirus en Euskadi, al detectarse seis nuevos infectados |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n* In the Canary Islands two new cases (a female Italian tourist in [[Gran Canaria]] and an Italian tourist in [[San Cristobal de la Laguna]]) and a recovery of a person (an hotel guest of H10 Costa Adeje Palace) were reported, raising the total to 8 active cases and 3 recoverys.<ref>{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/local/canarias/20200305/473975555424/coronavirus--canarias-confirma-un-nuevo-positivo-por-coronavirus-en-tenerife.html |title=Coronavirus.- Canarias confirma un nuevo positivo por coronavirus en Tenerife |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.laprovincia.es/sociedad/2020/03/05/sanidad-confirma-primer-caso-coronavirus/1261829.html |title=Sanidad confirma el primer caso de coronavirus en Gran Canaria |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[La Provincia-Diario de Las Palmas]] |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/islas-canarias/noticia-nuevo-caso-huespedes-hotel-tenerife-eleva-ocho-positivos-canarias-20200305203656.html |title=Un nuevo caso entre los hu\u00e9spedes del hotel de Tenerife eleva a ocho los positivos en Canarias |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In Castile and Le\u00f3n two new cases in [[Tamames]], [[province of Salamanca]], and [[Valladolid]], raise the total positives to 13.<ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/salamanca/sanidad-detecta-positivo-20200305162228-nt.html |title=Sanidad confirma un caso positivo de coronavirus en la localidad salmantina de Tamames |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.elnortedecastilla.es/castillayleon/tres-nuevos-afectados-20200304105159-nt.html |title=Dos nuevos casos en Valladolid y Salamanca elevan a trece los afectados por coronavirus en la comunidad |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Norte de Castilla]] |publisher= |language=es}}</ref>\n* In Castilla\u2013La Mancha 1 new case in Guadalajara was reported, raising the total to 13.<ref>{{cite news |url=https://www.encastillalamancha.es/sanidad/un-nuevo-caso-de-coronavirus-y-ya-van-13-en-castilla-la-mancha/ |title=Un nuevo caso de coronavirus, y ya van 13, en Castilla-La Mancha |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Caso]] |publisher=ECOS C-LM, S.L. |language=es}}</ref>\n* In Catalonia, 4 new positive cases of coronavirus increase to 32 in total.<ref>{{cite news |url=https://elcaso.elnacional.cat/es/sucesos/coronavirus-cataluna-nuevos-casos-primer-grave-salud_28001_102.html |title=Salut confirma nuevos casos de coronavirus: el primero grave en Catalunya |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Encastillalamancha.es]] |publisher=Una Mirada Informativa Especial |language=es}}</ref>\n* In Galicia, the second positive in the community, a 43-year-old male admitted to the \u00c1lvaro Cunqueiro de Vigo Hospital was confirmed in [[Vigo]].<ref>{{cite news |url=https://www.elidealgallego.com/articulo/galicia/galicia-confirmado-segundo-caso-coronavirus-galicia-mujer-ingresada-alvaro-cunqueiro-vigo/20200305174803430474.html |title=Confirmado un segundo caso de coronavirus en Galicia, una mujer ingresada en el \u00c1lvaro Cunqueiro de Vigo |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[El Ideal Gallego]] |publisher=Editorial La Capital S.L. |language=es}}</ref>\n* In the Community of Madrid, 13 new positive cases of coronavirus increase to 89 in total and, after a forensic investigation, it is discovered that a 99-year-old woman died in Madrid on 3 March due to coronavirus, becoming the third confirmed death in Spain.<ref name=autogenerated2 /><ref name=autogenerated4 />\n* In Navarra a third case was announced, making a total of 3 cases and not 4 as the media account, since one is hospitalised and accounted for in the Basque Country.<ref name=\"auto5\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/navarra/noticia-navarra-registra-nuevo-caso-coronavirus-cuarto-positivo-20200305182702.html |title=Navarra registra un nuevo caso de coronavirus, el cuarto positivo |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In La Rioja 4 new positive cases of coronavirus brought the total to 10.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-confirmados-cuatro-nuevos-casos-riojanos-coronavirus-comunidad-suma-ya-11-afectados-20200305133504.html |title=Confirmados cuatro nuevos casos riojanos de coronavirus, con lo que la comunidad suma ya 11 afectados |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> Subsequently, that same afternoon the figure was increased to 17 cases.<ref>{{cite news |url=https://m.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-sanidad-eleva-17-casos-contagio-coronavirus-rioja-261-toda-espana-20200305185735.html |title=Sanidad eleva a 17 los casos de contagio de coronavirus en La Rioja |date=5 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In the Valencian Community the infected rises to 30 cases, with 8 new cases in [[Castell\u00f3n de la Plana|Castell\u00f3n]], [[Elche]], [[Orihuela]], and Valencia.<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-sanidad-confirma-ocho-nuevos-casos-coronavirus-elevan-30-cifra-contagiados-comunitat-valenciana-20200305194709.html |title=Sanidad confirma ocho nuevos casos de coronavirus que elevan a 30 a la cifra de contagiados en la Comunitat Valenciana |date=5 March 2020 |access-date=5 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n\n;6 March\n* In Andalusia 5 new cases were reported, a 63-year-old woman in Malaga who had recently travelled to Italy, a 48-year-old woman in [[Baeza]] (Ja\u00e9n) who has recently travelled to Italy, a 78-year-old man in Ja\u00e9n, a 74-year-old man in Marbella admitted to the Costa del Sol Hospital and a 72-year-old man in Torremolinos who is admitted to the Vithas X\u00e1nit Internacional hospital in Malaga, totalling 22 active cases.<ref name=\"auto\">{{cite news |url=https://elcorreoweb.es/andalucia/salud-confirma-cinco-nuevos-casos-de-coronavirus-en-andalucia-YC6433089 |title=Salud confirma cinco nuevos casos de coronavirus en Andaluc\u00eda |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[El Correo de Andaluc\u00eda]] |publisher=El Correo de Andaluc\u00eda S.L.|language=es}}</ref>\n* In Aragon the second case of coronavirus was confirmed, an 87-year-old man admitted to the hospital at the {{ill|Nuestra Se\u00f1ora de Gracia Hospital|es|Hospital Provincial de Nuestra Se\u00f1ora de Gracia}} in Zaragoza, who died a few hours later.<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4177561/0/el-centro-nacional-de-microbiologia-confirma-dos-casos-positivos-de-coronavirus-en-aragon/ |title=El Centro Nacional de Microbiolog\u00eda confirma dos casos positivos de coronavirus en Arag\u00f3n |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.elperiodicodearagon.com/noticias/aragon/coronavirus-aragon-dos-casos-confirmados-cuatro-estudio_1412454.html |title=Primera muerte por coronavirus en Arag\u00f3n |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[El peri\u00f3dico de Arag\u00f3n]] |publisher=Prensa Diaria Aragonesa S.A.U. |language=es}}</ref> Another 8 were reported, rising the total to 9 active cases and 1 deceased.<ref name=\"auto2\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/aragon/noticia-aragon-registra-nueve-casos-coronavirus-notificar-tres-nuevos-20200306192053.html |title=Arag\u00f3n registra nueve casos de coronavirus, tras notificar tres nuevos |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* Asturias adds two new positive cases, related to the 48-year-old man with epidemiological link to the cluster of Torrej\u00f3n de Ardoz (Madrid), amounting 7 active cases.<ref name=\"auto6\">{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4177615/0/confirmados-dos-nuevos-positivos-en-asturias-que-elevan-a-siete-los-pacientes-con-covid-19/ |title=Confirmados dos nuevos positivos en Asturias que elevan a siete los pacientes con COVID-19 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref>\n* In the Balearic Islands, one more case test positive, a male admitted to the Can Misses Hospital, making a total of 6 active cases and one recovered.<ref name=\"auto3\">{{cite news |url=https://www.diariodemallorca.es/mallorca/2020/03/06/confirmado-primer-caso-coronavirus-ibiza/1492224.html |title=El primer caso de coronavirus en Ibiza eleva a siete los contagiados en Baleares |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Diario de Mallorca]] |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref>\n* In Basque Country 18 another positives, 13 new positives in Araba and 5 in Bizkaia, rising the total positives to 45.<ref>{{cite news |url=https://www.deia.eus/actualidad/sociedad/2020/03/06/euskadi-registra-18-nuevos-casos/1022838.html |title=Euskadi registra 18 nuevos casos de coronavirus en un solo d\u00eda |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Deia (newspaper)|Deia]] |publisher=Editorial Iparraguirre, S.A. |language=es}}</ref>\n* In Canary Islands a new case is reported, male in San Cristobal de la Laguna, Tenerife.<ref>{{cite news |url=https://www.laprovincia.es/sociedad/2020/03/06/sanidad-confirma-nuevo-positivo-coronavirus/1262104.html |title=Sanidad confirma otro nuevo positivo por coronavirus en La Laguna |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[La Provincia-Diario de Las Palmas]] |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref> Another three Italian female tourist and another person in Tenerife tested positive, raising the total to 13 active cases and 3 recoverys, 9 of them in Tenerife and 4 in Gran Canaria.<ref>{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/local/canarias/20200306/473985211224/dan-positivo-las-tres-italianas-relacionadas-con-el-caso-de-la-turista-en-gran-canaria.html |title=Dan positivo las tres italianas relacionadas con el caso de la turista en Gran Canaria |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref><ref name=\"auto8\">{{cite news |url=https://www.laprovincia.es/sociedad/2020/03/06/confirnan-nuevo-positivo-covid-/1262289.html |title=Confirman un nuevo positivo de Covid- 19 en Tenerife |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[La Provincia-Diario de Las Palmas]] |publisher=Grupo Prensa Ib\u00e9rica Media |language=es}}</ref>\n* In Cantabria a new case, a \"young person\" who has been infected in the Basque Country, which currently records a total of 11 cases in the community.<ref name=\"auto9\">{{cite news |url=https://www.cope.es/emisoras/cantabria/cantabria-provincia/santander/noticias/cantabria-confirma-nuevo-caso-coronavirus-20200306_638905 |title=Cantabria confirma un nuevo caso de coronavirus |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[COPE]] |publisher=Spanish episcopal conference |language=es}}</ref>\n* In Castile and Le\u00f3n a new case in Burgos, a young woman, raise the total positives to 14.<ref name=\"auto4\">{{cite news |url=https://www.salamanca24horas.com/texto-diario/mostrar/1838835/nuevo-positivo-coronavirus-burgos-eleva-14-numero-casos-castilla-leon |title=Un nuevo positivo de coronavirus en Burgos eleva a 14 el n\u00famero de casos en Castilla y Le\u00f3n |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[salamanca24horas.com]] |publisher=Publialbor S.L. |language=es}}</ref>\n* In Castilla\u2013La Mancha 2 new cases in Guadalajara were reported, rising the total to 15, distributed in Guadalajara with ten confirmed cases, Toledo two, Albacete one, Almansa one and [[Tomelloso]] one.<ref name=\"auto12\">{{cite news |url=https://www.dclm.es/noticias/97466/coronavirus-dos-nuevos-casos-en-guadalajara-elevan-hasta-los-15-los-detectados-en-clm |title=Dos nuevos casos en Guadalajara elevan hasta los 15 los detectados en CLM |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Diario de Castilla-La Mancha]] |publisher=Castilla La Mancha Digital S.L. |language=es}}</ref>\n* In Catalonia, 5 new positive cases of coronavirus, a 29-year-old woman who is in serious condition, a 19-year-old girl in Barcelona, a 57-year-old man in [[Cabrils]] (Barcelona), a 35-year-old woman in Barcelona and a 55-year-old woman in Barcelona who travelled to Milan, increase to 37 in total.<ref>{{cite news |url=https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-cinco-nuevos-casos-coronavirus-cataluna-mujer-grave-202003061339_noticia.html |title=Cinco nuevos casos de coronavirus en Catalu\u00f1a, uno es una mujer grave |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]] |publisher=Diario ABC S.L. |language=es}}</ref>\n* In Galicia, the third and fourth positives in the community, a 15 years old child and a 47-year-old woman admitted to the \u00c1lvaro Cunqueiro de Vigo Hospital were confirmed in Vigo.<ref>{{cite news |url=https://www.abc.es/espana/galicia/abci-cinco-nuevos-casos-coronavirus-pendientes-confirmacion-galicia-202003051415_noticia.html |title=Dos nuevos casos de coronavirus en Galicia: una pareja de mediana edad ingresada en Vigo |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[ABC (newspaper)|ABC]] |publisher=Diario ABC S.L. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/galicia/noticia-confirmado-cuarto-positivo-coronavirus-galicia-menor-vigo-hijo-personas-infectadas-20200306154038.html |title=Confirmado el cuarto positivo de coronavirus, un menor en Vigo hijo de una de los infectados |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In the Community of Madrid, 46 new positive cases of coronavirus in Valdemoro increase to 134 active cases and 4 deaths in total,<ref>{{cite news |url=https://m.infosalus.com/actualidad/noticia-comunidad-madrid-registra-137-positivos-coronavirus-dos-muertes-20200306105931.html |title=La Comunidad de Madrid registra 137 positivos por coronavirus y dos muertes |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Infosalus]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> including a 76-year-old man with previous pathologies who died at the Infanta Elena Hospital of [[Valdemoro]], the fourth confirmed death in Spain,<ref>{{cite news |url=https://www.20minutos.es/noticia/4177544/0/muere-mujer-coronavirus-valdemoro/ |title=Muere otro hombre de 76 a\u00f1os en Madrid con coronavirus en una residencia de Valdemoro con otros 16 contagiados |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[20 Minutos]] |publisher=20 Minutos Editora S.L. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Segunda-Madrid-producido-Valdemoro-positivo-0-2210778901--20200306084058.html |title=Un centro de mayores de Valdemoro registra la segunda muerte en Madrid con coronavirus |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Telemadrid]] |publisher=Madrid autonomous government |language=es}}</ref> other 91 years old man dead at the [[Gregorio Mara\u00f1\u00f3n Hospital]]<ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-hombre-91-anos-patologia-previa-tercera-victima-mortal-madrid-coronavirus-20200306183223.html |title=Un hombre de 91 a\u00f1os con patolog\u00eda previa, tercera v\u00edctima mortal en Madrid por coronavirus |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref> and another 83 years old man deceased at the Severo Ochoa Hospital in [[Legan\u00e9s]].<ref name=\"auto13\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-hombre-83-anos-patologias-previas-cuatro-muerto-madrid-coronavirus-20200306205601.html |title=Un hombre de 83 a\u00f1os con patolog\u00edas previas, cuarto muerto en Madrid por coronavirus |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In La Rioja 21 new positive cases of coronavirus increase to 38 in total.<ref name=\"auto10\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-rioja-confirma-doce-nuevos-casos-positivos-coronavirus-alcanzando-ya-29-20200306122232.html |title=La Rioja confirma doce nuevos casos positivos de coronavirus, alcanzando ya los 29 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref><ref>{{cite news |url=https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-coronavirus-rioja-confirma-tarde-otros-casos-positivos-alcanzando-ya-38-20200306181336.html |title=La Rioja confirma esta tarde otros 9 casos positivos, alcanzando ya los 38 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* A new positive case, a man admitted to the {{ill|Universitary General Hospital of Alicante|es|Hospital General Universitario de Alicante}} who travelled to northern Italy and a 31-year-old person from [[Burriana]] discharged, giving a total of 30 active cases in the Valencian Community.<ref name=\"auto1\">{{cite news |url=https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20200306/473983478364/dan-alta-primer-paciente-valenciano-coronavirus.html |title=Dan de alta el primer paciente valenciano diagnosticado con coronavirus |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[La Vanguardia]] |publisher=La Vanguardia Ediciones, S.L.U. |language=es}}</ref><ref name=\"auto11\">{{cite news |url=https://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-nuevo-caso-coronoavirus-alicante-alta-castellon-dejan-numero-contagiados-comunitat-30-20200306185059.html |title=Un nuevo caso de coronavirus en Alicante deja el n\u00famero de contagios en la Comunitat Valenciana en 31 |date=6 March 2020 |access-date=6 March 2020 |newspaper=[[Europa Press]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* The [[Episcopal Conference of Spain|Spanish Episcopal Conference]] indicated that churches should remove the holy water from the pillars, avoid the gesture of shaking hands as a way of giving peace, and not kiss religious images, a typical gesture in [[Lent]].<ref>{{cite news|url=https://conferenciaepiscopal.es/indicaciones-de-la-cee-ante-el-coronavirus/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=indicaciones-de-la-cee-ante-el-coronavirus|title=Indicaciones de la CEE ante el coronavirus|website=conferenciaepiscopal.es|access-date=9 March 2020}}</ref>\n\n; 7 March\n* A student of Colegio Santa Mar\u00eda de los Rosales in [[Madrid]] tested positive for the coronavirus. This is the college where [[Leonor, Princess of Asturias]], [[heir presumptive]] to the throne of [[Spain]] and her sister [[Infanta Sof\u00eda of Spain|Infanta Sof\u00eda]] study. The [[Royal Household of Spain]] announced that the daughters of the King would attend classes when they resume on Monday.<ref>{{cite news |title=Un estudiante del colegio de la Princesa Leonor, contagiado de coronavirus|url=https://www.larazon.es/gente/20200307/tj3fa2ftrvf4haeqzfps3nyk3u.html|date=7 March 2020 |access-date=7 March 2020 |newspaper=[[La Raz\u00f3n (Madrid)|La Raz\u00f3n]] |publisher=Europa Press Noticias S.A. |language=es}}</ref>\n* In La Rioja, [[Haro, La Rioja|Haro]] was put on lockdown.<ref>[https://www.theguardian.com/world/2020/mar/07/spanish-town-faces-police-lockdown-to-contain-coronavirus Spanish town faces police lockdown to contain coronavirus] The Guardian</ref>\n\n;8 March\n* Seven more people were confirmed to have died.<ref name=ELMUNDO>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|title=Coronavirus, \u00faltima hora {{!}} Siete nuevas muertes en Madrid, Zaragoza y Pa\u00eds Vasco elevan a 17 las v\u00edctimas mortales|author1=Sara Polo|author2=Marif\u00e9 Velasco|date=8 March 2020|orig-year=17:59|website=Elmundo|language=es|access-date=8 March 2020|url-status=usurped|archive-url= https://web.archive.org/web/20200308170056/https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|archive-date=8 March 2020}} \u2013 {{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|title=Coronavirus, \u00faltima hora {{!}} Contagiado un beb\u00e9 de cinco meses en Murcia|author1=Sara Polo|author2=Marif\u00e9 Velasco|date=9 March 2020|orig-year=00:49|website=Elmundo|language=es|access-date=9 March 2020|url-status=live|archive-url= https://web.archive.org/web/20200309000238/https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/08/5e6492d621efa0ab448b45f6.html|archive-date=9 March 2020}}</ref>\n* First case diagnosed in the [[Region of Murcia]].<ref>{{Cite web|url=https://www.murcia.com/noticias/2020/03/08-se-confirma-el-primer-caso-de-coronavirus-en-la-region.asp|title=Se confirma el primer caso de coronavirus en la Regi\u00f3n de Murcia - murcia.com|website=murcia.com|access-date=8 March 2020}}</ref>\n\n;9 March\n* The confirmed cases rose to 1,231 and the death toll to 30.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-09/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-directo.html|title=\u00daltimas noticias del coronavirus, en directo |website=elpais.com|date=2 March 2020 |access-date=9 March 2020}}</ref>\n* In Barcelona, a kindergarten is closed amid a worker testing positive and three members of the [[City Council of Barcelona|City Council]], including First Deputy Mayor [[Jaume Collboni]] self-isolating.<ref>{{Cite web|url=https://www.ccma.cat/324/tanquen-una-escola-bressol-de-barcelona-pel-positiu-en-coronavirus-duna-treballadora/noticia/2995613/|title=Tanquen una escola bressol de Barcelona pel positiu en coronavirus d'una treballadora|website=ccma.cat|date=9 March 2020|access-date=9 March 2020}}</ref>\n* The [[List of Ministers of Health of Catalonia|Catalan Ministry of Health]] reported two new deaths in Catalonia.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200309/474038552981/coronavirus-espana-madrid-catalunya-valencia-muertos-infectados-sintomas-ultimas-noticias-ultima-hora-hoy-en-directo.html|title=Coronavirus: Dos nuevos fallecidos en Catalunya por Covid-19. \u00daltimas noticias en Espa\u00f1a, en directo|website=La Vanguardia|access-date=9 March 2020}}</ref>\n* The [[Basque Government|Basque government]] announced the closure of all schools in the municipalities of [[Vitoria-Gasteiz|Vitoria]]<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-09/cierre-de-todos-los-centros-educativos-de-vitoria-por-la-epidemia-de-coronavirus.html|title=Cierre de todos los centros educativos de Vitoria por la epidemia de coronavirus|last=Ormazabal|first=Mikel|date=9 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref> and [[Labastida]].<ref>{{Cite web|url=https://www.elcorreo.com/sociedad/salud/labastida-cierra-colegios-caso-coronavirus-20200309071459-nt.html|title=Labastida cierra sus dos colegios y Vitoria uno, los primeros del pa\u00eds, para evitar una epidemia|date=9 March 2020|website=El Correo|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref>\n* [[President of the Community of Madrid|President]] of the [[Government of the Community of Madrid|regional government of Madrid]], [[Isabel D\u00edaz Ayuso]], announced the cancellation of classes in the Autonomous community of Madrid at all educational levels due to the strong increase in cases in the region, a measure that would affect more than 1.5 million students.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/madrid/2020-03-09/la-comunidad-estudia-endurecer-sus-medidas-para-combatir-la-expansion-del-virus.html|title=Madrid deja sin clases a 1,5 millones de alumnos y cancelar\u00e1 operaciones y citas para combatir el coronavirus|last=Ferrero|first=Juan Jos\u00e9 Mateo, Berta|date=9 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=9 March 2020}}</ref>\n\n;10 March\n* First death confirmed in La Rioja.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200310/474077569127/primera-muerte-en-la-rioja-por-coronavirus.html|title=Redirect Notice|last=|first=|date=10 March 2020|website=google.es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* The regional government of La Rioja announced the suspension of classes for a period of two weeks.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/lariojaorg/status/1237331569938964480?s=21|title=El Consejo de Gobierno ha aprobado hace unos minutos un paquete de medidas ante la incidencia del coronavirus, entre ellas el suspenso de toda la actividad escolar en la regi\u00f3n durante los pr\u00f3ximos 15 d\u00edas. #ConsejoDeGobierno #COVID19 #coronavirus pic.twitter.com/a0saQvrArb|last=Rioja|first=Gobierno de La|date=10 March 2020|website=@lariojaorg|language=es|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* [[Javier Ortega Smith]], General Secretary of the far-right Vox, third political force in Spanish parliament, tests positive after his party hosted a nationwide meeting with sympathizers on 8 March.<ref>{{cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/10/5e6778e7fdddff851e8b4611.html|title=Javier Ortega Smith da positivo por coronavirus y Vox pide perd\u00f3n por celebrar Vistalegre|publisher=El Mundo|date=10 March 2020|last=Carvajal|first=\u00c1lvaro|language=es|access-date=10 March 2020|url-status=live}}</ref>\n* After Ortega Smith tested positive for COVID-19, the [[Congress of Deputies]] and the [[Senate of Spain|Senate]] suspended its parliamentary activity for a period of a week and 52 Vox's lawmakers are asked to stay at home.<ref>{{cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/10/5e677680fdddff77138b45be.html|title=El Congreso suspende su actividad una semana tras el positivo del diputado Ortega Smith|publisher=El Mundo|date=10 March 2020|last=Cruz|first=Marisa|language=es|access-date=10 March 2020|url-status=live}}</ref>\n* All direct flights between Spanish and Italian airports suspended until 25 March.<ref>{{cite web|url=https://www.boe.es/boe/dias/2020/03/10/|title=Bolet\u00edn Oficial del Estado: martes 10 de marzo de 2020|website=boe.es|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020|url-status=live}}</ref>\n* The first cases in [[province of Tarragona]] are confirmed; two in [[Cambrils]] and two others in [[Salou]].<ref>{{cite web|url=https://www.diaridetarragona.com/tarragona/Cuatro-casos-de-coronavirus-confirmados-en-Tarragona-20200310-0049.html|title=Cuatro casos de coronavirus confirmados en Tarragona|website=Diari de Tarragona|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* An elderly woman from [[Castellser\u00e0]] becomes the first case in [[Province of Lleida]], making all Catalan provinces with cases.<ref>{{cite web|url=https://www.elpuntavui.cat/societat/article/14-salut/1754984-una-dona-de-castellsera-primer-positiu-en-coronavirus-a-lleida.html|title=Una dona de Castellser\u00e0, primer positiu en coronavirus a Lleida|website=El Punt Avui|language=ca|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* The [[Constitutional Court of Spain|Constitutional Court]] suspended its activity for the following two days.<ref>{{cite web|url=https://www.elimparcial.es/noticia/210857/cultura/el-coronavirus-obliga-a-la-rae-y-al-tribunal-constitucional-a-suspender-sus-plenos.html|title=El coronavirus obliga a la RAE y al Tribunal Constitucional a suspender sus plenos|website=El Imparcial|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref> The [[Royal Spanish Academy]] also suspends its plenary sessions.<ref>{{cite web|url=https://www.elconfidencial.com/espana/2020-03-10/tribunal-constitucional-suspende-sesiones-coronavirus_2490907/|title=El Tribunal Constitucional suspende sus sesiones por el coronavirus|website=El Confidencial|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* The [[Royal Household of Spain|Royal Household]] announced that the King's agenda of the week was suspended, except for an official visit to France the following day.<ref>{{cite web|url=https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-coronavirus-mete-agenda-reyes-202003101731_noticia.html|title=El coronavirus se mete en la agenda de los Reyes|website=ABC.es|language=es|date=10 March 2020|access-date=10 March 2020}}</ref>\n* The Conference of rectors of Madrid public universities (CRUMA) decided to delay the academic calendar, classes, exams and enrollments by two weeks.<ref>{{Cite web|url=http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-retrasa-semanas-calendario-academico-0-2211978814--20200310103154.html|title=Madrid retrasa dos semanas el calendario acad\u00e9mico|website=telemadrid.es|date=10 March 2020|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* Spanish Government suspends events with more than one thousand attendants in Madrid, La Rioja and Vitoria.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/sociedad/Sanidad-consejo-ministros-medidas_0_1004400105.html|title=El Gobierno suspende los eventos a cubierto de m\u00e1s de mil personas en Madrid, La Rioja y Vitoria|last=Remacha|first=Bel\u00e9n|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* The [[Generalitat Valenciana|Valencian Government]] decides to postpone the [[Falles|Falles of Valencia]] for the fifth time in its history and the [[Magdalena Festival|Magdalena]], in Castell\u00f3n.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/cv/Gobierno-prohibe-multitudinarios-Fallas-coronavirus_0_1004400103.html|title=El Gobierno valenciano aplaza las Fallas de Val\u00e8ncia y la Magdalena de Castell\u00f3n por el coronavirus|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n\n;11 March\n* The Catalan government followed the steps of the Spanish government taken the previous day and suspended events with more than one thousand attendees in the region.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/catalunya/Catalunya-prohibe-eventos-personas-coronavirus_0_1004749678.html|title=Catalunya proh\u00edbe los eventos de m\u00e1s de 1.000 personas por la crisis del coronavirus|last=Rodr\u00edguez|first=Pau|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* Madrid cancelled the main tribute in honour of the [[2004 Madrid train bombings|11-M terrorist attacks]] in Atocha.<ref>{{Cite web|url=https://www.ultimahora.es/noticias/nacional/2020/03/11/1147631/madrid-coronavirus-condiciona-aniversario-del-11m.html|title=Un 11M m\u00e1s, pero no uno cualquiera|date=11 March 2020|website=\u00daltima Hora|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* First death reported in Extremadura.<ref>{{Cite tweet|user=Junta_Ex|number=1237685241218768897|title=@GFVara: En Extremadura hay dos casos positivos m\u00e1s, uno de ellos lamentablemente ha fallecido. Nuestra solidaridad y condolencias a la familia #Covid19 #Coronaviruspic.twitter.com/TQksGf1OT2|author=Junta de Extremadura|date=11 March 2020|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* A second national deputy of the far-right Vox that did not have any contact with the first one tests positive for COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200311/474089319939/segundo-positivo-coronavirus-vox.html|title=Un segundo diputado de Vox da positivo en coronavirus|date=11 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* The [[Assembly of Madrid]], regional parliament of Madrid, suspended its activities for a period of 15 days, after Ortega Smith had tested positive.<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/madrid/noticia-asamblea-madrid-suspende-actividad-parlamentaria-15-dias-coronavirus-20200311141829.html|title=La Asamblea de Madrid suspende su actividad parlamentaria durante 15 d\u00edas por el coronavirus|last=Press|first=Europa|date=11 March 2020|website=europapress.es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* The [[Parliament of Andalusia]], regional parliament of Andalusia, suspended its activities for a week after a deputy in the regional chamber from Vox was confirmed positive.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/andalucia/coronavirus-Parlamento-andaluz-suspender-actividad_0_1004749914.html|title=El Parlamento de Andaluc\u00eda suspende su actividad toda la semana por el riesgo de coronavirus en los diputados de Vox|last=Cela|first=Daniel|website=eldiario.es|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* [[Ana Pastor (politician)|Ana Pastor]], second vice-president of the Spanish Congress, former [[President of the Congress of Deputies|President of the Congress]] and former [[Ministry of Health (Spain)|Minister of Health]] and [[Ministry of Development (Spain)|of Public Works]], announced she was affected by the coronavirus.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/anapastorjulian/status/1237755582968365057|title=Desde el s\u00e1bado por la tarde que tuve fiebre he permanecido en casa siguiendo las indicaciones m\u00e9dicas. Ayer me dio positivo la prueba del COVID-19 por lo que continuar\u00e9 en mi casa los d\u00edas que me indiquen mis colegas. Yo estoy perfectamente bien sin fiebre ni otros s\u00edntomas.|last=Juli\u00e1n|first=Ana Pastor|date=11 March 2020|website=@anapastorjulian|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* A woman in [[El Vendrell]] becomes the fifth case in the province of Tarragona.<ref>{{Cite web|url=https://tarragonadigital.com/baix-penedes/nou-cas-coronavirus-tarragona-vendrell-11-marc-2020?fb&fbclid=IwAR1zEjqVG4gES2UGyRM5Mcow81mI8Rij7IbytPfWm_wmAnFhV9YsQbYEdRQ|title=Cinqu\u00e8 cas de coronavirus a Tarragona: una dona del Vendrell infectada|date=11 March 2020|website=Tarragona Digital|language=ca|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* Ana Vega, Vox's spokesperson in the [[Corts Valencianes|Valencian Corts]], announces she is positive in COVID-19, becoming the fourth elected politician of the far-right party infected.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/AnaVegaVOX/status/1237777604104654848|title=Desde ayer por la ma\u00f1ana permanezco en casa porque ten\u00eda fiebre. Hoy he dado positivo en la prueba del COVID-19 por lo que cumplir\u00e9 con todas las indicaciones que me han dado las autoridades sanitarias y nuestros profesionales sanitarios.|last=Campos|first=Ana Vega|date=11 March 2020|website=@AnaVegaVOX|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* Minister of Health of the Basque government, Nekane Murga, announces the closure of all schools in the \u00c1lava, after 12 pupils were affected by COVID-19. The measure will affect more than 60,000 students.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-11/euskadi-suspende-las-clases-en-alva-por-la-expansion-de-la-enfermedad.html|title=Euskadi suspende las clases en \u00c1lava para frenar la expansi\u00f3n de la enfermedad|last=Pa\u00eds|first=El|date=11 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref> \n* Spanish [[Ministry of Culture (Spain)|Ministry of Culture]] orders in Madrid the closing of all ministry dependent centres, including the museums of [[Museo del Prado|El Prado]], [[Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda|Reina Sof\u00eda]], [[Thyssen-Bornemisza Museum|Thyssen]], the Spanish [[Filmoteca Espa\u00f1ola]], [[National Archaeological Museum, Madrid|Archaeological]] and [[Museo Nacional de Antropolog\u00eda (Madrid)|Anthropological]] museums, as well as the [[Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a|National Library]] and the [[Royal Palace of Madrid|Royal Palace]] among others.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/cultura/2020-03-11/coronavirus-el-mundo-de-la-cultura-pone-en-mayo-sus-esperanzas-tras-el-aluvion-de-cancelaciones.html|title=Coronavirus: cierran el Prado, el Reina Sof\u00eda, el Thyssen, la Filmoteca y los centros dependientes del ministerio|last=Marcos|first=Raquel Vidales, Tommaso Koch, Carlos|date=11 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=11 March 2020}}</ref>\n* The [[2020 Copa del Rey Final]] \u2013 the national football cup final due to be held in Seville on 18 April between two teams from the Basque Country \u2013 was postponed on the assumption that it would have been cancelled or played in an empty stadium, in the hope that a solution would be found in the coming weeks to allow supporters to attend the important event as normal. No rescheduled date for the fixture was proposed at that point.<ref>[https://www.athletic-club.eus/en/news/2020/03/11/aplazada-la-final-de-la-copa-del-rey The final of the Copa del Rey postponed], Athletic Bilbao, 11 March 2020</ref>\n\n;12 March\n* The Autonomous City of [[Melilla]] suspended the passage of Moroccan goods carriers to avoid crowds on its frontier.<ref>{{Cite web|url=http://www.gentedigital.es/melilla/noticia/2829489/melilla-suspende-el-paso-de-cientos-de-porteadores-de-mercancias-de-marruecos-para-evitar-aglomeraciones/|title=Melilla suspende el paso de cientos de porteadores de mercanc\u00edas de Marruecos para evitar aglomeraciones|website=gentedigital.es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Spanish [[Ministry of Equality (Spain)|Minister of Equality]], [[Irene Montero]], tests positive for COVID-19, resulting in her and her husband, [[Second Deputy Prime Minister of Spain]] [[Pablo Iglesias Turri\u00f3n|Pablo Iglesias]], being placed under quarantine, thus becoming the highest-ranking Spanish officials to be confirmed with the disease,<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/rodriguezcoello/status/1238042051146657792|title=El comunicado de Moncloa donde se anuncia que Irene Montero est\u00e1 infectada por Covid 19|last=Rodr\u00edguez|first=Enrique|date=12 March 2020|website=@rodriguezcoello|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref> which prompted Moncloa palace to announce a coronavirus testing for the remaining members of the Spanish government.\n* First two cases reported in the island of [[La Palma]].<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/canariasahora/lapalmaahora/sociedad/LaPalma-registra-casos-coronavirus-asintomaticos_0_1005099980.html|title=La Palma registra los primeros dos casos de coronavirus y son asintom\u00e1ticos|last=Palma|first=La Palma Ahora-Santa Cruz de La|website=eldiario.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* The regional governments of [[Region of Murcia|Murcia]], [[Xunta de Galicia|Galicia]], [[Executive Council of Catalonia|Catalonia]], the [[Basque Government|Basque Country]], [[Asturias]], [[Aragon]], [[Canary Islands]], [[Regional Government of Castile-La Mancha|Castile-La Mancha]], [[Government of Navarre|Navarre]], [[Government of Extremadura|Extremadura]], [[Government of the Balearic Islands|Balearic Islands]], [[Government of Cantabria|Cantabria]] and the city of Melilla announced the cancellation of classes at all educational levels in their respective regions,<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-12/suspendidas-las-clases-en-todos-los-centros-educativos-de-euskadi.html|title=Suspendidas las clases en todos los centros educativos de Euskadi, Galicia y Murcia|last=Agencias|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.lasexta.com/noticias/internacional/cataluna-ultima-cierre-colegios-partir-lunes-brote-coronavirus_202003125e6a18077795c70001992b97.html|title=Pa\u00eds Vasco, Catalu\u00f1a, Galicia y Murcia cierran los colegios ante el brote de coronavirus|date=12 March 2020|website=LaSexta|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{cite web|url=https://twitter.com/GobAsturias/status/1238131574086008832|title=El Consejo de Gobierno acordar\u00e1 esta tarde el cierre temporal durante 14 d\u00edas naturales de todos los centros educativos del Principado.|date=12 March 2020|access-date=12 March 2020|language=Spanish}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://navarra.elespanol.com/articulo/sociedad/coronavirus/20200312160243315917.html|title=Navarra ordena el cierre de todos los colegios|last=Navarra.com|website=Navarra.com|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200312/pais-vasco-cierra-centros-educativos-coronavirus/2009123.shtml|title=Pa\u00eds Vasco, Murcia, Galicia, Catalu\u00f1a, Navarra, Canarias y Arag\u00f3n cierran sus centros educativos por el coronavirus|last=RTVE.es|date=12 March 2020|website=RTVE.es|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.encastillalamancha.es/sanidad/castilla-la-mancha-suspende-desde-manana-viernes-las-clases/|title=Castilla-La Mancha suspende desde ma\u00f1ana viernes las clases|date=12 March 2020|website=ENCLM|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.hoy.es/extremadura/coronavirus-cierre-colegios-institutos-universidad-20200312172752-nt.html|title=La Junta de Extremadura suspende las clases en los colegios, institutos y en la Universidad|date=12 March 2020|website=Hoy|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/baleares/2020/03/12/5e6a74c6fdddffdc218b46f5.html|title=Los colegios de Baleares cierran las puertas a partir del lunes|date=12 March 2020|website=ELMUNDO|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.cope.es/emisoras/cantabria/cantabria-provincia/santander/noticias/suspenden-las-clases-cantabria-partir-del-lunes-marzo-20200312_644760|title=Se suspenden las clases en Cantabria a partir del lunes 16 de marzo|last=COPE|date=12 March 2020|website=COPE|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref> making a total of 14 out of 17 autonomous communities and one of the autonomous cities<ref>{{Cite web|url=https://elfarodemelilla.es/suspenden-clases-melilla-14-dias/|title=Suspendidas las clases en Melilla durante 14 d\u00edas|date=12 March 2020|website=El Faro de Melilla|language=es-ES|access-date=12 March 2020}}</ref> with cancelled classes.\n* The [[List of heads of state of Spain|King and Queen of Spain]] underwent a test after Queen consort [[Queen Letizia of Spain|Letizia]] had been in contact with Irene Montero on 6 March.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavozdealmeria.com/noticia/18/actualidad/188626/los-reyes-se-someten-a-la-prueba-del-coronavirus-y-ya-esperan-los-resultados|title=Los Reyes se someten a la prueba del coronavirus y ya esperan los resultados|website=lavozdealmeria.com|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* [[List of mayors of Barcelona|Mayor of Barcelona]] [[Ada Colau]] announces she is in preventive quarantine.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/barcelona/20200312/ada-colau-confinada-por-prevencion-7886599|title=Ada Colau, confinada por prevenci\u00f3n por los casos de coronavirus en el Ayuntamiento|last=Sust|first=Toni|date=12 March 2020|website=elperiodico|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* The Spanish [[Cortes Generales]] suspend their activity for a period of 15 days.<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/nacional/noticia-congreso-suspende-15-dias-actividad-coronavirus-20200312132455.html|title=El Congreso suspende 15 d\u00edas su actividad por el coronavirus|last=Press|first=Europa|date=12 March 2020|website=europapress.es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Traffic between Morocco and Spain is suspended.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/el_pais/status/1238160324966088704|title=\u00daLTIMA HORA {{!}} Suspendido el tr\u00e1fico a\u00e9reo y mar\u00edtimo entre Espa\u00f1a y Marruecos por la crisis del coronavirus |last=PA\u00cdS|first=EL|date=12 March 2020|website=@el_pais|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* The [[Ministry of the Interior (Spain)|Ministry of the Interior]] decided to isolate its 69 jails.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-12/interior-eleva-a-16-las-carceles-aisladas-para-evitar-la-expansion-del-coronavirus.html|title=Interior decide aislar sus 69 centros penitenciarios|last=L\u00f3pez-Fonseca|first=\u00d3scar|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* [[Carmen Leyte]], Spanish Senator of the conservative [[People's Party (Spain)|People's Party]] in representation of [[Province of Ourense|Ourense]] tests positive for COVID-19, becoming the first member of the Senate to be affected by the disease.<ref>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4185925/0/la-senadora-del-pp-por-ourense-carmen-leyte-da-positivo-por-covid-19/|title=La senadora del PP por Ourense Carmen Leyte da positivo por Covid-19|last=20minutos|date=12 March 2020|website=20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* The [[Sagrada Familia]] closed for tourists and construction workers.<ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-sagrada-fami/barcelonas-sagrada-familia-landmark-to-close-to-tourists-over-coronavirus-idUSKBN20Z25D|title=Barcelona's Sagrada Familia landmark to close to tourists over coronavirus|last=Reuters|newspaper=Reuters|date=12 March 2020|language=en|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Catalan Government orders the confinement of the city of [[Igualada]] and the towns of [[Vilanova del Cam\u00ed]], [[\u00d2dena]] and [[Santa Margarida de Montbui]] after Igualada Hospital became a contagion focus. This first measure in Spain will affect 70,000 people during 14 days.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/catalunya/2020-03-12/ordenan-el-confinamiento-de-la-poblacion-de-igualada-y-tres-municipios-mas-por-el-brote-de-coronavirus.html|title=La Generalitat ordena el confinamiento de 70.000 personas en Igualada y otros cuatro municipios por el coronavirus|last=El Pa\u00eds|date=12 March 2020|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* [[IBEX 35]] falls 14% in its worst drop in history in a single day.<ref>{{Cite web|url=https://www.elcomercio.es/economia/mercados/ibex-afronta-jornada-20200312090857-ntrc.html|title=El Ibex se desploma un 14%, la mayor ca\u00edda de su historia en un solo d\u00eda|last=El Comercio|date=12 March 2020|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Nationwide closure of schools after all Autonomous Communities order it. More than 10 million students (1 million from university and 9 million from schools) ordered to stay at home for a period of two weeks.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-12/suspendidas-las-clases-en-todos-los-centros-educativos-de-euskadi.html|title=9,5 millones de estudiantes se quedan dos semanas sin clase en Espa\u00f1a|last=Pa\u00eds|first=El|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Leader of Vox [[Santiago Abascal]] and spokesperson of Vox in the Congress [[Macarena Olona Chocl\u00e1n|Macarena Olona]] confirm they have both tested positive in COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-12/santiago-abascal-da-positivo-en-coronavirus.html|title=Santiago Abascal da positivo en coronavirus|last=Gonz\u00e1lez|first=Miguel|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Spanish [[Ministry for Territorial Administrations|Minister of Territorial Policy and Civil Service]] [[Carolina Darias]] tested as positive.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-12/el-gobierno-anuncia-que-irene-montero-ha-dado-positivo-por-coronavirus-y-pablo-iglesias-esta-en-cuarentena.html|title=Las ministras Montero y Darias dan positivo de coronavirus|last=Santaeulalia|first=Carlos E. Cu\u00e9, In\u00e9s|date=12 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=12 March 2020}}</ref>\n* Two cases of the virus are confirmed in the autonomous city of [[Melilla]].<ref name=autogenerated3>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4186103/0/confirmados-los-dos-primeros-casos-de-coronavirus-en-melilla/|title=Confirmados los dos primeros casos de coronavirus en Melilla|last=20minutos|date=13 March 2020|website=20minutos.es - \u00daltimas Noticias|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* The [[Liga de F\u00fatbol Profesional]] announced that [[La Liga]] and the [[Segunda Divisi\u00f3n]] (the top two leagues of football in Spain) had been suspended for at least 14 days.<ref>{{cite news |title=LaLiga agrees to postpone the competition |url=https://www.laliga.com/en-GB/news/official-statement-laliga-agrees-suspension-of-the-competition |access-date=13 March 2020 |publisher=La Liga |date=12 March 2020}}</ref> This announcement followed [[Real Madrid CF]]'s Champions League match against [[Manchester City F.C.]] being postponed, due to the Real Madrid players being put into quarantine. A [[Real Madrid Baloncesto|Real Madrid basketball]] player had tested positive for the virus, and the Real Madrid football players were feared at risk as well due to sharing training facilities with their basketball team.<ref>{{cite news |last1=Lowe |first1=Sid |title=Real Madrid players in quarantine and La Liga suspended due to coronavirus |url=https://www.theguardian.com/football/2020/mar/12/real-madrid-players-in-quarantine-and-la-liga-suspended-due-to-coronavirus |access-date=12 March 2020 |work=The Guardian |date=12 March 2020}}</ref>\n\n;13 March\n* [[Mayor of Madrid]], [[Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida|Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida]], ordered the closure of bars and terraces in the capital,<ref>{{Cite web|url=https://www.economiadigital.es/politica-y-sociedad/almeida-clausura-las-terrazas-de-madrid-y-pide-a-los-bares-que-cierren_20043090_102.html|title=Madrid se queda sin terrazas por el coronavirus|last=Digital|first=Econom\u00eda|website=Econom\u00eda Digital|access-date=13 March 2020}}</ref> and announced that his government is prepared, if needed, to isolate the city.\n* [[Beatriz Jim\u00e9nez Linuesa]], deputy of the People's Party, confirms she has tested positive,<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/bealinuesa/status/1238381266606661633|title=Ayer despu\u00e9s de una larga jornada en el Hospital Virgen de la Luz de Cuenca, se han confirmado mis sospechas y soy positivo en COVID-19. Gracias a los sanitarios que me antendieron y que est\u00e1n, como siempre al pie del ca\u00f1\u00f3n. Toca recuperarse. Unidad y reflexi\u00f3n en la gesti\u00f3n.|last=Linuesa|first=Beatriz J.|date=13 March 2020|website=@bealinuesa|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> which makes a total of 7 deputies and 1 senator infected by the disease.\n* The Basque Country announced a declaration of sanitary emergency in the region, which allows population confinement.<ref>{{Cite web|url=https://www.diariodenavarra.es/noticias/actualidad/nacional/2020/03/13/el-pais-vasco-decreta-estado-alerta-sanitaria-por-coronavirus-684044-1031.html|title=El Pa\u00eds Vasco decreta el estado de \"alerta sanitaria\" por el coronavirus|last=Vitoria|first=Efe|date=13 March 2020|website=diariodenavarra.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* The first two cases are reported in the [[Autonomous cities of Spain|autonomous city]] of [[Melilla]].<ref name=autogenerated3 />\n* The president of the [[Audiencia Nacional|National court]] announced the suspension of all the ordinary functions of this Court for 15 days, keeping only the urgent proceedings and the court on duty.<ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-audiencia-nacional-suspende-diligencias-instruccion-durante-quince-dias-202003131253_noticia.html|title=La Audiencia Nacional suspende las diligencias de instrucci\u00f3n durante quince d\u00edas|date=13 March 2020|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* The [[Letizia Ortiz|Queen consort Letizia Ortiz]] suspended her agenda for some days and self-isolates. She tested negative for COVID-19 after meeting some days before with an infected Government Minister.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-13/los-reyes-dan-negativo-por-coronavirus-pero-la-reina-letizia-seguira-en-cuarentena.html|title=Los Reyes dan negativo por coronavirus pero la reina Letizia seguir\u00e1 en cuarentena|language=es|website=El Pa\u00eds|date=13 March 2020|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* Judicial activity in the [[Community of Madrid]], Basque Country, Igualada and [[Haro]] are suspended by an order of the [[General Council of the Judiciary]].<ref>{{Cite web|url=https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/03/13/economia/1584105776_573361.html|title=El CGPJ suspende la actividad judicial en Pa\u00eds Vasco, Madrid, Haro e Igualada|language=es|website=El Pa\u00eds|date=13 March 2020|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* The government of Murcia announced the confinement of more than 500,000 people in coastal municipalities.<ref>{{Cite web|url=https://www.laverdad.es/murcia/coronavirus-murcia-mar-menor-20200313131957-nt.html|title=Confinadas 500.000 personas en municipios costeros de la Regi\u00f3n|date=13 March 2020|website=La Verdad|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* All provinces of Spain confirmed at least one positive after cases are confirmed in: [[Province of \u00c1vila|\u00c1vila]], [[Province of Cuenca|Cuenca]], [[Province of Huesca|Huesca]], [[Province of Palencia|Palencia]] and [[Province of Soria|Soria]], leaving the Autonomous City of Ceuta and the islands of El Hierro and Formentera as the only territories without cases reported.<ref>{{Cite web|url=https://www.lasnoticiasdecuenca.es/cuenca/sanidad-confirma-11-casos-positivos-coronavirus-cuenca-47195|title=Sanidad confirma 11 casos positivos por coronavirus en la provincia de Cuenca|last=Cuenca|first=Las Noticias de|date=13 March 2020|website=Las Noticias de Cuenca|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.heraldo.es/noticias/aragon/huesca/2020/03/12/el-concejal-de-vox-en-huesca-primer-caso-de-coronavirus-conocido-en-la-provincia-1363617.html|title=El concejal de Vox en Huesca, primer caso de coronavirus conocido en la provincia|last=Arag\u00f3n|first=Heraldo de|website=heraldo.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elnortedecastilla.es/palencia/profesor-colegio-bosco-20200312213153-nt.html|title=El director del centro Don Bosco de Villamuriel, primer positivo de Palencia|date=12 March 2020|website=El Norte de Castilla|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://avilared.com//art/45292/tres-casos-de-coronavirus-en-avila-que-hasta-ahora-no-habia-registrado-ninguno|title=Tres casos de coronavirus en \u00c1vila, que hasta ahora no hab\u00eda registrado ninguno|last=\u00c1vilared|first=Avilared com|website=El diario digital de \u00c1vila|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elmirondesoria.es/soria/capital/primer-caso-positivo-de-coronavirus-en-soria|title=Primer caso positivo de coronavirus en Soria|last=Herv\u00e1s|first=Juan Carlos|date=12 March 2020|website=El Miron de Soria|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* [[Prime Minister of Spain]] [[Pedro S\u00e1nchez]] announced a declaration of the constitutional state of alarm in the nation for a period of 15 days, to become effective the following day after the approval of the Council of Ministers.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-13/el-gobierno-debate-decretar-el-estado-de-alarma.html|title=S\u00e1nche decreta el estado de alarma durante 15 d\u00edas|last=Blas|first=Carlos E. Cu\u00e9, Claudi P\u00e9rez, Elsa Garc\u00eda de|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* [[Do\u00f1ana National Park]], [[Santiago de Compostela Cathedral]] and [[Tower of Hercules]] closed for visitors and activities.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200313/474110597861/suspenden-las-visitas-y-actividades-en-el-parque-nacional-de-donana.html|title=Suspenden las visitas y actividades en el Parque Nacional de Do\u00f1ana|date=13 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elespanol.com/quincemil/articulos/actualidad/coronavirus-la-catedral-de-santiago-y-la-torre-de-hercules-cierran-hasta-nuevo-aviso|title=Coronavirus: la Catedral de Santiago y la Torre de H\u00e9rcules cierran hasta nuevo aviso|date=13 March 2020|website=El Espa\u00f1ol|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* Catalonia reported 190 new cases in the highest rise in cases in a day.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200313/474111815138/catalunya-registra-nuevos-casos-coronavirus-viernes.html|title=Catalunya registra 190 nuevos casos de coronavirus este viernes|date=13 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref> \n* [[Adriana Lastra]], spokesperson of the [[Spanish Socialist Workers' Party|PSOE]], self-isolated after one of her collaborators tested positive, although she announced that she had no symptoms.<ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-socialista-adriana-lastra-cuarentena-tras-positivo-coronavirus-colaborador-202003131709_noticia.html|title=La socialista Adriana Lastra, en cuarentena tras el positivo en coronavirus de un colaborador\n|date=13 March 2020|website=ABC.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* From Saturday, Asturias, Catalonia, Cantabria, Galicia and Madrid closed all shops except those selling food and basic necessities.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/madrid/2020-03-13/madrid-clausura-las-terrazas-por-el-coronavirus-y-recomienda-cerrar-los-bares.html|title=Madrid cierra desde el s\u00e1bado todos los comercios salvo los de alimentaci\u00f3n y primera necesidad|last=Ferrero|first=Juan Jos\u00e9 Mateo, Berta|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/cantabria/ultima-hora/Cantabria-hosteleria-superficies-edificios-actividades_0_1005450439.html|title=Cantabria cierra negocios de hosteler\u00eda, grandes superficies y edificios p\u00fablicos para frenar al coronavirus|last=Cantabria|first=eldiario es|website=eldiario.es|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/catalunya/2020-03-13/cataluna-cierra-pistas-de-esqui-discotecas-y-areas-comerciales-que-no-sean-de-alimentacion.html|title=Catalu\u00f1a cierra bares, cafeter\u00edas y restaurantes|last=Mouzo|first=\u00c0ngels Pi\u00f1ol, Jessica|date=13 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* Vicepresident of Castile and Le\u00f3n, Francisco Igea, announced the suspension of the [[Holy Week in Spain|Holy Week]] festivities in the region after talks with the regional administration.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/FranciscoIgea/status/1238571610468220929|title=Gracias a la Junta de Cofrad\u00edas de Semana Santa de Castilla y Le\u00f3n. Una decisi\u00f3n solidaria para una semana de pasi\u00f3n desgraciadamente diferente. @jcylpic.twitter.com/l3VXJoP1WT|last=Arisqueta|first=Francisco Igea|date=13 March 2020|website=@FranciscoIgea|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* President of the Balearic Islands, [[Francina Armengol]], asked the Prime Minister to suspend traffic between the mainland and the islands.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/F_Armengol/status/1238561640364335104|title=He parlat amb el President @sanchezcastejon. Hem analitzat la gravetat de la situaci\u00f3 i li he oferit tot el suport. Li he explicat les dures mesures de contenci\u00f3 que hem pres i li he demanat que,per protegir a la nostra gent,restringeixi temporalment les connexions amb les Illes.|last=Armengol|first=Francina|date=13 March 2020|website=@F_Armengol|language=ca|access-date=13 March 2020}}</ref>\n* [[President of the Government of Catalonia|President of Catalonia]], [[Quim Torra]], asked the Prime Minister to authorise the closure of all Catalonia's ports, airports and railways.<ref>{{cite web|url=https://www.majorcadailybulletin.com/news/local/2020/03/13/64051/covid-closes-catalonia-rail-sea-air-links.html|title=Catalonia isolated over coronavirus|publisher=Majorca Daily Bulletin|date=13 March 2020|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* It was reported that on 11 March 2020 former [[Secretary General of NATO]] and former [[High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy]] [[Javier Solana]], had been admitted to the hospital after being infected by [[COVID-19]].<ref>{{cite web|url=https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-spain-solana/former-nato-chief-javier-solana-has-coronavirus-source-idUSL8N2B67VA|title=Former NATO chief Javier Solana has coronavirus - source|date=13 March 2020|website=[[Reuters]]}}</ref>\n* In Extremadura, [[Arroyo de la Luz]] was put on lockdown.<ref>{{cite news |title=Vara pide a los vecinos de Arroyo de la Luz \"confianza\" en la decisi\u00f3n de decretar su aislamiento social|trans-title=Vara asks the residents of Arroyo de la Luz to \"trust\" in the decision to decree their social isolation |url=https://www.20minutos.es/noticia/4187495/0/vara-pide-a-los-vecinos-de-arroyo-de-la-luz-confianza-en-la-decision-de-decretar-su-aislamiento-social/ |access-date=14 March 2020 |work=20 minutos |date=13 March 2020 |language=Spanish}}</ref>\n\n;14 March\n* Vox Deputy [[Antonio Salv\u00e1]] tested positive for COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/voxbaleares/status/1238759132347486209|title=.@asalvav Ayer noche he dado positivo en la prueba del COVID-19. Me encuentro bien, cumplo las indicaciones de las autoridades sanitarias y nuestros profesionales sanitarios. Sigo en mi casa de Madrid, no volv\u00ed a Mallorca por precauci\u00f3n. Gracias a todos #quedateencasapic.twitter.com/RBNA88t8iA|last=Baleares|first=V. O. X.|date=14 March 2020|website=@voxbaleares|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* Seville, Granada and Cordoba City Councils, as well as the Region of Murcia, officially cancelled the [[Holy Week in Spain|Holy Week]] festivities.<ref>{{Cite web|url=https://www.sevilla.org/actualidad/noticias/comunicado-oficial-sobre-la-semana-santa-de-sevilla-2020|title=Comunicado oficial sobre la Semana Santa de Sevilla 2020|website=Ayuntamiento de Sevilla|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* First death reported in Galicia.<ref>{{Cite web|url=https://www.consalud.es/pacientes/especial-coronavirus/galicia-registra-muerte-coronavirus_75834_102.html|title=Galicia registra su primera muerte por coronavirus|website=Consalud|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* The regional governments of Murcia and the Basque Country close all shops except those selling food and basic necessities.<ref>{{Cite web|url=https://www.laverdad.es/murcia/comunidad-extiende-cierre-20200314112226-nt.html|title=La Comunidad extiende el cierre de comercios a toda la Regi\u00f3n de Murcia|date=14 March 2020|website=La Verdad|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* The Mayor of Madrid closes parks and public gardens.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/MADRID/status/1238802288854159361|title=Ante las aglomeraciones de personas que lamentablemente y pese a todos los avisos se est\u00e1n produciendo en espacios p\u00fablicos de Madrid,el alcalde ha dado la orden de proceder al cierre de todos los parques y jardines de la ciudad a partir de las 16.00 #Coronavirusmadrid #COVID19|last=Madrid|first=Ayuntamiento|date=14 March 2020|website=@MADRID|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* The Spanish government imposes a nationwide lockdown, bans all trips that are not force majeure and announces it may intervene in companies to guarantee supplies.<ref>{{Cite web|url=https://nationalpost.com/pmn/health-pmn/spain-to-impose-nationwide-lockdown-el-mundo|title=Spain to impose nationwide lockdown \u2013 El Mundo &#124; National Post|first=P. M. N.|last=Health|date=14 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-14/el-gobierno-prohibe-todos-los-viajes-que-no-sean-de-fuerza-mayor.html|title=El Gobierno proh\u00edbe todos los viajes que no sean de fuerza mayor|last=Cu\u00e9|first=Carlos E.|date=14 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* Other provinces start to announce the cancellation of the Holy Week festivities.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-14/sevilla-suspende-su-semana-santa-por-el-coronavirus.html|title=Sevilla suspende su Semana Santa por el coronavirus|last=Saiz|first=Eva|date=14 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n* Bego\u00f1a G\u00f3mez, Prime Minister's wife, tests positive for COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-14/begona-gomez-la-mujer-del-presidente-del-gobierno-positivo-en-coronavirus.html|title=Bego\u00f1a G\u00f3mez, la mujer del presidente del Gobierno, positivo en coronavirus|last=Pa\u00eds|first=El|date=14 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=14 March 2020}}</ref>\n\n;15 March\n[[File:Carrers buits per la pand\u00e8mia de Coronavirus.jpg|thumb|Deserted streets in [[Vilafranca del Pened\u00e8s]].]]\n* First case in the autonomous city of [[Ceuta]], a student from Madrid.<ref>{{Cite web|url=https://www.ideal.es/sociedad/salud/ceuta-confirma-primer-20200315013814-ntrc.html|title=Ceuta confirma el primer caso por coronavirus|date=15 March 2020|website=Ideal|language=es|access-date=15 March 2020}}</ref>\n* Ministry of Health confirms another 2,000 cases. \n* [[Seville]]'s [[Feria de Abril]] is postponed to September for the first time in its history.<ref>{{Cite web|url=https://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-juan-espadas-aplaza-feria-abril-sevilla-coronavirus-202003151436_noticia.html|title=La Feria de Abril de Sevilla, aplazada a septiembre por el coronavirus|date=15 March 2020|website=ABC|language=es|access-date=15 March 2020}}</ref>\n* [[Ombudsman]] of Catalonia [[Rafael Rib\u00f3]] and [[Vice President of Catalonia|Catalan Vice President]] [[Pere Aragon\u00e8s]] test positive for the virus.<ref>{{Cite web|url=https://m.europapress.es/catalunya/noticia-vicepresidente-pere-aragones-da-positivo-prueba-coronavirus-20200315174213.html|title=El vicepresidente Pere Aragon\u00e8s da positivo en la prueba del coronavirus|date=15 March 2020|website=Europa Press|language=es|access-date=15 March 2020}}</ref><ref>{{cite news |title=El s\u00edndic de Greuges de Catalunya da positivo en coronavirus |url=https://www.europapress.es/catalunya/noticia-sindic-greuges-catalunya-da-positivo-coronavirus-20200315170057.html |access-date=15 March 2020 |work=Europa Press Catalunya |date=15 March 2020}}</ref>\n* [[Valencia CF]] announces five cases of coronavirus; footballers [[Ezequiel Garay]], [[Eliaquim Mangala]] and [[Jos\u00e9 Luis Gay\u00e0]], and one member of the technical team and one doctor.<ref>{{cite news |title=El Valencia comunica que tiene cinco casos de coronavirus: Garay, Mangala y Gay\u00e1, entre ellos|url=https://www.marca.com/futbol/valencia/2020/03/15/5e6e07ca268e3ee21c8b45a4.html|access-date=15 March 2020 |work=[[Marca (newspaper)|Marca]]|date=15 March 2020}}</ref>\n* In response to the increasing number of cases of the [[2019\u201320 coronavirus pandemic]], the Spanish government declared a [[State of Alarm]] and announced the imposition of a national [[lockdown]] starting on 15 March as part of emergency measures to combat the coronavirus outbreak in the country.<ref name=\":0\">{{Cite news|last=Jones|first=Sam|url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/14/spain-government-set-to-order-nationwide-coronavirus-lockdown|title=Spain government set to order nationwide coronavirus lockdown|date=14 March 2020|work=The Guardian|access-date=14 March 2020|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.marketwatch.com/story/spain-may-be-a-week-ahead-of-the-us-in-its-coronavirus-quarantine-heres-what-you-can-learn-from-its-experience-2020-03-13|title=Spain may be a week ahead of the U.S. in its coronavirus quarantine: Here's what you can learn from its experience|last=Kollmeyer|first=Barbara|website=MarketWatch}}</ref> All residents are mandated to remain in their normal residences except to purchase food and medicines, work or attend emergencies.<ref name=\":1\">{{Cite web|url=https://nationalpost.com/pmn/health-pmn/spain-to-impose-nationwide-lockdown-el-mundo|title=Spain to impose nationwide lockdown \u2013 El Mundo {{!}} National Post|last=Health|first=P. M. N.|date=14 March 2020|language=en-CA|access-date=14 March 2020}}</ref><ref>{{Cite journal|date=14 March 2020|title=Real Decreto 463/2020, de 14 de marzo, por el que se declara el estado de alarma para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el COVID-19|url=https://www.boe.es/boe/dias/2020/03/14/pdfs/BOE-A-2020-3692.pdf|journal=[[Bolet\u00edn Oficial del Estado]]|language=Spanish|publisher=Agencia Estatal Bolet\u00edn Oficial del Estado|issue=67|pages=25390\u201325400|issn=0212-033X}}</ref> Lockdown restrictions also mandated the temporary closure of non-essential shops and businesses, including bars, restaurants, cafes, cinemas and commercial and retail businesses, while also announcing that the government will be able to take over private healthcare providers, if needed.<ref name=\":0\" /><ref>{{Cite news|last=Gayle|first=Matthew Weaver (now) Damien|url=https://www.theguardian.com/world/live/2020/mar/16/coronavirus-live-updates-us-cdc-events-europe-lockdown-uk-deaths-australia-france-italy-spain-update-latest-news?page=with%3Ablock-5e6f65758f085c6327bc0aa3|title=Coronavirus updates: New York, New Jersey and Connecticut in lockdown as global death toll passes 6,500 - live news|date=16 March 2020|work=The Guardian|access-date=16 March 2020|last2=Sullivan (earlier)|first2=Helen|language=en-GB|issn=0261-3077|last3=Kassam|first3=Ashifa|last4=Robinson|first4=Gregory|last5=Chulov|first5=Martin|last6=Hern|first6=Alex}}</ref> The announcement came following significant increases in the number of confirmed cases of [[COVID-19]] in Spain, increasing by 66% from 3,146 cases to 5,232 cases on 13 March 2020.<ref name=\"mscbs\">{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/situacionActual.htm|title=Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social - Profesionales - Situaci&oacute;n actual Coronavirus|website=mscbs.gob.es|access-date=14 March 2020}}</ref> The \"extraordinary decision\", according to the PM [[Pedro S\u00e1nchez]], is necessary as Spain deals with a \"health, social and economic crisis\".<ref name=\":0\" />\n\n;16 March\n* [[President of the Community of Madrid]], [[Isabel D\u00edaz Ayuso]], who presides over the most affected region, becomes the first regional president to test positive for the virus.<ref>{{Cite web|url=https://twitter.com/IdiazAyuso/status/1239516635138056192?s=20|title=Como di negativo en la prueba del Covid, he estado trabajando sin descanso desde hace semanas y al final... Yo tambi\u00e9n doy positivo. Seguiremos al frente de esta lucha contra el enemigo invisible... Pero aislada. \u00a1Vamos a por \u00e9l!pic.twitter.com/VJRQpjAAl8|last=Ayuso|first=Isabel D\u00edaz|date=16 March 2020|website=@IdiazAyuso|language=es|access-date=16 March 2020}}</ref>\n* [[2020 Basque regional election|Basque elections]], scheduled for 5 April, are delayed until the crisis is overcome, after an agreement between all the political parties represented in the Basque parliament.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-16/urkullu-aplaza-las-elecciones-vascas-hasta-superar-la-crisis-del-coronavirus.html|title=Urkullu aplaza las elecciones vascas hasta superar la crisis del coronavirus|last=Gorospe|first=Pedro|date=16 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=16 March 2020}}</ref>\n* [[President of the Government of Catalonia]] [[Quim Torra]], who presides over the second-most affected region, also tested positive for coronavirus.<ref>{{Cite news|date=16 March 2020|url=https://nationalpost.com/pmn/health-pmn/regional-leader-of-spains-catalonia-says-he-has-coronavirus|title=Regional leader of Spain's Catalonia says he has coronavirus|work=National Post|access-date=16 March 2020}}</ref>\n* [[2020 Galician regional election|Galician elections]], also scheduled for 5 April, were delayed until the crisis had been resolved.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-16/urkullu-aplaza-las-elecciones-vascas-hasta-superar-la-crisis-del-coronavirus.html|title=Galicia y Pa\u00eds Vasco aplazan las elecciones hasta superar la crisis del coronavirus|last=Vizoso|first=Pedro Gorospe, Sonia|date=16 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=16 March 2020}}</ref>\n* Minister of the Interior Grande-Marlaska announced the closing of Spanish frontiers to be in effect from 12 pm on 16 March, only authorising the entry of Spanish citizens and those that prove cause of force majeure or situation of need. The entry restrictions will have no effect on the transport of merchandise to guarantee the supply chain. It will not affect foreign diplomatic personnel either.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/16/5e6f1b62fdddff6d798b4618.html|title=\u00daltima hora del coronavirus en Espa\u00f1a: Marlaska suspende la libre circulaci\u00f3n y restablece los controles de fronteras|date=16 March 2020|website=ELMUNDO|language=es|access-date=16 March 2020}}</ref>\n\n;17 March\n* The first death in the province of Tarragona is confirmed in [[Valls]] hospital, an 88-year-old woman from [[Badalona]].<ref>{{Cite web|url=https://www.diaridetarragona.com/tarragona/Fallece-una-vecina-de-Montblanc-por-el-coronavirus-20200317-0027.html|title=Fallece una vecina de Montblanc por el coronavirus|date=17 March 2020|website=Diari de Tarragona|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n* The [[Selectividad]] (Spanish University Access Tests), scheduled in June for more than 300,000 students, were delayed until further notice.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-17/la-selectividad-se-retrasa-por-la-crisis-del-coronavirus.html|title=La Selectividad se retrasa por la crisis del coronavirus|last=Lucas|first=Beatriz|date=17 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n* [[President of the Balearic Islands|President of the Government of the Balearic Islands]], [[Francina Armengol]], announced that after receiving the approval of the Spanish government, her government would proceed to the closure of all airports and ports in the region, with \"a few exceptions\".<ref>{{Cite web|url=https://www.cronicabalear.es/2020/03/baleares-se-blinda-y-cierra-sus-aeropuertos-y-puertos-con-excepciones/|title=Baleares se blinda y cierra sus aeropuertos y puertos con excepciones|last=cronicabalear.es|date=17 March 2020|website=Cr\u00f3nica Balear|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n* PM Pedro S\u00e1nchez announces a support package of more than 200 billion [[euro]]s, almost 20% of the [[Gross domestic product|Spanish GDP]], to cushion the impact of the coronavirus crisis. The Royal Decree approved by his government also includes a moratorium on the payment of mortgages for workers and self-employed in economic vulnerability and for those affected by COVID-19, as well as the streamlining of temporary dismissal files (known as ERTE), support for workers and companies affected by downturns, measures to guarantee the liquidity of companies and to promote research to achieve a vaccine.<ref>{{Cite web|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-aid/spain-approves-200-billion-euro-aid-package-for-coronavirus-crisis-pm-idUSKBN2142Q4|title=Spain approves 200 billion euro aid package for coronavirus crisis: PM|first1=Inti|last1=Landauro|first2=Jesus|last2=Aguado|first3=Belen|last3=Carreno|editor-first=Andrei|editor-last=Khalip|date=17 March 2020|website=[[Reuters]]|access-date=20 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/economia/2020-03-17/el-gobierno-aprobara-una-moratoria-para-el-pago-de-hipotecas.html|title=S\u00e1nchez anuncia un plan que movilizar\u00e1 200.000 millones para amortiguar el impacto de la crisis del coronavirus|last=P\u00e9rez|first=Jes\u00fas S\u00e9rvulo Gonz\u00e1lez, Manuel V. G\u00f3mez, Claudi|date=17 March 2020|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n* Former [[Real Madrid|President of Real Madrid]] [[Lorenzo Sanz]] is admitted to hospital in serious condition after testing positive for coronavirus.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/deportes/real-madrid/20200317/474237075951/lorenzo-sanz-coronavirus-real-madrid.html|title=El expresidente del Real Madrid Lorenzo Sanz, en la UCI con coronavirus|date=17 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=17 March 2020}}</ref>\n\n;18 March\n* The number of infections reached 14,500 as the death toll reached more than 600.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-18/ultimas-noticias-del-coronavirus-y-el-estado-de-alarma-en-directo.html|title=\u00daltimas noticias del coronavirus y el estado de alarma, en directo {{!}} Espa\u00f1a registra m\u00e1s de 14.500 contagios y 630 muertos|date=18 March 2020|website=El Pa\u00eds|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n*A donation from the Chinese government of more than 500,000 facemasks arrives in Spain.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200318/474242410685/avion-shangai-500000-mascarillas.html|title=Un avi\u00f3n procedente Shanghai aterriza en Zaragoza con 500.000 mascarillas quir\u00fargicas|date=2020-03-18|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref>\n* The Basque Minister of Education lengthened the closure of schools indefinitely.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200318/euskadi-cierra-los-centros-educativos-hasta-nuevo-aviso-7895415|title=La suspensi\u00f3n de clases de los centros educativos vascos se prorroga hasta nuevo aviso|date=18 March 2020|website=El Peri\u00f3dico|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n* The [[Congress of Deputies]] met in a historic session as the Prime Minister reports on the management of the state of Alarm. In strict health security measures, only 5% of lawmakers were present.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200318/474244803194/valentina-ujier-congreso-de-los-diputados-pleno-coronavirus.html|title=Las im\u00e1genes de un pleno in\u00e9dito en el Congreso marcado por la ujier Valentina|date=18 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n* Former Senator and former Mayor of [[Badalona]] [[Xavier Garc\u00eda Albiol]] tested positive for COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://www.20minutos.es/noticia/4192899/0/xavier-garcia-albiol-da-positivo-por-coronavirus/|title=Xavier Garc\u00eda Albiol da positivo por coronavirus: \"Es lo que toca\"|date=18 March 2020|website=20 minutos|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n* The [[King of Spain|King]] [[Felipe VI of Spain|Felipe VI]] addressed a message to the nation in a special speech for the second time in his reign and the sixth by a monarch in 40 years of democracy.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200318/474246587629/rey-felipe-vi-comparecencia-discurso-crisis-corona-casa-real-espana-juan-carlos-i-herencia-asignacion-coronavirus-en-directo.html|title=Rey Felipe VI. El discurso del monarca por la crisis del coronavirus y reacciones, en directo|date=18 March 2020|website=La Vanguardia|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-coronavirus-discurso-felipe-directo-202003182029_directo.html|title=Discurso del Rey Felipe VI por el coronavirus, en directo: \"Este virus no nos vencer\u00e1, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad\"|date=18 March 2020|website=ABC.es|language=es|access-date=18 March 2020}}</ref>\n\n;19 March\n\n[[File:2020-03-14 Desabastiment a Consum Rafelbunyol per compra compulsiva pel COVID-19 02.jpg|thumb|Empty shelves in a [[Consum supermarkets|Consum]] supermarket.]]\n\n* The Canary Islands restrict flights between the peninsula and its islands. Air and sea connections to The Balearic Islands cease due to flight companies stopping all flights.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/economia/2020-03-19/canarias-y-baleares-se-blindan-por-mar-y-aire.html|title=Canarias y Baleares se blindan por mar y aire|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-19|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-19}}</ref>\n* First reported death of a healthcare worker in the country, a nurse from the Basque Country.<ref>{{Cite web|url=https://www.publico.es/sociedad/crisis-coronavirus-covid-19-cobra-primera-victima-mortal-sanitarios-fallece-enfermera-52-anos-bizkaia.html|title=El Covid-19 se cobra su primera v\u00edctima mortal entre los sanitarios: fallece una enfermera de 52 a\u00f1os en Bizkaia|website=publico.es|access-date=2020-03-19}}</ref>\n* Former President of the Community of Madrid and former [[President of the Senate of Spain|President of the Senate]] [[Esperanza Aguirre]] and her husband are hospitalised.<ref>{{Cite web|url=http://www.telemadrid.es/coronavirus-covid-19/Esperanza-Aguirre-marido-hospitalizados-Covid-19-0-2214678554--20200319035455.html|website=telemadrid.es|access-date=2020-03-19|title=Esperanza Aguirre y su marido, hospitalizados por Covid-19|date=19 March 2020}}</ref>\n* [[Itziar Itu\u00f1o]], an actress known for her role as Inspector Raquel Murillo in the Spanish television series ''[[Money Heist]],'' announced she had tested positive.<ref>{{Cite web|url=https://www.elespanol.com/bluper/noticias/actriz-casa-papel-coronavirus-itziar-ituno|title=Itziar Itu\u00f1o, de 'La Casa de Papel', da positivo en coronavirus {{!}} Bluper|website=elespanol.com|access-date=2020-03-19}}</ref>\n\n;20 March\n* Spain exceeds 1,000 deaths.<ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200320/espana-supera-mil-muertos-coronavirus-roza-20000-contagiados/2010461.shtml|title=Coronavirus {{!}} Espa\u00f1a supera los mil muertos con coronavirus y sigue los pasos de Italia|last=RTVE.es|date=2020-03-20|website=RTVE.es|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref>\n* First case confirmed on the island of [[El Hierro]].<ref>{{Cite web|url=https://www.laprovincia.es/sociedad/2020/03/20/hierro-registra-primer-caso-positivo/1266661.html|title=El Hierro registra su primer caso positivo con coronavirus y Canarias suma cuatro fallecidos|last=Palmas|first=La Provincia-Diario de Las|website=laprovincia.es|language=es|access-date=2020-03-20}}</ref>\n* [[La Liga]] club [[RCD Espanyol]] player [[Wu Lei]], who originates from China, tested positive.<ref>{{cite web|url=https://news.cgtn.com/news/2020-03-21/Wu-Lei-reportedly-among-Espanyol-players-to-test-positive-for-COVID-19-P20etRisKc/index.html|title=Chinese striker Wu Lei reportedly among Espanyol players to test positive for COVID-19 |last1=Zhicheng |first1=Hu|website=CGTN|date=21 March 2020}}</ref>\n* [[Carlos Falc\u00f3, 5th Marquess of Gri\u00f1\u00f3n]] peer, socialite, entrepreneur and [[Grandee of Spain]] died from COVID-19 aged 83.<ref>{{cite news| url= https://www.abc.es/estilo/gente/abci-muere-carlos-falco-marques-grinon-83-anos-202003201839_noticia.html|title= Muere Carlos Falc\u00f3, marqu\u00e9s de Gri\u00f1\u00f3n, a los 83 a\u00f1os por coronavirus| publisher = ABC.es | date = 20 March 2020}}</ref>\n\n;21 March;\n* The Ministry of Health announced the purchase of 640,000 rapid tests.<ref>{{Cite web|url=https://www.rtve.es/noticias/20200321/sanidad-compra-640000-test-rapidos-cuatro-robots-permitiran-realizar-hasta-80000-pruebas-diarias-coronavirus/2010513.shtml|title=Sanidad compra 640.000 test r\u00e1pidos y cuatro robots que permitir\u00e1n realizar hasta 80.000 pruebas diarias de coronavirus|last=FRESNEDA|first=DIANA|date=2020-03-21|website=RTVE.es|language=es|access-date=2020-03-21}}</ref>\n* Former [[Real Madrid CF|Real Madrid]] president [[Lorenzo Sanz]] died of COVID-19.<ref>{{Cite news|url=https://www.bbc.com/sport/football/51991851|title=Lorenzo Sanz: Former Real Madrid president dies after contracting coronavirus|first=|work=BBC Sport|date=21 March 2020|language=|access-date=2020-03-22}}</ref>\n\n;22 March;\n* [[Pl\u00e1cido Domingo]], a well-known Spanish opera singer, announced he has tested positive for COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://www.elindependiente.com/tendencias/cultura/2020/03/22/placido-domingo-da-positivo-en-coronavirus/|title=Pl\u00e1cido Domingo da positivo en coronavirus|date=2020-03-22|website=El Independiente|language=es|access-date=2020-03-22}}</ref>\n* Spanish PM [[Pedro S\u00e1nchez]] announces that he will take the petition to extend the [[State of Alarm]] in the nation until 11 April to the [[Congress of Deputies|Congress]] after consultations with regional presidents.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-22/el-gobierno-decide-prorrogar-el-estado-de-alarma-15-dias.html|title=El Gobierno decide prorrogar 15 d\u00edas el estado de alarma por la crisis del coronavirus|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-22|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-22}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://edition.cnn.com/2020/03/22/europe/spain-coronavirus-sunday-intl/index.html|title=Spain to extend coronavirus state of emergency as deaths soar|date=2020-03-22|website=CNN|access-date=2020-03-22}}</ref>\n* The mother and the father-in-law of the Prime Minister Pedro S\u00e1nchez are hospitalised after being infected with coronavirus.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/22/5e77c74bfdddfff2118b462a.html|title=La madre y el suegro de Pedro S\u00e1nchez, ingresados en el hospital tras dar positivo por coronavirus|date=2020-03-22|website=El Mundo|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref>\n* The President of the [[Region of Murcia]] orders the cessation of all non-essential economic activities, a decision later revoked by the central government.<ref>{{Cite web|url=https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20200322/murcia-ordena-el-cese-de-toda-actividad-economica-no-esencial-7900635|title=Murcia ordena el cese de toda actividad econ\u00f3mica no esencial|date=2020-03-22|website=EL Peri\u00f3dico|language=es|access-date=2020-03-22}}</ref>\n\n;23 March\n* Spain adds 4,000 cases in a single day, reaching 33,000 infected and 2,182 dead.<ref>{{Cite web|url=https://www.lasexta.com/noticias/nacional/espana-supera-2000-fallecidos-33000-contagios-coronavirus_202003235e78916695e62a0001b43dda.html|title=Espa\u00f1a supera los 2.000 fallecidos y los 33.000 contagios por coronavirus|date=2020-03-23|website=La Sexta|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref>\n* [[Romer\u00eda de El Roc\u00edo]], scheduled for 29 May until 1 June, and the transfer of the [[Virgin of El Roc\u00edo]] are suspended.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/local/sevilla/20200323/4851910205/suspendida-romeria-rocio-traslado-virgen-almonte-huelva.html|title=Suspendida tambi\u00e9n la romer\u00eda del Roc\u00edo y el traslado de la Virgen|date=2020-03-23|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref>\n* [[Jos\u00e9 Folgado]], Secretary of State for Budgets and Expenses between 1996 and 2000; for Economy, Energy and SMEs between 2000 and 2002; and for Energy, Industrial Development and SMEs since 2002 until 2004, Deputy of Congress in 2000 and from 2004 to 2008, for the [[People's Party]], died aged 75 from COVID-19.\n* [[Alberto Fabra]], former [[President of the Valencian Community]]; [[Juan Cotino]], former president of the [[Corts Valencianes]] and [[Fernando Mart\u00edn \u00c1lvarez]], former president of [[Real Madrid]] were admitted to an [[intensive care unit]] after testing positive for coronavirus.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20200323/4859196850/alberto-fabra-empeora-ingresa-en-la-uci-castellon-coronavirus.html|title=Alberto Fabra empeora e ingresa en la UCI por el coronavirus|date=2020-03-23|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20200323/4843878609/ingresan-juan-cotino-uci-coronavirus.html|title=Ingresan a Juan Cotino en la UCI por coronavirus|date=2020-03-23|website=La Vanguardia|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/deportes/futbol/2020/03/23/5e78eea0fc6c8356468b4672.html|title=Fernando Mart\u00edn, ex presidente del Real Madrid, grave por coronavirus|date=2020-03-23|website=El Mundo|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref>\n* Italian actress and former [[Miss Italia]] [[Lucia Bos\u00e8]] died aged 89 from pneumonia complicated by COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/cultura/cine/2020/03/23/5e78bb62fdddffdea98b4677.html|title=Muere Luc\u00eda Bos\u00e9 a los 89 a\u00f1os de coronavirus|date=23 March 2020|access-date=23 March 2020|website=El Mundo}}</ref>\n* [[Spanish Army]] found elderly people abandoned and dead inside retirement homes, according to Defence Minister [[Margarita Robles]]. A criminal investigation was launched.<ref>{{Cite web|url=https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-52014023|title=Coronavirus: Spanish army finds care home residents 'dead and abandoned|date=23 March 2020|access-date=23 March 2020|website=BBC}}</ref>\n\n;24 March\n* The number of deaths had risen by 514 in the previous 24 hours (a record) with 2,696 now reported to have died.<ref>{{Cite news|url=https://www.bbc.co.uk/news/live/world-52013888 |title=Coronavirus updates: UK adjusts to life under new restrictions|work=BBC News|access-date=2020-03-24|language=en-gb}}</ref>\n* \"Palacio del Hielo\", an ice rink in Madrid, begins to be used as a morgue.<ref>{{Cite news|url=https://edition.cnn.com/2020/03/24/europe/spain-ice-rink-morgue-coronavirus-intl/index.html |title=Spain turns ice rink into a morgue as coronavirus deaths pile up|work=CNN News|access-date=2020-03-24|language=en-us}}</ref>\n* Former [[Ministry of Defence (Spain)|Minister of Defence]] and former [[President of Castile-La Mancha]] [[Mar\u00eda Dolores de Cospedal]] and her husband tested positive for coronavirus. They were hospitalised a few days earlier but were without serious symptoms at home.<ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-cospedal-y-marido-aislados-domicilio-tras-haber-dado-positivo-coronavirus-202003241244_noticia.html |title=Cospedal y su marido, aislados en su domicilio tras dar positivo en coronavirus|date=24 March 2020|access-date=24 March 2020|website=ABC.es}}</ref>\n* Judge [[Baltasar Garz\u00f3n]] and retired Argentine goalkeeper [[Hugo Gatti]] were admitted to hospital after contracting COVID-19.<ref>{{Cite web|url=https://www.lavanguardia.com/deportes/futbol/20200324/4886173065/exportero-argentino-hugo-gatti-ingresado-madrid-coronavirus.html |title=El exportero argentino Hugo Gatti, ingresado en Madrid por coronavirus|date=24 March 2020|access-date=25 March 2020|website=La Vanguardia}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.abc.es/espana/abci-exjuez-baltasar-garzon-ingresado-coronavirus-202003241932_noticia.html |title=El exjuez Baltasar Garz\u00f3n, ingresado por coronavirus|date=24 March 2020|access-date=25 March 2020|website=ABC.es}}</ref>\n* 5,400 medical professionals were confirmed to have tested positive for coronavirus and sent home, further straining the hospitals, where a lack of protective equipment has put workers at risk.<ref name=nytMinder>{{cite web |last1=Minder |first1=Raphael |last2=Peltier |first2=Elian |title=Virus Knocks Thousands of Health Workers Out of Action in Europe |url=https://www.nytimes.com/2020/03/24/world/europe/coronavirus-europe-covid-19.html |website=The New York Times |archiveurl=https://web.archive.org/web/20200325102311/https://www.nytimes.com/2020/03/24/world/europe/coronavirus-europe-covid-19.html |archivedate=25 March 2020 |date=24 March 2020 |url-status=live}}</ref>\n\n;25 March\n* [[Deputy Prime Minister of Spain|First Deputy Prime Minister]] and [[Ministry of the Presidency|Minister of the Presidency, Relations with the Cortes and Democratic Memory]] [[Carmen Calvo]], hospitalised since the previous Sunday, tests positive for COVID-19.<ref>{{Cite news|url=https://elpais.com/espana/2020-03-25/la-vicepresidenta-carmen-calvo-da-positivo-por-coronavirus.html|title=La vicepresidenta Carmen Calvo da positivo por coronavirus|last=Pa\u00eds|first=El|date=2020-03-25|work=[[El Pa\u00eds]]|language=es-es|access-date=2020-03-25}}</ref>\n;26 March\n* [[Princess Maria Teresa of Bourbon-Parma]], cousin of King Felipe VI of Spain became the first royal who died from COVID-19 on 26 March in [[Paris]] at the age of 86.<ref>{{cite news |last1=Wood |first1=James |title=First royal death from coronavirus: 86-year-old Princess Maria Teresa of Spain's Bourbon-Parma dynasty dies after testing positive for bug - as nation mourns 5,690 dead |url=https://www.msn.com/en-au/news/coronavirus/first-royal-death-from-coronavirus-86-year-old-princess-maria-teresa-of-spains-bourbon-parma-dynasty-dies-after-testing-positive-for-bug-as-nation-mourns-5690-dead/ar-BB11R0gu?li=AAgfYrC |accessdate=29 March 2020 |work=www.msn.com}}</ref>\n\n;28 March\n* The Spanish government halted all non-essential activity in Spain.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/espana/2020-03-28/el-gobierno-amplia-el-confinamiento-los-trabajadores-de-actividades-no-esenciales-deberan-quedarse-en-casa.html|title=Paralizada toda actividad no esencial en Espa\u00f1a|last=Marcos|first=Jos\u00e9|date=2020-03-28|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-29}}</ref><ref>{{Cite news|last=Jones|first=Sam|url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/28/covid-19-may-be-peaking-in-parts-of-spain-says-official|title=Spain orders non-essential workers stay home for two weeks|date=2020-03-28|work=The Guardian|access-date=2020-03-29|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref>\n\n;29 March\n* The first two cases of COVID-19 detected in the island of [[Formentera]], [[Balearic Islands]], leaving the island of [[Graciosa, Canary Islands|La Graciosa]] ([[Canary Islands]]) as the only territory with no cases detected.<ref>{{Cite web|url=https://www.cronicabalear.es/2020/03/formentera-registra-los-dos-primeros-casos-positivos-de-coronavirus/|title=Formentera registra los dos primeros casos positivos de coronavirus|last=cronicabalear.es|date=2020-03-29|website=Cr\u00f3nica Balear|language=es|access-date=2020-03-29}}</ref>\n\n'''30 March'''\n\n* Doctor [[Fernando Sim\u00f3n]], the head of Spain's Centre for Health Emergencies and the public face of the government's response thanks to his daily briefings, is tested positive for the virus, being replaced by doctor Mar\u00eda Jos\u00e9 Sierra.<ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-30/fernando-simon-a-la-espera-de-confirmar-que-tiene-el-coronavirus.html|title=Fernando Sim\u00f3n da positivo por coronavirus|last=Pa\u00eds|first=El|date=2020-03-30|website=EL PA\u00cdS|language=es|access-date=2020-03-30}}</ref><ref>{{Cite news|last=Quinn (now)|first=Ben|url=https://www.theguardian.com/world/live/2020/mar/30/coronavirus-live-news-us-deaths-could-reach-200000-uk-warned-six-month-lockdown-covid-19-latest-updates?page=with%3Ablock-5e81c2758f08af215f6fdedc|title=Coronavirus live news: Spain wakes to more restrictive lockdown as New York state passes 1,000 deaths|date=2020-03-30|work=The Guardian|access-date=2020-03-30|last2=Sullivan (earlier)|first2=Helen|language=en-GB|issn=0261-3077}}</ref>\n\n== Governmental response ==\n{{Main|Spanish National Health System}}\nOn 9 March, Fernando Sim\u00f3n, who is in charge of medical emergencies in Madrid, stated that \"Spain will only have a handful of cases\".<ref name=\"guardian\" /> The same day, the [[Government of the Community of Madrid]] (the executive body of the region with the highest number of cases as of that date) approved extraordinary measures. These measures included the cancellation (to be enforced from 11 March onwards) of all in-person classes in the Autonomous community of Madrid at all educational levels for an initial period of 15 days, until 26 March, encouraging online lessons instead if possible.<ref>{{Cite web|url=https://www.comunidad.madrid/noticias/2020/03/09/comunidad-madrid-aprueba-medidas-extraordinarias-coronavirus |publisher=[[Government of the Community of Madrid]]|title=La Comunidad de Madrid aprueba medidas extraordinarias por el coronavirus|date=9 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2020/03/09/5e65dd2a21efa0e11a8b4600.html |website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|title=Madrid cierra guarder\u00edas, colegios y universidades como m\u00ednimo 15 d\u00edas|first=Marta|last=Belver |first2=Isabel|last2=Velloso |first3=Marta|last3=Ley |first4=Carlos|last4=Garc\u00e9s |date=11 March 2020}}</ref> On the same day the [[Basque Government]] announced the same measure would be enforced in the municipality of [[Vitoria-Gasteiz]] from 10 March onwards.<ref>{{Cite web|url=https://www.elindependiente.com/politica/2020/03/09/el-gobierno-vasco-cierra-todos-los-colegios-universidades-y-guarderias-de-vitoria-durante-dos-semanas/ |website=El Independiente|title=El Gobierno vasco cierra todos los colegios, universidades y guarder\u00edas de Vitoria durante dos semanas|first=Mikel|last=Segovia|date=9 March 2020}}</ref>\n[[File:17 March 2020 Virtual Council of Ministers of Spain 02.jpg|thumb|Due to the pandemic, the [[Council of Ministers (Spain)|Cabinet]] had to meet virtually for the first time, with the majority of ministers attending via [[videoconference]].]]\nOn 10 March 2020 the [[Government of Spain]] decreed the immediate cancellation of all direct flights from Italy to Spain until 25 March.<ref>{{Cite web|url=https://www.elespanol.com/invertia/empresas/20200310/espana-prohibe-vuelos-directos-italia-marzo/473703280_0.html |website=[[El Espa\u00f1ol]]|date=10 March 2020|title=Espa\u00f1a proh\u00edbe todos los vuelos directos a Italia hasta el 25 de marzo|first=Mar\u00eda|last=Vega}}</ref> On 10 March the [[Government of La Rioja]] approved the same measures as the Madrid region vis-\u00e0-vis the cancellation of classes, to be enforced from 11 March onwards too.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/sociedad/Rioja-cierra-colegios-universidades-quince_0_1004399771.html |website=[[eldiario.es]]|title=La Rioja suspende las clases en colegios y universidades durante quince d\u00edas|date=10 March 2020}}</ref> On 12 March, the Catalan autonomous government quarantined four Catalan municipalities\u2014[[Igualada]], [[Vilanova del Cami]], [[Santa Margarida de Montbui]] and [[Odena]].<ref>{{cite news |title=Four towns locked down as Spain announces package to tackle coronavirus |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain/four-towns-locked-down-as-spain-announces-package-to-tackle-coronavirus-idUSKBN20Z3LM |accessdate=28 March 2020 |work=Reuters |date=12 March 2020 |language=en}}</ref>\n\nOn 13 March 2020 the Government of the Community of Madrid decreed the shutting down of bars, restaurants and \"non-alimentary\" shops (only allowing the opening of supermarkets and chemist's shops).<ref>{{Cite web|url=https://www.elindependiente.com/vida-sana/salud/2020/03/13/la-comunidad-de-madrid-decreta-el-cierre-obligatorio-de-bares-restaurantes-y-tiendas/ |date=13 March 2020|website=El Independiente|title=La Comunidad de Madrid decreta el cierre obligatorio de bares, restaurantes y tiendas}}</ref>\n\nAlso on 13 March, the Government of Spain announced the [[state of alarm (Spain)|state of alarm]] across all the country would be decreed on the next day by the [[Council of Ministers (Spain)|Council of Ministers]]. Thus, on 14 March the state of alarm for an initial period of 15 days was declared under the shelter of the Article 116.2 of the [[Spanish constitution]].<ref>{{Cite web|url=https://www.elmundo.es/espana/2020/03/13/5e6b844e21efa0dd258b45a5.html |website=[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]|title=Pedro S\u00e1nchez decreta el estado de alarma en toda Espa\u00f1a para frenar la expansi\u00f3n del coronavirus|date=13 March 2020|first=Marisol|last=Hern\u00e1ndez}}</ref><ref>{{Cite journal|journal=El Pa\u00eds|url=https://elpais.com/espana/2020-03-13/el-estado-de-alarma-no-podia-esperar-mas.html |title=El estado de alarma 'no pod\u00eda esperar m\u00e1s'|first=Elsa|last=Garc\u00eda de Blas|first2=Fernando J.|last2=P\u00e9rez |date=13 March 2020}}</ref><ref>{{Smallcaps|Ministerio de la Presidencia, Relaciones con las Cortes y Memoria Democr\u00e1tica}}: {{Cite journal|url=https://www.boe.es/boe/dias/2020/03/14/pdfs/BOE-A-2020-3692.pdf |issn=0212-033X|title=Real Decreto 463/2020, de 14 de marzo, por el que se declara el estado de alarma para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el COVID-19|date=14 March 2020|issue=67|pages=25390\u201325400 |journal=[[Bolet\u00edn Oficial del Estado]]}}</ref> The delay in implementing the state of emergency meant that some people in Madrid left for the regions, bringing the virus with them.<ref name=\"guardian\" /> On 25 March, the parliament\u2014with less than 50 members of 350 present\u2014approved the government's request to extend of the state of alam until 11 April.<ref>{{cite news |title=Parlamento espa\u00f1ol aprueba extender estado de alarma |url=https://www.sandiegouniontribune.com/en-espanol/noticias/story/2020-03-25/parlamento-espanol-aprueba-extender-estado-de-alarma |accessdate=28 March 2020 |work=San Diego Union-Tribune en Espa\u00f1ol |date=26 March 2020 |language=en}}</ref> \nOn 28 March, the prime minister ordered all non-essential workers to stay at home from 30 March to 9 April to bend the curve and contain the epidemic. Fernando Sim\u00f3n stated that ICUs were expected to be full by the end of this week or early the next week.<ref name=\"stay at home\">{{cite news |title=El Gobierno obliga a quedarse en casa a los trabajadores de servicios no esenciales del 30 de marzo al 9 de abril |url=https://www.lavanguardia.com/politica/20200328/48136764563/gobierno-trabajadores-servicios-no-esenciales-30-de-marzo-9-de-abril-semana-santa-pedro-sanchez-coronavirus.html |accessdate=28 March 2020 |work=La Vanguardia |date=28 March 2020 |language=es}}</ref>\n\nAs of 23 March 2020, there were 240,245 police officers<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/politica/FyCSE-realizado-propuestas-sancion-respetar_0_1008599690.html |title=Las FyCSE han realizado 48.000 propuestas de sanci\u00f3n por no respetar el estado de alarma|last=Press|first=Europa |website=eldiario.es|language=es|access-date=2020-03-23}}</ref> and more than 2,500 military deployed across the country.<ref>{{Cite web|url=https://www.eldiario.es/sociedad/Ejercito-residencias-patrullara-Guardia-Civil_0_1008949599.html |title=El Ej\u00e9rcito ayuda en 73 residencias de mayores y patrullar\u00e1 con la Guardia Civil|last=EFE|website=eldiario.es |language=es|access-date=2020-03-23}}</ref> Some police made trips to quarantined populations and played music to lift spirits.<ref>{{cite web |last1=Friedenberger |first1=Heidi |title=Spanish police sing to families during coronavirus lockdown in Mallorca \u2013 video |url=https://www.theguardian.com/world/video/2020/mar/23/spanish-police-sing-to-families-in-lockdown-in-mallorca-video |website=[[The Guardian]] |date=23 March 2020}}</ref> On 24 March, the government seized control of private nursing homes nationwide, and announced a judicial inquiry after troops found nursing home patients who had died of COVID-19 left dead in their beds.<ref name=ap24 /> In Madrid, hospitals refused transfers from nursing homes, and a skating rink was used to store dead bodies as the city morgue overflowed.<ref name=\"ap24\">[https://apnews.com/8bd9ec1261d19913a301a9bfb8684321 Grim find: Bodies of virus victims in Spanish nursing homes]</ref>\n\nThe Spanish government had ordered 340,000 coronavirus test kits from Shenzhen Bioeasy Biotechnology, which claimed an 80 percent strike rate. However, the Spanish Society of Infectious Diseases and Clinical Microbiology (SEIMC) found that Bioeasy's test kit, which uses nose swabs, had an accuracy rate of less than 30 percent, and the city of Madrid stopped using them. The Chinese embassy claimed that the Bioeasy test kits had not been approved by China's National Medical Products Administration and said they were not included in the medical supplies sent by the Chinese government to Spain.<ref>{{Cite web | url=https://www.washingtonexaminer.com/opinion/the-old-lesson-in-chinas-sale-of-junk-coronavirus-kits-to-spain | title=The old lesson in China's sale of junk coronavirus kits to Spain| date=26 March 2020}}</ref><ref>[https://www.scmp.com/news/china/society/article/3077169/spanish-capital-ditches-unreliable-chinese-coronavirus-test-kits]</ref><ref>{{Cite web | url=https://www.nationalreview.com/news/china-supplied-faulty-coronavirus-test-kits-to-spain-czech-republic/ |title = China Supplied Faulty Coronavirus Test Kits to Spain, Czech Republic|date = 26 March 2020}}</ref> According to a ''[[The Guardian]]'' article on 26 March, Spain's initially slow response to the coronavirus caused the epidemic to become severe even though it did not share a land border with Italy or other severely affected countries.<ref name=\"guardian\">{{cite news |last1=Tremlett |first1=Giles |title=How did Spain get its coronavirus response so wrong? |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/26/spain-coronavirus-response-analysis |accessdate=28 March 2020 |work=The Guardian |date=26 March 2020}}</ref>\n\n== Economic and social impact ==\nOn 6 March, [[EFE]] reported that [[myths related to the coronavirus]] were spreading through the country.<ref>{{cite news |author1=Alberto Garc\u00eda, Ramiro Fuente y Desir\u00e9e Garc\u00eda |title=Las falsedades sobre el coronavirus se propagan por Espa\u00f1a |url=https://www.efe.com/efe/espana/efeverifica/las-falsedades-sobre-el-coronavirus-se-propagan-por-espana/50001435-4182630 |accessdate=28 March 2020 |agency=[[EFE]] |language=es}}</ref> [[Panic buying]] occurred by 10 March.<ref>{{cite news |last1=Al-Arshani |first1=Sarah |title=Photos show how coronavirus precautions left everything from schools to stadiums deserted across Spain \u2014 as cases spike past 1,600 |url=https://www.businessinsider.com/coronavirus-spain-photos-show-everything-from-schools-stadiums-empty-2020-3 |accessdate=28 March 2020 |work=Business Insider|date=10 March 2020}}</ref>\n\nOn 20 March, [[Isabel D\u00edaz Ayuso]] ([[President of the Community of Madrid]]) announced that 80% of the Madrid's residents might get the disease.<ref>{{cite news |last1=CNN |first1=Laura Perez Maestro |title=In Madrid, 80% of people expected to get Covid-19, official says |url=https://www.cnn.com/2020/03/19/europe/spain-coronavirus-madrid-covid-intl/index.html |accessdate=28 March 2020 |work=CNN}}</ref>\n \nOn 23 March, ''The Guardian'' reported that hospitals and nursing homes in the Madrid area were being overwhelmed by coronavirus patients.<ref name=\"Jones\" /> Per capita, Spain has only a third as many hospital beds as Germany and Austria. Many nursing homes in Spain are understaffed because they are for-profit businesses and elderly Spaniards cannot necessarily afford sufficient care.<ref name=\"guardian\" /> In some nursing homes, elderly victims were found abandoned in their beds by Spanish soldiers mounting emergency response. Defense minister [[Margarita Robles]] said that anyone guilty of neglect will be prosecuted.<ref name=Jones>{{cite news |last1=Jones |first1=Sam |title=Spanish minister says older people found 'dead and abandoned' |url=https://www.theguardian.com/world/2020/mar/23/spain-distributes-650000-testing-kits-as-coronavirus-deaths-rise-steeply |accessdate=28 March 2020 |work=The Guardian |date=23 March 2020}}</ref> On 28 March, children and young people who obeyed social distancing by staying at home were applauded by Spanish residents for doing their part to combat the epidemic.<ref>{{cite news |last1=Artusa |first1=Martina |title=Coronavirus en Espa\u00f1a: aplausos desde los balcones para los chicos que soportan el encierro en casa |url=https://www.clarin.com/mundo/coronavirus-espana-aplausos-balcones-chicos-soportan-encierro-casa_0_191l5Scve.html |accessdate=28 March 2020 |work=[[Clar\u00edn (Argentine newspaper)|Clar\u00edn]] |date=28 March 2020 |language=es}}</ref>\n\nThe pandemic has also influenced Spain's fragile economy and finances, with economist [[Toni Rold\u00e1n]] stating that the country will need \u20ac200bn in loans from the [[European Stability Mechanism]].<ref name=\"guardian\" /> Spanish leaders have called for \"[[corona bonds]]\", similar to the proposed but never implemented [[eurobond (eurozone)|eurobond]]s, to help the country recover from the epidemic.<ref name=\"stay at home\" /><ref>{{cite news |title=The EU can't agree on how to help Italy and Spain pay for coronavirus relief |url=https://www.cnn.com/2020/03/27/economy/corona-bonds-eu/index.html |accessdate=28 March 2020 |work=CNN}}</ref> As of 28 March, [[Goldman Sachs]] was predicting a double-digit GDP decline for Spain.<ref>{{cite news |last1=Fariza |first1=Ignacio |title=El reto de congelar la econom\u00eda |url=https://elpais.com/economia/2020-03-28/el-reto-de-congelar-la-economia.html |accessdate=29 March 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=28 March 2020 |language=es}}</ref>\n\nOn 28 March, ''El Pa\u00eds'' reported that at least 9,444 of the cases\u2014about 14% of the total, double that of Italy\u2014were in healthcare workers. According to Fernando Sim\u00f3n, only 8.8% of diagnosed healthcare workers require hospitalization, in contrast to 40% of other cases of the disease. Some doctors and nurses have nevertheless succumbed to the illness.<ref>{{cite news |author=Ana Alfageme and Isabel Vald\u00e9s|title=\u201cNecesito volver a trabajar y sentir que hago algo\u201d |url=https://elpais.com/sociedad/2020-03-28/necesito-volver-a-trabajar-y-sentir-que-hago-algo.html |accessdate=29 March 2020 |work=EL PA\u00cdS |date=28 March 2020 |language=es}}</ref> As of 31 March, [[intensive care units]] in Catalu\u00f1a, Madrid, [[Castilla\u2013La Mancha]], and [[Castilla y Le\u00f3n]] are at or over 80% capacity, despite efforts to triple the number of beds available. Most of the patients are suffering from coronavirus.<ref>{{cite news |title=Cuatro comunidades tienen sus UCI saturadas, el resto puede aguantar |url=https://www.lavanguardia.com/vida/20200401/48232823408/coronavirus-espana-situacion-ucis-colapso-comunidades-casos.html |accessdate=1 April 2020 |work=La Vanguardia |date=1 April 2020 |language=es}}</ref>\n\n== Spread to other countries and territories ==\n[[File:Spain - Travel restrictions due to COVID-19.svg|300px|thumb|{{legend|#000000|Spain}}{{legend|#800000|Entry ban}}{{legend|#d45500|Mandatory quarantine}}]]\nOn 29 February 2020, a woman who had arrived in Ecuador on 14 February from Spain tested positive for SARS-CoV-2 and became the first case of coronavirus in the country. Days later she felt discomfort and fever, so she was hospitalised and underwent various tests. The person, 70 years old and with previous illnesses, was isolated and admitted \u201cin intensive care\u201d. According to Deputy Minister Julio L\u00f3pez, her status was critical and her forecast was reserved.<ref>{{Cite news |url=https://www.correofarmaceutico.com/salud-publica/coronavirus-no-hay-informacion-que-nos-diga-que-es-necesario-cancelar-ningun-evento.html|title=Coronavirus: Espa\u00f1a 'exporta' el primer caso con una mujer ecuatoriana diagnosticada de vuelta a su pa\u00eds |date=29 February 2020 |access-date=3 March 2020 |newspaper=Correo Farmaceutico |publisher= Unidad Editorial Revistas, S.L.U |language=es}}</ref> On 13 March 2020, the first death (the first Ecuadorian infection case) was reported by the Minister of Public Health of Ecuador, Catalina Andramu\u00f1o, during a press conference in Guayaquil.<ref>{{Cite web|url=https://www.infobae.com/america/agencias/2020/03/13/ecuador-confirma-primera-muerte-por-coronavirus/|title=Ecuador confirma primera muerte por coronavirus|date=13 March 2020|website=Infobae|language=es-ES|access-date=13 March 2020}}</ref>\n\nOn 6 March, [[Ministry of Health (Peru)|Peruvian Ministry of Health]] and [[President of Peru|President]] confirmed the first case in the country from a 25-year-old man who visited Spain, France and Czech Republic.<ref>{{cite news|accessdate=14 March 2020|title=Peru records first confirmed case of coronavirus, President Vizcarra says|url=https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-peru-idUSE6N29R02T|newspaper=Reuters|date=6 March 2020|via=www.reuters.com}}</ref>\n\nOn 8 March, Portugal confirmed a case originating from Spain.<ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-006-08032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=8 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref> On 10 March, a further case was detected and the following day (11 March) another three cases.<ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-008-10032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=10 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-010-12032020-pdf.aspx|title=RELAT\u00d3RIO DE SITUA\u00c7\u00c3O|last=|first=|date=12 March 2020|website=Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nOn 10 March, a 40-year-old woman returning from Madrid, Spain was confirmed the first case in Panama.<ref>{{Cite web|url=https://abcnews.go.com/Health/wireStory/latest-holocaust-march-poland-cancelled-virus-69478927|title=The Latest: Panama confirms 1st case of coronavirus|last=|first=|date=10 March 2020|website=ABC News|language=pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nOn 10, March, Honduras confirmed two cases of Coronavirus the first patient or patient 0 was a pregnant women who came from Spain on March 4 but was confirmed on the early morning of March 10 .<ref>{{Cite web |url=https://www.laprensa.hn/inicio/1363915-410/story.html |title=Salud confirma los dos primeros casos de COVID-19 en el territorio hondure\u00f1o |language=Spanish |trans-title=Health confirms the first two cases of COVID-19 in the Honduran territory |publisher=Secretar\u00eda de Salud Honduras |date=13 March 2020}}</ref>\n\nOn 13 March, Venezuelan Vice-President [[Delcy Rodr\u00edguez]] confirmed two cases of the virus in the state of [[Miranda (state)|Miranda.]]<ref name=\"FirstCases\">{{Cite web|url=https://www.ntn24.com/america-latina/venezuela/regimen-de-maduro-confirma-dos-primeros-casos-de-coronavirus-120128|title=R\u00e9gimen de Maduro confirma dos primeros casos de coronavirus|date=13 March 2020|website=NTN24.com|language=es|access-date=13 March 2020}}</ref><ref name=\"PH\">{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-venezuela/venezuela-confirms-coronavirus-cases-amid-public-health-concerns-idUSKBN2102DR|title=Venezuela confirms coronavirus cases amid public health concerns|date=13 March 2020|access-date=13 March 2020|publisher=[[Reuters]]}}</ref> Rodr\u00edguez asked all the passengers of the 5 and 8 March Iberia 6673 flight to immediately enter into a mandatory preventive quarantine since the two cases were from this flight.<ref>{{Cite web|url=https://elpitazo.net/gran-caracas/gobierno-convoca-a-viajeros-del-vuelo-6673-presentarse-para-cumplir-la-cuarentena/|title=Gobierno convoca a viajeros del vuelo 6673 presentarse para cumplir la cuarentena|date=13 March 2020|website=[[El Pitazo]]|language=es|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=14 March 2020}}</ref>\n\nOn 14 March it was reported that a woman coming from the Spanish city of [[M\u00f3stoles]] became the first case in Equatorial Guinea.<ref>{{cite news |title=Equatorial Guinea announces first coronavirus case |url=https://www.deccanherald.com/international/equatorial-guinea-announces-first-coronavirus-case-813802.html |accessdate=15 March 2020 |work=Deccan Herald |date=14 March 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200315210831/https://www.deccanherald.com/international/equatorial-guinea-announces-first-coronavirus-case-813802.html |archive-date=15 March 2020 |url-status=live}}</ref>\n\nOn 17 March, a 47-year-old male Spanish national doing business in Macau tested positive; he took the SU2501 flight from Madrid to Moscow on 15 March, and then the SU204 flight from Moscow to Beijing. On 16 March, he took the NX001 flight from Beijing to Macau, arriving at Macau Airport at 8:00 pm of the same day.<ref>https://www.tdm.com.mo/c_news/radio_news.php?id=460383</ref>\n\nOn 20 March, [[Prime Minister of Papua New Guinea]] [[James Marape]] confirmed the first case in the country from a mine worker who had travelled from Spain.<ref>{{Cite web|url=https://news.pngfacts.com/2020/03/png-confirms-first-case-of-coronavirus.html|title=PNG Confirms first Case of Coronavirus-COVID -19|accessdate=20 March 2020}}</ref>\n\n=== Travel restrictions ===\nAs of 31 March 2020 the following countries or territories have imposed some kind of travel restrictions on Spanish citizens:\n\n==== Entry ban or passenger traffic suspended ====\n{{clear}}\n{{div col|colwidth=15em}}\n* {{flag|Abkhazia}}<ref>[https://civil.ge/archives/340166 Fearing Coronavirus, Abkhazia Extends Travel Ban on Foreigners Except Russians] civil.ge</ref>\n* {{flag|Albania}}<ref name=\"exteriores-ban\">[http://www.exteriores.gob.es/Portal/es/SalaDePrensa/ElMinisterioInforma/PublishingImages/2020_03/2020_03%20MAPA%20CORONAVIRUS.png Restricciones a los viajes de ciudadanos provenientes de Espa\u00f1a (31/03/2020)] [[Ministry of Foreign Affairs (Spain)|Ministerio de Asuntos Exteriores]] {{in lang|es}}</ref>\n* {{flag|Algeria}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Angola}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Antigua and Barbuda}}<ref name=\"iata-ban\">{{Cite web|url=https://www.iatatravelcentre.com/international-travel-document-news/1580226297.htm|title=IATA - International Travel Document News|website=www.iatatravelcentre.com}}</ref>\n* {{flag|Argentina}}<ref>{{Cite web | url=https://www.batimes.com.ar/news/argentina/argentina-to-close-schools-for-two-weeks-borders-to-visitors.phtml | title=Buenos Aires Times &#124; Argentina to close schools for two weeks, borders to visitors}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Armenia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Aruba}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Australia}}<ref>{{Cite news|url=https://www.abc.net.au/news/2020-03-19/coronavirus-non-resident-travel-ban-australia/12071640|title=Australia blocks arrival of all non-residents in expanded coronavirus travel ban|access-date=March 19, 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Austria}}<ref name=\"forbes-ban\">[https://www.forbes.com/sites/tamarathiessen/2020/03/14/coronavirus-europe-closes-borders-tourists/#359319522765 Coronavirus: Some Of These 24 European Countries Have Closed Their Borders To Tourists] Forbes</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Azerbaijan}}<ref>[https://restrictions.info/news/detail/3010 Travel restrictions update for Azerbaijan] ''restrictions.info'', accessed 25 March 2020</ref>\n* {{flag|Bahamas}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Bahrain}}<ref name=\"elpais-ban\">[https://elpais.com/elpais/2020/03/11/paco_nadal/1583936505_767374.html M\u00e1s de 110 pa\u00edses proh\u00edben ya la entrada a viajeros espa\u00f1oles o les obligan a guardar cuarentena] elpais.com (15/03/2020) {{in lang|es}}</ref>\n* {{flag|Bangladesh}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Belize}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Bermuda}}<ref>{{Citation | url = https://www.gov.bm/coronavirus | title = Novel Coronavirus (COVID-19) - Information for Travellers | date = 10 March 2020 | publisher = Govenment of Bermuda | accessdate = 2020-03-20}}</ref>\n* {{flag|Bolivia}}<ref>[https://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20200317/bolivia-cierra-fronteras-suspende-vuelos-limita-transporte-terrestre Bolivia cierra fronteras, suspende vuelos y limita el transporte terrestre por el coronavirus | Los Tiempos<!-- Bot generated title -->]</ref>\n* {{flag|Bosnia and Herzegovina}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Botswana}}<ref>[https://newsghana.com.gh/botswana-imposes-travel-ban-on-people-entering-from-18-high-risk-countries/ Botswana imposes travel ban on people entering from 18 high-risk countries] newsghana.com.gh</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Brazil}}<ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-brazil-borders/brazil-restricts-land-borders-with-neighbors-due-to-coronavirus-idUSKBN2162YP|title=Brazil restricts land borders with neighbors due to coronavirus|website=[[Reuters]]|date=19 March 2020}}</ref><ref>{{Cite web|url=https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/03/19/coronavirus-governo-restringe-entrada-de-passageiros-estrangeiros-de-voos-internacionais.ghtml|title=Governo restringe entrada de passageiros estrangeiros de voos internacionais|website=g1.globo.com|language= pt}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Brunei}}<ref>[https://thescoop.co/2020/03/13/covid-19-live-updates/ COVID-19 live updates: Tally climbs to 114 with 5 new infections] 27 March 2020 ''thescoop.co'', accessed 27 March 2020</ref><ref>[https://www.brudirect.com/news.php?id=89853 Minister Of Home Affairs Explained The Control Of Foreigner's Entry Into The Country] 24 March 2020 ''www.brudirect.com'', accessed 27 March 2020</ref>\n* {{flag|Bulgaria}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cambodia}}<ref name=\"travelban-scmp\">[https://www.scmp.com/news/asia/article/3075422/coronavirus-how-countries-are-clamping-down-arrivals Coronavirus: how countries are clamping down on arrivals] South China Morning Post</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cameroon}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Canada}}<ref>{{Cite web|url=https://www.cbc.ca/news/politics/cbsa-border-airports-screening-trudeau-covid19-coronavirus-1.5498866|title=Canada to bar entry to travellers who are not citizens, permanent residents or Americans &#124; CBC News}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cape Verde}}<ref>{{cite url|url=https://www.cnn.com/travel/article/coronavirus-travel-bans/index.html |title=Coronavirus: Which countries have travel bans?|work=CNN |last=O'Hare |first=Maureen |last2=Hardingham |first2=Tamara |last-author-amp=y |date=17 March 2020 |accessdate=17 March 2020}}</ref><ref>{{cite web |url=https://www.governo.cv/covid19-governo-declara-situacao-de-contingencia-a-nivel-da-protecao-civil/ |title=COVID19: Governo declara situa\u00e7\u00e3o de conting\u00eancia a n\u00edvel da Prote\u00e7\u00e3o Civil |publisher=Governo de Cabo Verde |language=Portuguese |date=17 March 2020 |access-date=20 March 2020}}</ref><ref>{{cite web |url=http://www.rtc.cv/tcv/index.php?paginas=47&id_cod=89239 |work=TCV |title=Governo declara situa\u00e7\u00e3o de conting\u00eancia, a n\u00edvel de Prote\u00e7\u00e3o Civil, por causa do Covid-19 |language=Portuguese |date=17 March 2020 |access-date=20 March 2020}}</ref>\n* {{flag|Cayman Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/>\n* {{flag|Chad}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Chile}}<ref name=\"nytimes-ban\">[https://www.nytimes.com/article/coronavirus-travel-restrictions.html Coronavirus Travel Restrictions, Across the Globe] The New York Times</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|China}}<ref>{{cite web|url=https://www.fmprc.gov.cn/mfa_eng/wjbxw/t1761867.shtml|title=Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China, National Immigration Administration Announcement on the Temporary Suspension of Entry by Foreign Nationals Holding Valid Chinese Visas or Residence Permits|publisher=Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China|date=2020-03-26}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Colombia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.portafolio.co/economia/gobierno/colombia-cierra-sus-fronteras-539113|title=Colombia cierra sus fronteras durante los pr\u00f3ximos 75 d\u00edas|date=March 16, 2020|via=portfolio.co}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Congo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cook Islands}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Costa Rica}}<ref>{{Cite web|url=https://www.nacion.com/el-pais/salud/nuevo-coronavirus-en-costa-rica-gobierno-decreta/FWLVLR5NSZDZ3FKVHHWXYQSCHI/story/|title=Nuevo coronavirus en Costa Rica: Gobierno decreta estado de emergencia nacional|website=La Naci\u00f3n, Grupo Naci\u00f3n}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cuba}}<ref>[https://adncuba.com/noticias-de-cuba/cuba-anuncia-cierre-de-frontera-solo-podran-entrar-cubanos-y-extranjeros Cuba anuncia cierre de frontera: solo podr\u00e1n entrar cubanos y extranjeros residentes] ''adncuba.com'', accessed 25 March 2020</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-cuba-president/cuba-bars-entry-to-foreign-tourists-in-bid-to-contain-coronavirus-spread-idUSKBN2173NC|title=Cuba bars entry to foreign tourists in bid to contain coronavirus spread|newspaper=Reuters|date=March 20, 2020|accessdate = March 21, 2020 |via=www.reuters.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Cura\u00e7ao}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Cyprus}}<ref>[https://www.bbc.com/news/live/world-51866403 As it happened- Coronavirus on Friday, 19:55 13 March 2020- Cyprus limits entry to country] ''/www.bbc.com'', accessed 15 March 2020</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Czechia}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Democratic Republic of Congo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Denmark}}<ref name=\"forbes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Djibouti}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Dominican Republic}}<ref>{{Cite web|url=https://www.nydailynews.com/news/politics/ny-dominican-coronavirus-20200318-fedw3a473zcz5jkwh5d2xco4um-story.html|title=Dominican Republic closes borders over coronavirus, halts all incoming flights|date=March 18, 2020|via=nydailynews.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|East Timor}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ecuador}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Egypt}}<ref>{{Cite web|url=https://egyptianstreets.com/2020/03/16/egypt-shuts-down-airports-suspends-air-travel-pm/|title=Egypt Shuts Down Airports, Suspends Air Travel: PM|date=March 16, 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|El Salvador}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Equatorial Guinea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Estonia}}<ref>{{Cite web | url=https://news.err.ee/1064173/estonia-to-close-borders-to-foreign-nationals-from-march-17 | title=Estonia to close borders to foreign nationals from March 17| date=15 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ethiopia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Fiji}}<ref>{{Cite news|url=https://www.itij.com/latest/news/fiji-airways-suspends-95-cent-its-international-flights|title=Fiji closes borders|accessdate=March 22, 2020}}</ref>\n* {{flag|Finland}}<ref>{{Cite web|url=https://yle.fi/uutiset/3-11262175|title=Muutokset astuvat voimaan: Koronaviruksen aiheuttama poikkeustila sulkee koulut t\u00e4n\u00e4\u00e4n, rajat kiinni torstaina|date=March 18, 2020|website=Yle|access-date=March 20, 2020|language=fi}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|French Polynesia}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Gabon}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Georgia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Germany}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ghana}}<ref>[https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-03-15/ghana-closes-borders-for-arrivals-from-coronavirus-hit-countries Ghana closes borders for arrivals from coronavirus hit countries] 15 March 2020 ''www.bloomberg.com'', accessed 20 March 2020</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Greece}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Grenada}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guatemala}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guinea-Bissau}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guyana}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Haiti}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Honduras}}<ref name=F24Bsw>{{Cite web | url=https://www.france24.com/en/20200316-as-latin-america-takes-steps-to-counter-coronavirus-brazil-s-bolsonaro-snubs-warnings |title = Latin America takes steps to counter coronavirus, Brazil's Bolsonaro snubs warnings|date = 16 March 2020 |website=france24.com}}{{dead link|date=March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Hong Kong}}<ref>[https://www.info.gov.hk/gia/general/202003/24/P2020032400050.htm Government announces enhancements to anti-epidemic measures in four aspects] ''www.info.gov.hk'', accessed 25 March 2020</ref>\n* {{flag|Hungary}}<ref>{{Cite web | url=https://hungarytoday.hu/coronavirus-orban-hungary-closes-borders |title = UPDATED Coronavirus \u2013 Orb\u00e1n: Hungary Closes Borders for All Passenger Transport, Gov't Bans All Events|date = 16 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|India}}<ref>{{cite news|url=https://economictimes.indiatimes.com/news/politics-and-nation/coronavirus-a-pandemic-india-shuts-doors-for-outsiders-under-self-imposed-quarantine/articleshow/74582547.cms|title=Coronavirus a pandemic: India shuts doors for outsiders, under self imposed quarantine|date=12 March 2020|work=The Economic Times|access-date=12 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Indonesia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.thejakartapost.com/news/2020/03/17/covid-19-indonesia-suspends-visa-free-policy-expands-ban-for-people-from-worst-hit-countries.html|title=COVID-19: Indonesia suspends visa-free policy, expands ban for people from worst-hit countries|last=Post|first=The Jakarta|website=The Jakarta Post|language=en|access-date=2020-03-18}}</ref>\n* {{flag|Iraq}}<ref name=\"elmundo-ban\">[https://www.elmundo.es/internacional/2020/03/13/5e6ad0ff21efa0941a8b463b.html 62 pa\u00edses han impuesto ya restricciones de entrada a espa\u00f1oles por el coronavirus] elmundo.es {{in lang|es}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ireland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Israel}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Ivory Coast}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Japan}}<ref>[https://www.japan.travel/en/coronavirus/ Coronavirus (COVID-19) advisory information] Travel Japan - Japan National Tourism Organization (JNTO)</ref>\n* {{flag|Jamaica}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Jordan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kazakhstan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kenya}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kosovo}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Kuwait}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Kyrgyzstan}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Latvia}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Lebanon}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Liberia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Libya}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Lithuania}}<ref>[https://www.reuters.com/article/health-coronavirus-lithuania-borders/update-1-lithuania-to-close-border-to-foreigners-idUSL8N2B70W0 UPDATE 1-Lithuania to close border to foreigners] Reuters</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Luxembourg}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Macau}}<ref name=\"travelban-scmp\"/>\n* {{flag|Madagascar}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Malawi}}<ref>[https://www.ethiopianairlines.com/aa/en/breaking-news/updates-and-health-advisory-on-the-covid-19-virus Updates and Health Advisory on COVID-19 (Corona Virus)] Ethiopian Airlines</ref><ref>[https://malawi24.com/2020/03/20/coronavirus-malawi-imposes-travel-ban/ Coronavirus: Malawi imposes travel ban] malawi24.com</ref>\n* {{flag|Malaysia}}<ref>{{Cite web|url=https://www.straitstimes.com/asia/se-asia/malaysia-to-impose-lockdown-from-wednesday-to-march-31|title=Malaysia to impose lockdown from Wednesday to March 31|date=March 17, 2020|website=Straits Times}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Maldives}}<ref name=\"elpais-ban\"/>\n* {{flag|Mali}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Malta}}<ref name=\"forbes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Marshall Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mauritius}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Micronesia}}<ref name=\"elpais-ban\"/>\n* {{flag|Moldova}}<ref>[https://tass.ru/obschestvo/7984033 \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0441 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430]. tass.ru (15 March 2020)</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mongolia}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Montenegro}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Morocco}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Namibia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Nepal}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Netherlands}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|New Zealand}}<ref>{{Cite news|url=https://www.rnz.co.nz/news/national/412162/nz-to-close-its-borders-to-anyone-not-a-citizen-or-permanent-resident-pm-confirms|title=NZ to close its borders to anyone not a citizen or permanent resident., PM confirms|access-date=March 19, 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Nigeria}}<ref name=\"ccn-ban\">[https://edition.cnn.com/travel/article/coronavirus-travel-bans/index.html Coronavirus: Which countries have travel bans?] CNN</ref>\n* {{flag|Niue}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|North Korea}}<ref name=\"newsweek1484978\">{{cite web |url=https://www.newsweek.com/china-neighbors-close-borders-coronavirus-sars-1484978 |title=China's neighbors close borders as country's coronavirus cases surpass SARS |last=O'Connor |first=Tom |date=30 January 2020 |website=Newsweek |access-date=10 February 2020 |archive-url=https://web.archive.org/web/20200209125342/https://www.newsweek.com/china-neighbors-close-borders-coronavirus-sars-1484978 |archive-date=9 February 2020 |url-status=live}}</ref>\n* {{flag|North Macedonia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Northern Cyprus}}<ref>[https://www.aa.com.tr/en/turkey/trnc-shuts-border-amid-coronavirus-outbreak/1772122 TRNC shuts border amid coronavirus outbreak] aa.com.tr</ref>\n* {{flag|Norway}}<ref>{{Cite news|url=https://uk.reuters.com/article/uk-health-coronavirus-norway-airport-idUKKBN2110Z0|title=Norway to close ports, airports from Monday to stop coronavirus - PM|date=2020-03-14|work=Reuters|access-date=2020-03-15|language=en}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Oman}}<ref>{{Cite web | url=https://gulfbusiness.com/oman-suspends-tourist-visas-halts-sports-activities-for-month/ | title=Oman suspends tourist visas, halts sports activities for month| date=12 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Pakistan}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Palestine}}<ref>{{Cite web | url=https://www.france24.com/en/20200305-palestinians-announce-west-bank-tourism-ban-over-coronavirus |title = Palestinians announce West Bank tourism ban over coronavirus|date = 5 March 2020}}</ref>\n* {{flag|Panama}}<ref name=F24Bsw/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Paraguay}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Peru}}<ref>{{Cite web | url=https://gestion.pe/peru/coronavirus-en-peru-presidente-martin-vizcarra-anuncia-cierre-de-todas-las-fronteras-durante-estado-de-emergencia-nndc-noticia/ |title = Per\u00fa anuncia el cierre de todas sus fronteras para evitar el avance de coronavirus: Vigente desde el martes|date = 16 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Philippines}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Poland}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Portugal}}<ref>[https://www.business-standard.com/article/pti-stories/portugal-to-close-border-with-spain-to-tourists-120031600058_1.html Portugal to close border with Spain to tourists] Business Standard</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Qatar}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Romania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Russian Federation}}<ref>{{Cite web|url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/coronavirus-russia-border-close-flights-when-residents-latest-a9405131.html|title=Russia closes borders until May amid coronavirus pandemic|date=March 16, 2020|website=The Independent}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Rwanda}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saint Helena}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Saint Lucia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Samoa}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|San Marino}}<ref>[https://www.sanmarinortv.sm/uploads/media/media/5e/5e6c7c75c2060351842920.pdf DECRETO-LEGGE 14 marzo 2020 n.51] Bollettino Ufficiale della Repubblica di San Marino {{in lang|it}}</ref>\n* {{flag|S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saudi Arabia}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Senegal}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Serbia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Seychelles}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Singapore}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sint Maarten}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Slovakia}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Slovenia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Solomon Islands}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Somalia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Somaliland}}<ref>{{cite news |title=Somaliland: Country Goes on High Covid-19 Alert, Establishes Stringent Virus Preventive... |url=https://menafn.com/1099870188/Somaliland-Country-Goes-on-High-Covid-19-Alert-Establishes-Stringent-Virus-Preventive |accessdate=20 March 2020 |work=menafn.com}}</ref>\n* {{flag|South Africa}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|South Sudan}}<ref>[http://www.china.org.cn/world/Off_the_Wire/2020-03/24/content_75854983.htm South Sudan closes airports, borders over COVID-19 outbreak] China.org.cn</ref>\n* {{flag|Sri Lanka}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sudan}}<ref>{{Cite web|url=https://www.europapress.es/internacional/noticia-sudan-declara-estado-emergencia-sanitaria-cierra-puertos-aeropuertos-cruces-fronterizos-coronavirus-20200316193257.html|title=Sud\u00e1n declara el \"estado de emergencia sanitaria\" y cierra puertos, aeropuertos y cruces fronterizos por el coronavirus|first=Europa|last=Press|date=March 16, 2020|website=europapress.es}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Suriname}}<ref>{{Cite news |url=https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-suriname-confirmed/suriname-confirms-first-coronavirus-case-authorities-will-close-borders-idUSKBN210373 |title=Suriname confirms first coronavirus case, authorities will close borders |date=13 March 2020 |work=Reuters |access-date=13 March 2020 |via=reuters.com}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Switzerland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Taiwan}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Togo}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tonga}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Trinidad and Tobago}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tunisia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Turkey}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Turkmenistan}}<ref name=\"elpais-ban\"/>\n* {{flag|Tuvalu}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Ukraine}}<ref name=\"nytimes-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|United Arab Emirates}}<ref>{{Cite web | url=https://gulfbusiness.com/uae-suspends-issuance-of-all-visas-bans-travel-to-italy-turkey-among-others/ |title = UAE suspends issuance of all visas, bans travel to Italy, Turkey, among others|date = 14 March 2020}}</ref><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|United States of America}}<ref name=\"ccn-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Uruguay}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Uzbekistan}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Vanuatu}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Venezuela}}<ref name=\"elmundo-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Vietnam}}<ref name=\"travelban-scmp\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Western Sahara}}<ref>[https://www.lavanguardia.com/vida/20200327/48113065577/el-sahara-afronta-el-covid-19-blindado-y-con-recursos-limitados.html El Sahara afronta el COVID-19 blindado y con recursos limitados] La Vanguardia {{in lang|es}}</ref>\n{{div col end}}\n\n==== Mandatory quarantine ====\n{{div col|colwidth=15em}}\n* {{flag|Anguilla}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Barbados}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Benin}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Burundi}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Croatia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Dominica}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Guernsey}}<ref>[https://gov.gg/CHttpHandler.ashx?id=124043&p=0 Imposition of a requirement to self-isolate by the Medical Officer of Health under the Emergency Powers (Coronavirus) (Bailiwick of Guernsey) Regulations, 2020] 19 March 2020 \"www.gov.gg\", accessed 20 March 2020</ref>\n* {{flag|Guinea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Iceland}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Jersey}}<ref>[https://www.gov.je/Health/Coronavirus/Pages/CoronavirusTravelAdvice.aspx Travel advice for coronavirus (COVID-19) All travellers to Jersey need to self-isolate] 20 March 2020 ''www.gov.je'', accessed 20 March 2020</ref>\n* {{flag|Kiribati}}<ref name=\"elpais-ban\"/><ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Laos}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mauritania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Mozambique}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Myanmar}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Niger}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Northern Mariana Islands}}<ref name=\"iata-ban\"/>\n* {{flag|Saint Kitts and Nevis}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Saint Vincent and the Grenadines}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Sierra Leone}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|South Korea}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tajikistan}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Tanzania}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Thailand}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Uganda}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n* {{flag|Zambia}}<ref name=\"exteriores-ban\"/>\n{{div col end}}\n\n== Statistics ==\n{{See also|2020 coronavirus pandemic in the Canary Islands|2020 coronavirus pandemic in Asturias}}\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/Spain medical cases}}\n\n=== Charts based on daily reports ===\nCharts based on daily reports from the Spanish Ministry of Health on confirmed cases of COVID-19.<ref name=\"gov-updates\">{{Cite web|url=https://www.mscbs.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/situacionActual.htm|title=Situaci\u00f3n actual Coronavirus|publisher=Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social, Gobierno de Espa\u00f1a|last=|first=|date=|website=|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref> Dates correspond to report dates; reports starting from 2020-03-17 refer to numbers consolidated the night before at 9pm.\n\n{{Graph:Chart\n|type= line\n|linewidth= 1\n|showSymbols= 1\n|width= 680\n|colors= #FF6347,#FFC000,#87CEEB,#000000\n|showValues= \n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|x= 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr\n|yAxisTitle= No. of cases\n|legend= Legend\n|y1Title=Confirmed\n|y1=16, 32, 44, 66, 114, 150, 198, 237, 365, 430, 589, 999, 1622, 2128, 2950, 4209, 5753, 7753, 9191, 11178, 13716, 17147, 19980, 24926, 28572, 33089, 39673, 47610, 56188, 64059, 72248, 78797, 85195, 94417, 102136\n|y2Title=Active \n|y2=16, 32, 44, 66, 114, 150, 196, 231, 350, 422, 572, 982, 1549, 1940, 2674, 3893, 5097, 6940, 8352, 9659, 12037, 15273, 17393, 21475, 24277, 27552, 33183, 38809, 45084, 49844, 54273, 57560, 61075, 66969, 70436\n|y3Title=Recoveries\n|y3=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 3, 10, 0, 0, 0, 38, 141, 192, 196, 520, 525, 530, 1028, 1081, 1107, 1585, 2125, 2575, 3355, 3794, 5367, 7015, 9357, 12285, 14709, 16780, 19259, 22647\n|y4Title=Deaths\n|y4=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 3, 5, 8, 17, 17, 35, 47, 84, 120, 136, 288, 309, 491, 598, 767, 1002, 1326, 1720, 2182, 2696, 3434, 4089, 4858, 5690, 6528, 7340, 8189, 9053\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n;Cases per autonomous community, for the 10 communities with most cases\n\n{{Graph:Chart\n|type= line\n|linewidth= 1\n|showSymbols= 1\n|width= 680\n|showValues= \n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|x= 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr\n|yAxisTitle= No. of cases\n|legend= Autonomous Community\n|y1Title=Madrid\n|y1=4, 5, 8, 10, 29, 49, 70, 90, 137, 174, 202, 469, 782, 1024, 1388, 1990, 2940, 3544, 4165, 4871, 5637, 6777, 7165, 8921, 9702, 10575, 12352, 14597, 17166, 19243, 21520, 22677, 24090, 27509, 29840\n|y2Title=Catalonia\n|y2=2, 3, 5, 6, 15, 15, 15, 24, 24, 24, 49, 75, 124, 156, 260, 316, 509, 715, 903, 1394, 1866, 2702, 3270, 4203, 4704, 5925, 7864, 9937, 11592, 12940, 14263, 15026, 16157, 18773, 19991\n|y3Title=Basque Country\n|y3=0, 0, 2, 3, 9, 13, 17, 17, 45, 45, 102, 149, 195, 225, 346, 417, 417, 630, 630, 765, 973, 1190, 1465, 1725, 2097, 2421, 2728, 3271, 3946, 4601, 5136, 5740, 6057, 6320, 6838\n|y4Title=Castilla-La Mancha\n|y4=0, 0, 0, 1, 3, 7, 12, 13, 15, 15, 15, 26, 39, 71, 115, 194, 289, 401, 567, 567, 675, 801, 1044, 1423, 1819, 2078, 2465, 2780, 3383, 3934, 4512, 5246, 5858, 6424, 7047\n|y5Title=Castile and Leon\n|y5=0, 2, 2, 3, 3, 8, 11, 11, 14, 14, 22, 23, 56, 71, 92, 169, 223, 292, 334, 431, 668, 868, 1147, 1466, 1744, 2055, 2460, 2940, 3488, 4132, 4791, 5414, 5801, 6211, 6847\n|y6Title=Andalusia\n|y6=1, 6, 8, 12, 12, 13, 13, 12, 21, 27, 35, 54, 71, 90, 115, 219, 269, 437, 554, 683, 859, 1008, 1287, 1515, 1725, 1961, 2471, 3010, 3406, 3793, 4277, 4682, 5405, 5818, 6392\n|y7Title=Valencian Community\n|y7=2, 8, 10, 15, 15, 15, 19, 19, 30, 30, 37, 37, 50, 65, 76, 94, 130, 409, 409, 541, 726, 921, 1105, 1363, 1604, 1901, 2167, 2616, 3200, 3532, 4034, 4784, 5110, 5508, 5922\n|y8Title=Galicia\n|y8=0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 3, 3, 5, 6, 22, 39, 35, 85, 115, 195, 245, 292, 341, 453, 578, 739, 915, 1208, 1415, 1653, 1915, 2322, 2772, 3139, 3723, 4039, 4432\n|y9Title=Navarre\n|y9=0, 0, 0, 1, 1, 1, 3, 3, 3, 3, 3, 3, 12, 46, 73, 130, 146, 183, 274, 313, 386, 482, 554, 664, 794, 886, 1014, 1197, 1411, 1641, 1829, 2011, 2146, 2305, 2497\n|y10Title=Aragon\n|y10=0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 6, 11, 13, 13, 38, 45, 64, 80, 80, 147, 174, 207, 226, 281, 360, 424, 532, 638, 758, 907, 1116, 1338, 1592, 1858, 2078, 2272, 2491\n<!--\n For clarity, displaying only the 10 ones with more cases\n|y11Title=La Rioja\n|y11=0, 0, 0, 0, 1, 3, 7, 11, 29, 39, 55, 81, 144, 179, 205, 243, 278, 300, 312, 355, 419, 468, 497, 564, 654, 747, 802, 928, 995, 1236, 1436, 1629, 1733\n|y12Title=Extremadura\n|y12=0, 0, 0, 4, 6, 6, 6, 6, 6, 6, 6, 7, 8, 9, 19, 39, 66, 95, 111, 153, 194, 241, 297, 354, 384, 493, 636, 742, 969, 1231, 1394, 1456, 1560\n|y13Title=Canary Islands\n|y13=6, 6, 6, 7, 7, 7, 7, 8, 11, 18, 17, 22, 25, 37, 51, 70, 90, 109, 119, 148, 181, 220, 287, 348, 414, 481, 557, 657, 784, 878, 1025, 1125, 1204\n|y14Title=Asturias\n|y14=0, 0, 0, 1, 1, 1, 2, 5, 5, 5, 7, 7, 22, 32, 47, 67, 92, 137, 177, 193, 242, 292, 344, 486, 545, 594, 662, 779, 841, 900, 1004, 1088, 1158\n|y15Title=Cantabria\n|y15=0, 0, 0, 1, 10, 10, 10, 10, 10, 10, 12, 12, 12, 12, 16, 29, 31, 51, 58, 58, 68, 83, 144, 215, 282, 347, 425, 510, 671, 810, 937, 1023, 1100\n|y16Title=Balearic Islands\n|y16=1, 1, 2, 2, 2, 2, 5, 6, 6, 6, 8, 11, 13, 16, 22, 30, 28, 28, 73, 92, 112, 169, 203, 246, 331, 400, 478, 562, 660, 755, 862, 958, 1000\n|y17Title=Murcia\n|y17=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 4, 9, 11, 26, 35, 47, 71, 77, 97, 122, 167, 204, 240, 296, 345, 385, 477, 596, 714, 802, 872, 939\n|y18Title=Melilla\n|y18=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 3, 8, 8, 17, 20, 23, 24, 25, 25, 28, 28, 38, 39, 42, 45, 48, 51\n|y19Title=Ceuta\n|y19=0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 1, 5, 5, 5, 6, 6, 9, 10, 17, 17, 21, 25\n-->\n|yGrid= \n|xGrid= \n}}\n\n;Number of cases on a logarithmic scale\n\n[[File:CoViD-19 SP.svg|thumb|upright=2|left|Number of cases (blue) and number of deaths (red) on a [[logarithmic scale]].]]\n\n{{clear}}\n;New cases, recoveries and deaths per day\n{{Graph:Chart\n|width=680\n|height=\n|colors= #F46D43\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr\n|yAxisTitle= No. of new cases\n|legend= Legend\n|y1= 4, 3, 3, 16, 25, 25, 37, 36, 48, 39, 128, 200, 200, 234, 623, 506, 822, 1259, 1544, 2000, 1438, 1987, 2538, 3431, 2833, 4946, 3646, 4517, 6584, 7937, 8578, 7871, 8189, 6549, 6398, 9222, 7719\n|y1Title= New cases per day\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height= \n|colors= #87CEEB\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar, 1 Apr\n|yAxisTitle=No. of recoveries per day\n|yAxisMax = 3500\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 7, 0, 0, 0, 28, 103, 51, 4, 324, 0, 13, 498, 53, 26, 481, 537, 450, 780, 439, 1573, 1648, 2342, 2928, 2424, 2071, 2479, 3388\n|y1Title= Recoveries per day\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{Graph:Chart\n|width= 680\n|height= \n|colors= #000000\n|showValues= offset:2\n|xAxisTitle= Date of daily report\n|xAxisAngle= -40\n|type= rect\n|x= 25 Feb, 26 Feb, 27 Feb, 28 Feb, 29 Feb, 1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, 11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, 21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar\n|yAxisTitle=No. of deaths per day\n|yAxisMax = 1000\n|legend= Legend\n|y= 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 2, 2, 3, 3, 5, 19, 12, 37, 36, 16, 152, 101, 182, 107, 169, 235, 324, 394, 462, 514, 738, 655, 769, 832, 838, 812, 849, 864\n|y1Title= Deaths per day\n|yGrid= |xGrid= \n}}\n\n{{clear}}\n\n== Notes ==\n{{Reflist|group=Note}}\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n* [https://www.rtve.es/noticias/20200227/mapa-del-coronavirus-espana-24-casos-siete-comunidades-autonomas/2004681.shtml Real time map of COVID-19 in Spain] {{in lang|es}}\n\n{{COVID-19}}\n{{#related:Pedro S\u00e1nchez}}\n{{#related:2020 coronavirus pandemic in the Canary Islands}}\n{{#related:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory}}\n\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Spain| ]]\n[[Category:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory|Spain]]\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Europe|Spain]]\n[[Category:Medical outbreaks in Spain]]\n[[Category:January 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n[[Category:February 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n[[Category:March 2020 events in Spain|Coronavirus pandemic]]\n", "name_user": "ChaTo", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eCharts based on daily reports", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2020_coronavirus_pandemic_in_Spain"}
