{"title_page": "Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb", "text_new": "{{Use mdy dates|date=June 2012}}\n{{good article}}\n{{Infobox country\n|conventional_long_name = Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb\n|native_name = ''Republika Shqip\u00ebtare Kor\u00e7\u00eb''\n|common_name = Republic of Kor\u00e7\u00eb\n|status = Protectorate of [[France]]|status_text = \n|p1 = |flag_p1 = \n|s1 = |flag_s1 = \n|image_flag = Flag of Koritsa.svg\n|image_coat = Emblem of the Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb.svg\n|national_motto = |national_anthem = \n|image_map = 1914 albania en.svg\n|image_map_caption = [[Albania (toponym)|Albania]] after its fragmentation in 1916<big><ref name=\"SteinN.Y.)2000\">{{cite book |last=Stein |first=Jonathan P. |title=The Politics of National Minority Participation in Post-Communist Europe: State-Building, Democracy, and Ethnic Mobilization |url=https://books.google.com/books?id=xeFNV40_EUAC&pg=PA171 |accessdate=26 June 2012 |year=2000 |publisher=M.E. Sharpe |isbn=9780765605283 |page=171}}</ref></big>\n|capital = Kor\u00e7\u00eb\n|common_languages = [[Albanian language|Albanian]], [[French language|French]].\n|government_type = {{nowrap|14-member local government}}\n|title_leader = Prefect of Police<ref>{{cite web |url=http://flagspot.net/flags/al_w1914.html#kor |title=Republic of Kor\u00e7\u00eb (1917\u20131918) |author=Jaume Oll\u00e9 |date=July 15, 1996 |archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12 |archivedate=January 12, 2011 |accessdate=January 12, 2011 |quote=Themistokli G\u00ebrmenji was the head of executive power with the title of Prefect of Police.}}</ref>\n|leader1 = Themistokli G\u00ebrmenji\n|legislature = \n|era = World War I\n|event_start = Protocol signed\n|date_start = December 10\n|year_start = 1916\n|event_end = French Army depart\n|date_end = June 15\n|year_end = 1920\n|currency = Kor\u00e7\u00eb frange\n}}\n\nThe '''Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb''' ({{lang-sq|Republika Autonome Shqip\u00ebtare e Kor\u00e7\u00ebs}}) was an autonomous state established in 27/10 December 1916, by the local French forces, after the city of [[Kor\u00e7\u00eb]] fell under their control, during [[World War I]] and lasted till 1920.{{sfn|H\u00f6tte|2017|page=11}}\n\nDue to developments in the [[Macedonian Front (World War I)|Macedonian Front]] of [[World War I]] the city of [[Kor\u00e7\u00eb]] came under French control (1916\u201320). During this time 14 representatives of Kor\u00e7\u00eb and French Colonel Descoins signed a protocol that proclaimed the Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb under the military protection of the French army and with [[Themistokli G\u00ebrmenji]] as ''Prefect of Police''.<ref name=\"Schmidt-Neke1987\">{{cite book|last=Schmidt-Neke|first=Michael|title=Enstehung und Ausbau der K\u00f6nigsdiktatur in Albanien, 1912\u20131939|url=https://books.google.com/books?id=vpIFsca3lKYC&pg=PA43&dq=Themistokli+Germenji&hl=en&ei=IPPXTMbaLIGHhQfC0PWQBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=10&ved=0CEsQ6AEwCTgK#v=onepage&q=Themistokli%20Germenji&f=false|accessdate=November 8, 2010|year=1987|publisher=Oldenbourg Wissenschaftsverlag|isbn=978-3-486-54321-6|page=43}}</ref><ref name=\"Pearson2004103\">{{cite book|last=Pearson|first=Owen|title=Albania and King Zog: independence, republic and monarchy 1908\u20131939|url=https://books.google.com/books?id=3_Sh3y9IMZAC&pg=PA103&dq=Themistokli+Germenji&hl=en&ei=rtnSTPpZ6JLiBuHYoaIP&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CCoQ6AEwAQ#v=onepage&q=led%20by%20Themistokli%20Germenji&f=false|accessdate=November 4, 2010|year=2004|publisher=I.B.Tauris|isbn=978-1-84511-013-0|page=103}}</ref>\n\nThe new authorities introduced [[Albanian language|Albanian]] and [[French language|French]] as the official language and replaced [[Greeks|Greek]] schools with [[Albanians|Albanian]] ones, which were forbidden during the Greek administration of the city.<ref name=\"Pearson2006103\">{{cite book|last=Pearson|first=Owen|title=Albania in the Twentieth Century, A History: Volume I: Albania and King Zog, 1908\u201339|url=https://books.google.com/books?id=3_Sh3y9IMZAC&pg=PA103|accessdate=January 16, 2011|date=February 2, 2006 |publisher=I.B.Tauris |isbn=978-1-84511-013-0 |page=103}}</ref><ref>{{cite book |last1= Vickers |first1= Miranda |title=The Albanians: a modern history |url=https://books.google.com/books?id=IzI0uOZ2j6gC&printsec=frontcover&dq=The+Albanians:+a+modern+history+By+Miranda+Vickers&hl=en&ei=GcosTYOhDMzc4AbTjIyACw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCMQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false |accessdate= January 11, 2011 |year= 2006 |origyear= 1995 |publisher= I.B. Tauris |location= London |isbn= 1-86064-541-0 |page= 90 |chapter=The Reign of Prince Wied |chapterurl= https://books.google.com/books?id=IzI0uOZ2j6gC&pg=PA90&dq=republic+of+kor%C3%A7%C3%AB&hl=en&ei=OL0sTcDUBomH4gaAxojPCw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=4&ved=0CDQQ6AEwAw#v=onepage&q&f=false |quote= Albanian became the official language and Albanian schools replaced Greek ones }}</ref> There was also a [[Albanian National Lyceum|French school in Kor\u00e7\u00eb]] and one of its many students was [[Enver Hoxha]],<ref name=ehox>{{cite web |url=http://flagspot.net/flags/al_w1914.html#kor |title=Republic of Kor\u00e7\u00eb (1917\u20131918) |author=Jaume Oll\u00e9 |date=July 15, 1996 |archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12 |archivedate=January 12, 2011 |accessdate=January 12, 2011 |quote=Its most famous student, and later French teacher, was Enver Hoxha}}</ref> who was an [[Apprenticeship|apprentice]] (1927\u20141930) and then teacher (1937\u20141939) there.<ref>{{cite web |url=http://www.bashkiakorce.gov.al/site/article.php?aid=142&cid=51 |title=Liceu Francez i Kor\u00e7\u00ebs |year=2010 |publisher=Bashkia Kor\u00e7\u00eb |location=Kor\u00e7\u00eb |language=Albanian |trans-title=French High School in Kor\u00e7\u00eb |archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.bashkiakorce.gov.al%2Fsite%2Farticle.php%3Faid%3D142%26cid%3D51&date=2011-01-14 |archivedate=January 14, 2011 |accessdate=January 14, 2011 |quote= Nx\u00ebn\u00ebs (1927\u20131930) dhe m\u00ebsues (1937\u20131939) i k\u00ebtij liceu ka qen\u00eb edhe Enver Hoxha. / Apprentice (1927\u20131930) and teacher (1937\u20131939) of the Lyceum was the Enver Hoxha.}}</ref> He would later become the [[Secretary General|First Secretary]] of the [[Albanian Party of Labour]], serving from 1941 until his death in 1985.<ref name=ehox/>\n\n== Background ==\n\nThe Republic of Kor\u00e7\u00eb was established in 1916 during [[World War I]].{{sfn|H\u00f6tte|2017|page=11}} The [[Austria-Hungary|Austro-Hungarian]] army invaded northern Albania in the spring of 1916, the [[Kingdom of Bulgaria]]'s army occupied the eastern parts of Albania, including the city of [[Elbassan]] (which was later handed over to [[Austria-Hungary]]). The [[Republic of France|French]] army occupied [[Kor\u00e7\u00eb]] and its surrounding areas on November 29, 1916.{{sfn|H\u00f6tte|2017|page=11}} [[Italy]] occupied the port of [[Vlor\u00eb]] and the region of south [[Principality of Albania]] in December 1914 and in the autumn 1916.\n\n===Greek military and civil administration===\n[[File:Sacred Band Korica.JPG|thumb|Troops of the Autonomous Republic of Northern Epirus ([[Sacred Band (1821)|Sacred Band]]s) in Kor\u00e7\u00eb (1914)]]\n[[File:Maurice Sarrail.jpg|thumb|General Maurice Sarrail, commander of the [[Allies of World War I|Allied]] forces on the [[Macedonian front (World War I)|Macedonian front]]]]\n{{History of Albania}}\n{{further|Autonomous Republic of Northern Epirus#Greek administration (October 1914\u2013September 1916)}}\nOn October 27, 1914, after approval from the [[Great Powers]], the Greek army re-entered the area.<ref>The Albanian Question in British Policy and the Italian Intervention, August 1914 \u2013 April 1915, P. 109 \u2013 131,  Nicola Guy; Greek troops crossed the southern Albanian border at the end of October 1914, officially reoccupying all of southern Albania, exclusive of Vlora, and establishing a military administration by October 27, 1914.</ref> During the Greek administration, and while the First World War continued, it had been agreed between Greece, Italy and the Great Powers that the final settlement of the Northern Epirote issue should be left to the future, after the war ended. After [[Venizelos]]' resignation in December however, the succeeding royalist governments were determined to exploit the situation and pre-determine the region's future by incorporating it formally within the Greek state. In the first months of 1916, Northern Epirus participated in the [[Greek legislative election, December 1915|Greek elections]] and elected 16 representatives for the Greek Parliament. In March, the region's union with Greece was officially declared, and the area was divided into the [[prefectures of Greece|prefectures]] of Argyrokastro and Korytsa.<ref>Stickney 1924: 57\u201363</ref>\n\n===Bulgarian occupation of Kor\u00e7\u00eb===\n{{further|Bulgarian occupation of Albania}}\nAfter the beginning of Bulgaria's engagement in [[First World War]] on the side of the [[Central Powers]] in autumn 1915, many ethnic [[Albanians]] joined the Bulgarians who gave them weapons.<ref>{{cite book| last=Batakovi\u0107| first=Du\u0161an| authorlink = Du\u0161an T. Batakovi\u0107| editor =Ivan \u010colovi\u0107| title=The Kosovo Chronicles| url=http://balkania.tripod.com/resources/history/kosovo_chronicles/index.html| accessdate=January 8, 2011| year=1992 | publisher = Knji\u017eara Plato| location=Belgrade| isbn=86-447-0006-5| chapter=Albanian Incursions into Serbia | chapterurl=http://www.rastko.rs/kosovo/istorija/kosovo_chronicles/kc_part2d.html| quote=The beginning of the German \u2013 Austro-Hungarian offensive against Serbia in autumn, 1915, Bulgaria's engagement in war on the side of the Central Powers and its attack on Serbia, ... Masses of ethnic Albanians recruited into the Serbian army became deserters, and many joined the Bulgarians who gave them arms...Essad Pasha ... fought ... against Albanian companies that joined Austro-Hungarian and Bulgarian troops.}}</ref> The [[Kingdom of Bulgaria]] used its army to occupy the eastern part of Albania<ref>{{cite web\n |url=http://www.albanianhistory.net/texts20_1/AH1933.html \n |title=King Zog Tells his Story to Herman Bernstein, former United States Minister to Albania. \n |first=Ahmed \n |last=Zogu \n |authorlink=Ahmed Zogu \n |publisher=YIVO Institute for Jewish Research \n |location=New York \n |accessdate=January 11, 2011 \n |quote=while South Albania was being oppressed by the Greeks, Valona by the Italians, the east by the Bulgarians, and the rest of the country by the Austrians. \n |url-status=dead \n |archiveurl=https://web.archive.org/web/20110717005134/http://www.albanianhistory.net/texts20_1/AH1933.html \n |archivedate=July 17, 2011 \n}}</ref><ref>{{cite book |last1= Vickers |first1= Miranda |title=The Albanians: a modern history |url= https://books.google.com/books?id=IzI0uOZ2j6gC&printsec=frontcover&dq=The+Albanians:+a+modern+history+By+Miranda+Vickers&hl=en&ei=GcosTYOhDMzc4AbTjIyACw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCMQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false |accessdate= January 11, 2011 |year= 2006 |origyear= 1995 |publisher= I.B. Tauris |location= London |isbn= 1-86064-541-0 |page= 88 |chapter=The Reign of Prince Wied |chapterurl= https://books.google.com/books?id=IzI0uOZ2j6gC&pg=PA90&dq=republic+of+kor%C3%A7%C3%AB&hl=en&ei=OL0sTcDUBomH4gaAxojPCw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=4&ved=0CDQQ6AEwAw#v=onepage&q&f=false |quote= Bulgarians were pushing into Albania from the East. }}</ref> at the beginning of the [[Bulgarian occupation of Albania|occupation of Albania]].\n\nAfter the occupation of the eastern parts of Albania, inclusive of the city of Elbasan,<ref name=\"Pearson2004103\"/> on August 18, 1916 the [[Bulgarian army]], probably attempting to join Austrian forces in [[Albania (toponym)|Albania]] and in a combined attack on the Italian army, occupied [[Kor\u00e7\u00eb]] and ejected the Greek garrison from the city.<ref>{{cite web | url=https://archive.org/stream/timeshistoryofwa12londuoft/timeshistoryofwa12londuoft_djvu.txt| title=The Times history of the war| publisher=The Times| location=London| format=txt| accessdate=January 11, 2011|page= 85 |quote= In their invasion of August 18 the Bulgarians had pushed west as far as Koritsa (S.W. of Lake Prespa), whence they ejected the Greek garrison.}}</ref> Bulgaria's objective was to persuade the Albanian leaders to elect [[Prince Kiril of Bulgaria|Prince Kiril]], second son of [[Ferdinand I of Bulgaria]], as their king.<ref>{{cite web| url=https://archive.org/stream/timeshistoryofwa12londuoft/timeshistoryofwa12londuoft_djvu.txt| title=The Times history of the war| publisher=The Times| location=London| format=txt| accessdate=January 11, 2011|page=2-2 |quote= About this time they seem to have been coquetting with the idea of persuading certain of the Albanian leaders to elect Prince Cyril, second son of Tsar Ferdinand, Mbret of Albania.}}</ref> An additional reason for the Bulgarian occupation of Kor\u00e7\u00eb was that Bulgarian positions in [[Bitolj]] would be seriously threatened if the [[Allies of World War I|Allies]] gained control of Kor\u00e7\u00eb.<ref>{{cite web| url=https://archive.org/stream/timeshistoryofwa12londuoft/timeshistoryofwa12londuoft_djvu.txt| title=The Times history of the war| publisher=The Times| location=London| format=txt|page=85| accessdate=January 11, 2011| quote= This growing threat to the Bulgarians from the west was an important and essential preliminary to the abandonment of Monastir.}}</ref>\n\n===Albanian nationalist movement and the Hapsburg Empire===\nWhen the Hapsburg forces first advanced into Albania at the tail of the fleeing Serbian forces, they were greeted as liberators, and the Albanian nationalist movement was enthusiastic about their willingness to allow Albanian self government under their wing, and the various Albanian schools they opened across Albania and Kosovo. However, this enthusiasm dimmed after Albanian leaders learned that \"assemblies for political purposes were prohibited in districts occupied by Imperial armies\", and the disarmament order given by the Austrians was widely resented and even resisted to an extent. As a result, [[cheta]]s in the area of Kor\u00e7\u00eb led by Themistokli G\u00ebrmenji, Mihal Grameno and Sali Butka became interested in other alliances. They would ultimately call for cooperation with the French, because it seemed that the French were inclined to respect what they considered to be Albanian national rights.<ref name=\"DestaniElsieTarzani\">{{cite book |last1=Zavalani |first1=Tajar |editor1-last=Elsie |editor1-first=Robert |editor2-last=Destani |editor2-first=Bejtullah |title=History of Albania |date=2015 |isbn=978-1507595671 |page=160-161}}</ref>\n\n===French occupation of Kor\u00e7\u00eb===\nFrench troops entered Kor\u00e7\u00eb on November 29, 1916 during a [[military operation]] that aimed to connect the Allied front in [[Thessalon\u00edki]] in the [[Macedonian front (World War I)|Macedonian front]] to the region in south [[Albania (toponym)|Albania]], which was held by the Italian troops.<ref>{{cite web| url= https://archive.org/stream/timeshistoryofwa12londuoft/timeshistoryofwa12londuoft_djvu.txt| title=The Times history of the war| publisher=The Times| location=London| format=txt| accessdate=January 11, 2011|page=85 |quote= During the next three weeks ... October 25 ...., about the same time, the French occupied Koritsa. }}</ref> French troops in Kor\u00e7\u00eb were under General [[Maurice Sarrail]], and under direct command of [[Colonel]] Descoins.<ref>{{cite web| url=http://flagspot.net/flags/al_w1914.html#kor| title=Republic of Kor\u00e7\u00eb (1917\u20131918)| author=Jaume Oll\u00e9| date =July 15, 1996 | archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12| archivedate = January 12, 2011| accessdate=January 12, 2011| quote=by order of the French General Sarrail, ... Colonel Descoins }}</ref> There were two groups of rebels active in the region of Kor\u00e7\u00eb, one was led by Themistokli G\u00ebrmenji and another by [[Sali Butka]]. In the meantime, Albanian irregular bands, headed by Butka and cooperating with the Austrian forces, sacked [[Moscopole]],<ref name=mariia>Nikolaeva Todorova Marii\ufe20a\ufe21. [https://books.google.com/books?id=xM2Q_l4CfNAC&dq= ''Balkan identities: nation and memory.''] C. Hurst & Co. Publishers, 2004. {{ISBN|978-1-85065-715-6}}, pp. 108\u2013109.</ref> and threatened that if Kor\u00e7\u00eb would suffer the same fate if it did not raise the Albanian flag and surrender to Albanian authorities.<ref>M. V. Sakellariou. [https://books.google.com/books?ei=BcIxTc37Jozxsgaqg4irCg&ct=result&hl=el&id=UV1oAAAAMAAJ&dq=epirus%2B4000%2Bcheimara&q=argyropoulos#search_anchor Epirus, 4000 years of Greek history and civilization]. Ekdotik\u0113 Ath\u0113n\u014dn, 1997, {{ISBN|978-960-213-371-2}}, p. 384</ref>\n\n== Establishment ==\n[[File:Themistokli_Germenji.jpg|thumb|right|300x300px|Themistokli G\u00ebrmenji, Albanian nationalist leader and prefect of the Autonomous Republic]]\n\nColonel Descoins made arrangements with the leading Albanian nationalists from Kor\u00e7\u00eb.<ref name=\"Pearson2004103\"/> French officers had a meeting with Themistokli G\u00ebrmenji on November 24, 1916.<ref>{{citation | last = Jacques | first = Edwin E.| title = The Albanians: an ethnic history from prehistoric times to the present| publisher = McFarland & Co. | year = 1995 | isbn = 978-0-89950-932-7|page=363|quote= On 24 November Germenji went to Korcha to confer with the French| url=https://books.google.com/books?id=IJ2s9sQ9bGkC&printsec=frontcover&dq=Edwin+E+Jacques&hl=el&ei=FmF6TOC7Ecrj4AawiazbBg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCoQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false}}</ref> Themistokli G\u00ebrmenji came to Kor\u00e7\u00eb from [[Pogradec]], which was occupied by the armies of Austria-Hungary and [[Bulgarian occupation of Albania|Bulgaria]].<ref>{{citation | last = Jacques | first = Edwin E.| title = The Albanians: an ethnic history from prehistoric times to the present| publisher = McFarland & Co. | year = 1995 | isbn = 978-0-89950-932-7|page=363|quote= in October 1916 he went to Pogradec, the territory occupied by Austrians and Bulgarians| url=https://books.google.com/books?id=IJ2s9sQ9bGkC&printsec=frontcover&dq=Edwin+E+Jacques&hl=el&ei=FmF6TOC7Ecrj4AawiazbBg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCoQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false}}</ref> The French officers appointed a commission led by G\u00ebrmenji. The commission had fourteen members, seven Christians and seven Muslims. The members of this commission were: Rafail Adhami, Kostandin Nocka, Nikolla Vangjeli, Vasil Singjeli, Vasil Kondi, Llambro Mborja, Thimi Cale, Shaqir Shabani, Tefik Rushiti, Hysen Dishnica, Emin Rakipi, Qani Dishnica, Sali Babani and Haki Shemshedini.<ref>{{cite web| url=http://kosova.albemigrant.com/?p=4418 | title=92 vjet m\u00eb par\u00eb 10 Dhjetor 1916\u20132008 \u2013 KRAHINA \"AUTONOME\" E KOR\u00c7\u00cbS| first=Dergoi Mirel| last =Sharxhi| date =December 5, 2008| publisher=kosova.albemigrant| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fkosova.albemigrant.com%2F%3Fp%3D4418&date=2011-01-14| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011| quote=N\u00eb k\u00ebt\u00eb komision, q\u00eb mori p\u00ebrsip\u00ebr barr\u00ebn e kujdesjes p\u00ebr vendin dhe u paraqit p\u00ebrpara kolonelit, b\u00ebnin pjes\u00eb: Rafail Adhami, Kostandin Nocka, Nikolla Vangjeli, Vasil Singjeli, Vasil Kondi, Llambro Mborja, Thimi Cale, Shaqir Shabani, Tefik Rushiti, Hysen Dishnica, Emin Rakipi, Qani Dishnica, Sali Babani dhe Haki Shemshedini. }}</ref>\n\nThe commission held a meeting on December 10 at 9&nbsp;am in the Saint George's School and G\u00ebrmenji held a speech to the gathered men and after the meeting led the commission to the prefecture. In the prefecture they met with Colonel Descoins and with the other French officers. Haki Shemshedini approached to Colonel Descoins on behalf of the commission. Colonel Descoins informed the commission that they should sign a protocol. On December 10, 1916 Colonel Descoins and the commission signed a protocol, according to which an autonomous province would be established on the territories of Kor\u00e7\u00eb, [[Bilishti]], [[Kolonja]], [[Opar, Albania|Opar]] and Gora. It was also agreed that the 14 members of the commission would make up the administrative council, responsible for maintaining order.<ref>{{cite web| url=http://kosova.albemigrant.com/?p=4418| title=92 vjet m\u00eb par\u00eb 10 Dhjetor 1916\u20132008 \u2013 KRAHINA \"AUTONOME\" E KOR\u00c7\u00cbS| first=Dergoi Mirel| last =Sharxhi | date =December 5, 2008| publisher=kosova.albemigrant| language=Albanian| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fkosova.albemigrant.com%2F%3Fp%3D4418&date=2011-01-14\n| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011| quote=Haki Mborja i drejtohet komandantit francez e i tregon q\u00ebllimin e ardhjes s\u00eb tyre. Komandanti i priti me buz\u00ebqeshje, duke th\u00ebn\u00eb, se duhet b\u00ebr\u00eb protokoll. U b\u00eb protokolli. Sipas protokollit t\u00eb 10 dhjetorit , qyteti i Korc\u00ebs, Bilishti, Kolonja, Opari dhe Gora, formonin nj\u00eb krahin\u00eb \u201cautonome\u201d, q\u00eb do t\u00eb administrohej nga shqiptar\u00ebt, n\u00ebn mbrojtjen e autoriteteve franceze. Krahina do t\u00eb administrohej nga nj\u00eb k\u00ebshill administrativ, i p\u00ebrb\u00ebr\u00eb prej kat\u00ebrmb\u00ebdhjet\u00eb vetash, i cili do t\u00eb kishte edhe xhandarm\u00ebri p\u00ebr t\u00eb mbajtur rregullin.}}</ref>\n\n===Protocol===\nThe text of the protocol, which stated that it was made according to the wishes of the Albanian delegates of [[qadaa|kaza]] of Kor\u00e7\u00eb, had 9 points that are summarized below:<ref>{{cite web |url=http://balkanologie.revues.org/index315.html |title=Kor\u00e7\u00eb dans la Grande Guerre:Le sud-est albanais sous administration fran\u00e7aise (1916\u20131918) |first=Etienne |last= Augris |date= December 2000|publisher=Balkanologie, Vol. IV, n\u00b02 |location= France |language= French |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex315.html&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote=}}</ref>\n# the autonomous province of Kor\u00e7\u00eb is established by this protocol, and refers to the territory of Kor\u00e7\u00eb, [[Bilishti]], [[Kolonja]], [[Opar, Albania|Opar]] and Gora\n# the kaza Kor\u00e7\u00eb will be governed by the Administrative Council with 14 members, half Christian and half Muslim\n# appointments to the positions in the kaza will be made by French military authorities, based on the proposal of the administrative council\n# for maintaining order in the kaza, the prefect of police will be responsible, using newly established gendarmerie and police\n# there shall be established a special unit of \"Albanian gendarmerie mobile\" which would be responsible for safeguarding the territory's independence and freedom of its people\n# for the same purpose there can be established a regular battalion of volunteers\n# Police, gendarmerie and volunteer troops would be under superior authority of the French officer\n# the official language is Albanian\n# the flag of the kaza Kor\u00e7\u00eb will be traditional Skanderbeg flag with tricolor [[French flag]]\n\nThe new authorities in Kor\u00e7\u00eb organized the police force and [[gendarmerie]], a post office system and issued postage stamps.<ref>{{citation | last = Jacques | first = Edwin E.| title = The Albanians: an ethnic history from prehistoric times to the present| publisher = McFarland & Co. | year = 1995 | isbn = 978-0-89950-932-7|page=363|quote= ... seting up the police force and gendarmerie... a post office system and issued stamps and paper money | url=https://books.google.com/books?id=IJ2s9sQ9bGkC&printsec=frontcover&dq=Edwin+E+Jacques&hl=el&ei=FmF6TOC7Ecrj4AawiazbBg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCoQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false}}</ref>\n\n===Statute===\nOn September 27, 1917 General [[Maurice Sarrail]] proclaimed a new statute which repealed constitutional protocol. The Administration was entrusted to the commander of the army group Malik. The Administrative Council was replaced with an Advisory Council which was reduced to 12 members (still half Muslims and half Christians). Territory under French administration was divided on two parts, north (Pogradec) and south (Republic of Kor\u00e7\u00eb) of Devolli.<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |page=82 |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote=... Sarrail avait dot\u00e9 la r\u00e9gion d'un nouveau statut qui abrogea le protocole...Son administration est confi\u00e9e au commandant du Groupement de Malik... est remplac\u00e9 par un Conseil consultatif, r\u00e9duit \u00e0 12 membres.... La zone d'occupation fran\u00e7aise sera divis\u00e9e en deux, au nord et au sud de Devolli : la zone Sud (la R\u00e9publique de Kortcha) et la zone Nord (le territoire de Pogradetz) |ref= |separator= |postscript=}}</ref>\n\n==Governance==\n===Administration===\nOn December 10, 1916, Henry Descoins, the commander of the French garrison of Kor\u00e7\u00eb, with the approval of Maurice Sarrail, declared the Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb,<ref name=Sakelariou>{{Citation |author=M. V. Sakellariou |title=Epirus, 4000 years of Greek history and civilization |url=https://books.google.com/books?ei=bcUxTcL9NseRswbozbWzCg&ct=result&hl=el&id=UV1oAAAAMAAJ&dq=%22Clearly,+the+French+general's+purpose%22&q=%22albanian+republic+of+Korytsa%22#search_anchor |accessdate= January 16, 2011 |year=1997 |publisher=Ekdotik\u0113 Ath\u0113n\u014dn |location= Greece |isbn=978-960-213-371-2 |page=384 |quote= On 10 December 1916, Colonel Henry Decoin, the commander of French garrison, proclaimed with the consent of Serrail \u2013 the \"Albanian Republic of Korytsa\"}}</ref> and appointed Themistokli G\u00ebrmenji as [[prefect]].<ref>{{citation | last = \u00c7ami| first = Muin| title = Shqiptar\u00ebt dhe francez\u00ebt n\u00eb Kor\u00e7e (1916\u20131920)| publisher = Dituria | year = 1999|page=177 | isbn = 978-99927-31-37-6 |quote= Shpallje e prefektit t\u00eb policis\u00eb, Themistokli G\u00ebrmenjit | url=https://books.google.com/books?id=bgu5AAAAIAAJ&q=Shpallje+e+prefektit+t%C3%AB+policis%C3%AB,+Themistokli+G%C3%ABrmenjit&dq=Shpallje+e+prefektit+t%C3%AB+policis%C3%AB,+Themistokli+G%C3%ABrmenjit&hl=en&ei=aiUyTb65N8WBgAfTpbSZCw&sa=X&oi=book_result&ct=book-thumbnail&resnum=1&ved=0CCcQ6wEwAA}}</ref> In the following period the Greeks of the city were persecuted by the Albanian nationalist elements that aimed at acquiring control over Kor\u00e7\u00eb. As a result, the local Greeks asked the French authorities to prolong their occupation until the end of World War I.<ref>N. Petsal\u012bs-Diomidis. [https://books.google.com/books?ei=fRBLTZLxK4nLswbG8aDFDw&ct=result&id=4GkNAQAAIAAJ&dq=%22administration+of+Korytsa+was+entrusted+to+Colonel+Descoins.+This+suppression+of+Greek+activities+and+rights%22&q=%22administration+of+Korytsa+was+entrusted+to+Colonel+Descoins.+This+suppression+of+Greek+activities+and+rights+encouraged+the+Albanian+nationalists+who+aimed+at+acquiring+complete+control+of+the+area.+Alarmed+by+this%2C+the+Greek%22#search_anchorr Greece at the Paris Peace Conference (1919)]. Institute for Balkan Studies, 1978, p. 50.</ref>\n\nIn the period of March 1917 \u2013 February 1918, Qani Dishnica was appointed as the Chairman of the Albanian Administrative Council.<ref>{{cite web |url= http://www.worldstatesmen.org/Albania.htm|title= Autonomous Kor\u00e7a (Korce) French Occupied Zone |first= Ben |last= Cahoon |year= 2000 |publisher= Wolrdstatesmen web site |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.worldstatesmen.org%2FAlbania.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote= Chairman of the Albanian Administrative Council... Mar 1917 \u2013 Feb 1918 ...Qani Dishnica }}</ref> On the French side, the delegated governors of the Republic of Kor\u00e7\u00eb were Henri Descoins (December 10, 1916 \u2013 May 11, 1917), Salle (1917\u20141919) and Reynard Lespinasse<ref name=\"Pearson2006\">{{cite book|last=Pearson|first=Owen|title=Albania in the Twentieth Century, A History: Volume I: Albania and King Zog, 1908\u201339|url=https://books.google.com/books?id=3_Sh3y9IMZAC&pg=PA103|accessdate=January 16, 2011|date=February 2, 2006|publisher=I.B.Tauris|isbn=978-1-84511-013-0|page=144}}</ref> (June 1919 \u2013 May 26, 1920).<ref>{{cite web |url= http://www.worldstatesmen.org/Albania.htm|title= Autonomous Kor\u00e7a (Korce) French Occupied Zone |first= Ben |last= Cahoon |year= 2000 |publisher= Wolrdstatesmen web site |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.worldstatesmen.org%2FAlbania.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote= Governors-delegate of the Territory of Kor\u00e7a 10 Dec 1916 \u2013 11 May 1917 Henri Descoins;  1917? \u2013 1919?   Salle; Jun 1919 \u2013 26 May 1920 .....Reynard Lespinasse}}</ref>\n\nThe French delegated governors appointed an officer to be their delegate to the Council. The first officer appointed was reserve Lieutenant Bargeton, who was replaced in the middle of January 1917 by a Lieutenant Siegfried.<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote=Ce fut le lieutenant de r\u00e9serve Bargeton... Apr\u00e8s son rappel au minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, vers le milieu du janvier 1917, il sera remplac\u00e9 par le lieutenant Siegfried |ref= |separator= |postscript=}}</ref>\n\n===Education===\nFrance intended to help in establishing 200 elementary schools on [[Albanian language]], as part of the strategy of Albanian national affirmation.<ref>{{cite web| url = http://balkanologie.revues.org/index261.html | title = L\u2019Albanie et la France dans l\u2019entre-deux-guerres : une relation privil\u00e9gi\u00e9e ? La pr\u00e9sence culturelle fran\u00e7aise en Albanie, entre mythe et r\u00e9alit\u00e9| first = Robert| last=Guillaume | date = December 1998| publisher = Balkanologie Revues| language= French|trans-title=Albania and France in the inter-war period: a privileged relationship? The French cultural presence in Albania, between myth and reality| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex261.html&date=2011-01-14| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011| quote=  Cr\u00e9\u00e9 en 1917, durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale,...il s\u2019inscrit dans une strat\u00e9gie d\u2019\u201caffirmation nationale\u201d des Albanais par l\u2019\u00e9tablissement de structures proprement albanaises et la\u00efques. Dans ce cadre, les Fran\u00e7ais contribuent \u00e0 cr\u00e9er 200 \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires albanaises, mais aident surtout \u00e0 faire na\u00eetre le premier lyc\u00e9e enti\u00e8rement albanais ouvert \u00e0 toutes les confessions.}}</ref> On the other hand, all the Greek schools were forced to close down, while the Greek element of the city was persecuted.<ref name=Sakelariou/> The ''[[Albanian National Lyceum]]'' ({{lang-fr|link=no|Le lyc\u00e9e de Kor\u00e7a}}, {{lang-sq|Liceu Komb\u00ebtar i Kor\u00e7\u00ebs}}) high school in Kor\u00e7\u00eb was established in 1917. French authorities claim that they banned opening of the high school because they did not want to offend their Greek allies led by [[Eleftherios Venizelos]]' [[Movement of National Defence]], who claimed rights over the area.<ref>{{cite web| url=http://balkanologie.revues.org/index261.html| title=L\u2019Albanie et la France dans l\u2019entre-deux-guerres : une relation privil\u00e9gi\u00e9e ? La pr\u00e9sence culturelle fran\u00e7aise en Albanie, entre mythe et r\u00e9alit\u00e9| first=Robert| last =Guillaume| date =December 1998| publisher=Balkanologie Revues| language=French|trans-title=Albania and France in the inter-war period: a privileged relationship? The French cultural presence in Albania, between myth and reality| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex261.html&date=2011-01-14| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011\n| quote=  il affirme que Paris interdit l'ouverture d'un lyc\u00e9e fran\u00e7ais pour ne pas heurter ses alli\u00e9s grecs v\u00e9niz\u00e9listes qui revendiquent des droits sur la r\u00e9gion.}}</ref> Some sources find this claim inappropriate, considering that the French Lyc\u00e9e in Thessalon\u00edki sent professor Vital Gerson to lead a small team of three Albanian professors to join a French officer, who gave some notions of French culture, on the opening ceremony of the school.<ref>{{cite web| url=http://balkanologie.revues.org/index261.html| title=L\u2019Albanie et la France dans l\u2019entre-deux-guerres : une relation privil\u00e9gi\u00e9e ? La pr\u00e9sence culturelle fran\u00e7aise en Albanie, entre mythe et r\u00e9alit\u00e9| first=Robert| last=Guillaume| date =December 1998| publisher=Balkanologie Revues| language=French|trans-title=Albania and France in the inter-war period: a privileged relationship? The French cultural presence in Albania, between myth and reality| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex261.html&date=2011-01-14| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011| quote=  \u00e9crit qu'un professeur de Salonique, Vital Gerson, vint prendre sa direction et celle d'une petite \u00e9quipe de trois professeurs albanais, \u00e0 laquelle se joignit un officier fran\u00e7ais pour donner quelques notions de culture fran\u00e7aise.}}</ref> The French National Lyceum was the first Albanian high school that was open to the students of all faiths.<ref>{{cite web| url=http://balkanologie.revues.org/index261.html| title=L\u2019Albanie et la France dans l\u2019entre-deux-guerres : une relation privil\u00e9gi\u00e9e ? La pr\u00e9sence culturelle fran\u00e7aise en Albanie, entre mythe et r\u00e9alit\u00e9| first=Robert| last=Guillaume | date =December 1998| publisher=Balkanologie Revues| language=French|trans-title=Albania and France in the inter-war period: a privileged relationship? The French cultural presence in Albania, between myth and reality| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex261.html&date=2011-01-14| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011 | quote= ...mais aident surtout \u00e0 faire na\u00eetre le premier lyc\u00e9e enti\u00e8rement albanais ouvert \u00e0 toutes les confessions.}}</ref>\n\n===Currency===\n{{further|Kor\u00e7\u00eb frange}}\nThe ''frange'' ([[Albanian language|Albanian]]) or ''franc'' (French) was the currency of the Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb between 1917 and 1921.<ref>{{numis cite SCWPM|date=1990.s}}</ref> It was subdivided into 100 ''centimes''. The currency was introduced during the period of French occupation. It was only issued in paper money form, with notes issued in denominations of 50 centimes, 1 and 5 frange.  Both [[paper money]] and [[post stamp]]s were engraved by the soldier Davier (a student of [[Louis-Oscar Roty]]).\n\n===Pogradec===\nIn September 1917, General [[Maurice Sarrail]] undertook an action against the armies of Austria-Hungary and [[Kingdom of Bulgaria|Bulgaria]] in Albania, and on September 9 French troops captured [[Pogradec]].<ref name=\"Pearson2004103\"/> Together with the armies of Bulgaria and Austria-Hungary, there were [[Albanians]], led by Hysejn Nikolica, fighting against the French troops.<ref name=\"Pearson2004103\"/> Themistokli G\u00ebrmenji was awarded the [[Croix de guerre]] in November 1917, for his participation in the French capture of Pogradec with the battalion from Kor\u00e7\u00eb.<ref name=\"Pearson2004103\"/> Although the French government considered appointing [[Essad Pasha Toptani]] to govern the Pogradec region<ref name=\"Pearson2004103\"/> it remained under French administration.\n\n===Military===\nAn Albanian rifle regiment was formed, and served as vanguard for the French forces. The French Eastern Army's commander remarked of the First Battalion of Albanian Fusiliers that ''Cette haute distinction met le bataillon de tirailleurs albanais au niveau des meilleurs r\u00e9giments fran\u00e7ais''.<ref name=\"DestaniElsieTarzani\"/>\n\n== Disestablishment and aftermath ==\n\nIn November 1917, General Salle reported that the attempt at cooperation between Christians and Muslims had resulted in frequent difficulties.<ref>{{cite web |url=http://balkanologie.revues.org/index315.html |title=Kor\u00e7\u00eb dans la Grande Guerre:Le sud-est albanais sous administration fran\u00e7aise (1916\u20131918) |first=Etienne |last= Augris |date= December 2000|publisher=Balkanologie, Vol. IV, n\u00b02 |location= France |language= French |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex315.html&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote=\u00ab La coop\u00e9ration des chr\u00e9tiens et des musulmans a donn\u00e9 lieu, comme il fallait s'y attendre, \u00e0 de fr\u00e9quentes difficult\u00e9s. Elle a montr\u00e9, une fois de plus qu'en Albanie, le sentiment religieux \u00e9tait nettement plus fort que le sentiment de patrie \u00bb}}</ref> At the end of 1917 G\u00ebrmenji was accused of collaboration with the [[Central Powers]] and executed in [[Thessaloniki]] after being sentenced to death by the French military court.<ref>{{cite web |url=http://balkanologie.revues.org/index315.html |title=Kor\u00e7\u00eb dans la Grande Guerre:Le sud-est albanais sous administration fran\u00e7aise (1916\u20131918) |first=Etienne |last= Augris |date= December 2000|publisher=Balkanologie, Vol. IV, n\u00b02 |location= France |language= French |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex315.html&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote=Germenji, dont nous avons vu le r\u00f4le et les ambitions est envoy\u00e9 \u00e0 Salonique, jug\u00e9 par un tribunal militaire et ex\u00e9cut\u00e9.}}</ref>\n\nGeneral Salle removed the already limited [[autonomy]] of the Council on February 16, 1918.<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote=  Le 16 f\u00e9vrier 1918, le g\u00e9n\u00e9ral Salle, commandant du groupe Malik, supprime l'autonomie d\u00e9j\u00e0 r\u00e9duite de la R\u00e9publique albanaise.|ref= |separator= |postscript=}}</ref> After the [[armistice]]s and [[capitulation (surrender)|capitulation]]s at the end of [[First World War]], it was agreed that France and Italy should continue to govern the territories they occupied, and that France, Italy and the [[British Empire]] together should govern [[Shkod\u00ebr]].<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |page=85|quote=  Apr\u00e8s l'armistice il fut convenu que Fran\u00e7ais et Italiens administreraient chacun les territoires qu'ils occupaient, tandis qu'une administration franco-italo-anglaise \u00e9tait organis\u00e9e \u00e0 Scutari|ref= |separator= |postscript=}}</ref> As a result, the French army moved from Kor\u00e7\u00eb on June 15, 1920.<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote= 15 juin 1920 : Retrait des Fran\u00e7ais |ref= |separator= |postscript=}}</ref> After the French army left Kor\u00e7\u00eb, the fate of the territory that it administered was decided by the [[Paris Peace Conference, 1919|Paris Peace Conference in 1919]].\n\nOn December 12, 1916, [[Italy]] demanded explanations from the [[French Ministry of Foreign Affairs]], through its ambassador, stating that the establishment of the Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb violated the [[Treaty of London (1915)|Treaty of London]].<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote= La signature de ce Protocole contrevient aux stipulations du trait\u00e9 de Londres ...Par cons\u00e9quent, l'Italie demanda des explications au quai d'Orsay, par l'interm\u00e9diaire de son ambassadeur, le 12 d\u00e9cembre 1916.|ref= |separator= |postscript=}}</ref> [[Austria-Hungary]] used the French precedent in Kor\u00e7\u00eb to justify the proclamation of the independence of Albania under its protectorate on January 3, 1917 in [[Shkod\u00ebr]]. The [[Kingdom of Italy (1861\u20131946)|Kingdom of Italy]] followed suit when proclaiming the [[Italian Protectorate on southern Albania|independence of Albania under its protectorate]] on June 23, 1917 in [[Gjirokastra]].<ref>{{cite web| url =http://flagspot.net/flags/al_w1914.html#kor| title=Republic of Kor\u00e7\u00eb (1917\u20131918)| author=Jaume Oll\u00e9| date =July 15, 1996| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12| archivedate = January 12, 2011| accessdate=January 12, 2011| quote = On 23 June 1917, Italy proclaimed the independence of Albania under her protectorate, justifying this with the French precedent in Kor\u00e7\u00eb. Austria-Hungary had done it before on 3 January 1917.}}</ref>\n\nBecause General [[Maurice Sarrail]] had demonstrated a tendency to interfere in politics, Prime Minister [[Georges Clemenceau]] relieved him of his command in December 1917.<ref>{{cite web| url= http://www.firstworldwar.com/bio/sarrail.htm| title=Who's Who \u2013 Maurice Sarrail| first = Michael | last = Duffy| date = August 22, 2009| publisher=firstworldwar.com| accessdate=January 14, 2011| quote=Indulging in political intrigue throughout, Sarrail's tenure as commander was brought to an abrupt \u2013 and surprisingly a politically inconsequential \u2013 end by Prime Minister Georges Clemenceau in December 1917. | archiveurl= https://web.archive.org/web/20101214181040/http://firstworldwar.com/bio/sarrail.htm| archivedate= December 14, 2010 | url-status= live}}</ref> There was a strong French influence in Kor\u00e7\u00eb even after the Autonomous Republic ceased to exist. The [[Albanian National Lyceum]] remained active until 1939; a [[French Military Cemetery, Kor\u00e7\u00eb|French Military Cemetery]] was built and remains today the city.<ref>{{cite web| url =http://flagspot.net/flags/al_w1914.html#kor| title=Republic of Kor\u00e7\u00eb (1917\u20131918)| author=Jaume Oll\u00e9| date =July 15, 1996| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12| archivedate = January 12, 2011| accessdate=January 12, 2011| quote= the French influence remained strong in Kor\u00e7\u00eb and the French Secondary School, founded in 1917, remained active until the Second World War... There is also a French war cemetery in Kor\u00e7\u00eb.}}</ref>\n\n== See also ==\n* [[Themistokli G\u00ebrmenji]]\n* [[Maurice Sarrail]]\n* [[French Military Cemetery, Kor\u00e7\u00eb]]\n* [[Italian Protectorate on southern Albania]]\n* [[List of French possessions and colonies]]\n\n{{clear}}\n\n== References ==\n<!-- This article uses the Cite.php citation mechanism. If you would like more information on how to add footnotes to this article, please see http://meta.wikimedia.org/wiki/Cite/Cite.php -->\n{{Reflist|30em}}\n\n== Sources ==\n* {{Citation|last=\u00c7ami|first=Muin |title=Shqiptar\u00ebt dhe francez\u00ebt n\u00eb Kor\u00e7e (1916\u20131920)|year=1999|publisher=Dituria |language=Albanian|ISBN=978-99927-31-37-6}}\n* {{cite web |url=http://balkanologie.revues.org/index315.html |title=Kor\u00e7\u00eb dans la Grande Guerre : Le sud-est albanais sous administration fran\u00e7aise (1916\u20131918) |first=Etienne |last= Augris |date= December 2000|publisher= Balkanologie, Vol. IV, n\u00b0 2 | location= France |language= French |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex315.html&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote=}}\n* {{cite book|author-last1=H\u00f6tte|author-first1=Hans H.A.|editor-last1=Demeter|editor-first1=G\u00e1bor|editor-last2=Turbucz|editor-first2=D\u00e1vid|title=Atlas of Southeast Europe: Geopolitics and History. Volume Three: 1815-1926|publisher=BRILL|year=2017|isbn=978-9004361812|ref=harv | postscript = .}}\n* {{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote= |ref= |separator= |postscript=}}\n* {{cite book | last = Kondis| first = Basil | title = Greece and Albania, 1908\u20131914 | publisher = Institute for Balkan Studies | year = 1976| location = Thessaloniki |ref= Kondis | isbn = | url= https://books.google.com/?id=tEloAAAAMAAJ&dq=}}\n* {{cite book |last=Stickney |first=Edith Pierpont |title=Southern Albania or Northern Epirus in European International Affairs, 1912\u20131923 |publisher=Stanford University Press |year=1926 |ref=Stickney |isbn=978-0-8047-6171-0 |url=https://books.google.com/?id=n4ymAAAAIAAJ}}\n* {{cite web| last = Schurman | first = Jacob Gould| title = The Balkan Wars: 1912\u20131913 | publisher = Project Gutenberg | year = 1916 | ref=Schurman | isbn = | url= ftp://ftp.mirrorservice.org/sites/ftp.ibiblio.org/pub/docs/books/gutenberg/1/1/6/7/11676/11676.txt}}\n\n== External links ==\n* [http://balkanologie.revues.org/index261.html L\u2019Albanie et la France dans l\u2019entre-deux-guerres : une relation privil\u00e9gi\u00e9e ? by Guillaume Robert \u2013 dissertation submitted to the DEA Fourth Section of the EPHE under the leadership of Professor Christian Gut, as the French cultural diplomacy and influence in Albania during the period between the wars.]\n* [https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12 Web site with illustration of flag of Republic of Korce and its brief history]\n* [http://kosova.albemigrant.com/?p=4418 Text about Themistokli G\u00ebrmenji on web site kosova.albemigrant.com]\n\n{{Albania topics}}\n\n{{coord missing|Albania}}\n\n{{DEFAULTSORT:Autonomous Albanian Republic Of Korce}}\n[[Category:States and territories established in 1916]]\n[[Category:Modern history of Albania]]\n", "text_old": "{{Use mdy dates|date=June 2012}}\n{{good article}}\n{{Infobox country\n|conventional_long_name = Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb\n|native_name = ''Republika Shqip\u00ebtare Kor\u00e7\u00eb''\n|common_name = Republic of Kor\u00e7\u00eb\n|status = Protectorate of [[France]]|status_text = \n|p1 = |flag_p1 = \n|s1 = |flag_s1 = \n|image_flag = Flag of Koritsa.svg\n|image_coat = Emblem of the Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb.svg\n|national_motto = |national_anthem = \n|image_map = 1914 albania en.svg\n|image_map_caption = [[Albania (toponym)|Albania]] after its fragmentation in 1916<big><ref name=\"SteinN.Y.)2000\">{{cite book |last=Stein |first=Jonathan P. |title=The Politics of National Minority Participation in Post-Communist Europe: State-Building, Democracy, and Ethnic Mobilization |url=https://books.google.com/books?id=xeFNV40_EUAC&pg=PA171 |accessdate=26 June 2012 |year=2000 |publisher=M.E. Sharpe |isbn=9780765605283 |page=171}}</ref></big>\n|capital = Kor\u00e7\u00eb\n|common_languages = [[Albanian language|Albanian]], [[French language|French]].\n|government_type = {{nowrap|14-member local government}}\n|title_leader = Prefect of Police<ref>{{cite web |url=http://flagspot.net/flags/al_w1914.html#kor |title=Republic of Kor\u00e7\u00eb (1917\u20131918) |author=Jaume Oll\u00e9 |date=July 15, 1996 |archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12 |archivedate=January 12, 2011 |accessdate=January 12, 2011 |quote=Themistokli G\u00ebrmenji was the head of executive power with the title of Prefect of Police.}}</ref>\n|leader1 = Themistokli G\u00ebrmenji\n|legislature = \n|era = World War I\n|event_start = Protocol signed\n|date_start = December 10\n|year_start = 1916\n|event_end = French Army depart\n|date_end = June 15\n|year_end = 1920\n|currency = Kor\u00e7\u00eb frange\n}}\n\nThe '''Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb''' ({{lang-sq|Republika Autonome Shqip\u00ebtare e Kor\u00e7\u00ebs}}) was an autonomous state established in 27/10 December 1916, by the local French forces, after the city of [[Kor\u00e7\u00eb]] fell under their control, during [[World War I]] and lasted till 1920.{{sfn|H\u00f6tte|2017|page=11}}\n\nDue to developments in the [[Macedonian Front (World War I)|Macedonian Front]] of [[World War I]] the city of [[Kor\u00e7\u00eb]] came under French control (1916\u201320). During this time 14 representatives of Kor\u00e7\u00eb and French Colonel Descoins signed a protocol that proclaimed the Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb under the military protection of the French army and with [[Themistokli G\u00ebrmenji]] as ''Prefect of Police''.<ref name=\"Schmidt-Neke1987\">{{cite book|last=Schmidt-Neke|first=Michael|title=Enstehung und Ausbau der K\u00f6nigsdiktatur in Albanien, 1912\u20131939|url=https://books.google.com/books?id=vpIFsca3lKYC&pg=PA43&dq=Themistokli+Germenji&hl=en&ei=IPPXTMbaLIGHhQfC0PWQBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=10&ved=0CEsQ6AEwCTgK#v=onepage&q=Themistokli%20Germenji&f=false|accessdate=November 8, 2010|year=1987|publisher=Oldenbourg Wissenschaftsverlag|isbn=978-3-486-54321-6|page=43}}</ref><ref name=\"Pearson2004103\">{{cite book|last=Pearson|first=Owen|title=Albania and King Zog: independence, republic and monarchy 1908\u20131939|url=https://books.google.com/books?id=3_Sh3y9IMZAC&pg=PA103&dq=Themistokli+Germenji&hl=en&ei=rtnSTPpZ6JLiBuHYoaIP&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CCoQ6AEwAQ#v=onepage&q=led%20by%20Themistokli%20Germenji&f=false|accessdate=November 4, 2010|year=2004|publisher=I.B.Tauris|isbn=978-1-84511-013-0|page=103}}</ref>\n\nThe new authorities introduced [[Albanian language|Albanian]] and [[French language|French]] as the official language and replaced [[Greeks|Greek]] schools with [[Albanians|Albanian]] ones, which were forbidden during the Greek administration of the city.<ref name=\"Pearson2006103\">{{cite book|last=Pearson|first=Owen|title=Albania in the Twentieth Century, A History: Volume I: Albania and King Zog, 1908\u201339|url=https://books.google.com/books?id=3_Sh3y9IMZAC&pg=PA103|accessdate=January 16, 2011|date=February 2, 2006 |publisher=I.B.Tauris |isbn=978-1-84511-013-0 |page=103}}</ref><ref>{{cite book |last1= Vickers |first1= Miranda |title=The Albanians: a modern history |url=https://books.google.com/books?id=IzI0uOZ2j6gC&printsec=frontcover&dq=The+Albanians:+a+modern+history+By+Miranda+Vickers&hl=en&ei=GcosTYOhDMzc4AbTjIyACw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCMQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false |accessdate= January 11, 2011 |year= 2006 |origyear= 1995 |publisher= I.B. Tauris |location= London |isbn= 1-86064-541-0 |page= 90 |chapter=The Reign of Prince Wied |chapterurl= https://books.google.com/books?id=IzI0uOZ2j6gC&pg=PA90&dq=republic+of+kor%C3%A7%C3%AB&hl=en&ei=OL0sTcDUBomH4gaAxojPCw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=4&ved=0CDQQ6AEwAw#v=onepage&q&f=false |quote= Albanian became the official language and Albanian schools replaced Greek ones }}</ref> There was also a [[Albanian National Lyceum|French school in Kor\u00e7\u00eb]] and one of its many students was [[Enver Hoxha]],<ref name=ehox>{{cite web |url=http://flagspot.net/flags/al_w1914.html#kor |title=Republic of Kor\u00e7\u00eb (1917\u20131918) |author=Jaume Oll\u00e9 |date=July 15, 1996 |archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12 |archivedate=January 12, 2011 |accessdate=January 12, 2011 |quote=Its most famous student, and later French teacher, was Enver Hoxha}}</ref> who was an [[Apprenticeship|apprentice]] (1927\u20141930) and then teacher (1937\u20141939) there.<ref>{{cite web |url=http://www.bashkiakorce.gov.al/site/article.php?aid=142&cid=51 |title=Liceu Francez i Kor\u00e7\u00ebs |year=2010 |publisher=Bashkia Kor\u00e7\u00eb |location=Kor\u00e7\u00eb |language=Albanian |trans-title=French High School in Kor\u00e7\u00eb |archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.bashkiakorce.gov.al%2Fsite%2Farticle.php%3Faid%3D142%26cid%3D51&date=2011-01-14 |archivedate=January 14, 2011 |accessdate=January 14, 2011 |quote= Nx\u00ebn\u00ebs (1927\u20131930) dhe m\u00ebsues (1937\u20131939) i k\u00ebtij liceu ka qen\u00eb edhe Enver Hoxha. / Apprentice (1927\u20131930) and teacher (1937\u20131939) of the Lyceum was the Enver Hoxha.}}</ref> He would later become the [[Secretary General|First Secretary]] of the [[Albanian Party of Labour]], serving from 1941 until his death in 1985.<ref name=ehox/>\n\n== Background ==\n\nThe Republic of Kor\u00e7\u00eb was established in 1916 during [[World War I]].{{sfn|H\u00f6tte|2017|page=11}} The [[Austria-Hungary|Austro-Hungarian]] army invaded northern Albania in the spring of 1916, the [[Kingdom of Bulgaria]]'s army occupied the eastern parts of Albania, including the city of [[Elbassan]] (which was later handed over to [[Austria-Hungary]]). The [[Republic of France|French]] army occupied [[Kor\u00e7\u00eb]] and its surrounding areas on November 29, 1916.{{sfn|H\u00f6tte|2017|page=11}} [[Italy]] occupied the port of [[Vlor\u00eb]] and the region of south [[Principality of Albania]] in December 1914 and in the autumn 1916.\n\n===Northern Epirus question===\n{{further|Northern Epirus|Autonomous Republic of Northern Epirus}}\n[[Kor\u00e7\u00eb]] belongs to the region regarded as [[Northern Epirus]], a region with substantial [[Albanians|Albanian]] (both Muslim and Orthodox), [[Aromanians|Aromanian]] and [[Greeks|Greek]] communities. The Greek national view was to classify all Aromanians and Orthodox Albanians as part of the Greek minority.<ref>{{cite web |url=https://www.scribd.com/doc/27814585/The-Albanian-Aromanians-Awakening-Schwandner-Sievers-Stephanie-Edt-1999 |title=The Albanian Aromanians\u00b4 Awakening: Identity Politics and Conflicts in Post-Communist Albania |first=Stephanie \n|last=Schwandner-Sievers |date=March 1999 |publisher=EUROPEAN CENTRE FOR MINORITY ISSUES (ECMI) |location=Schiffbruecke 12 (Kompagnietor Building) D-24939 Flensburg, Germany |page=3 |accessdate=January 13, 2011 |quote=In the national Greek view, ... Religion, as a criterion of classification, automatically places all the Albanian Aromanians, and also those people who call themselves Albanian Orthodox, into the \u201eGreek minority.\u201c |ref= |separator= |postscript=}}</ref> The [[Great Power]]s signed the [[Autonomous Republic of Northern Epirus#Protocol of Florence|Protocol of Florence]] and awarded the region to the newly founded [[Principality of Albania]] on December 17, 1913. To avert the possibility of Albania taking control of the region as Greek forces were withdrawn, pro-Greek [[Epirotes]] decided to declare their own separate political identity.<ref name=\"Kondis 1976: 124\">Kondis 1976: 124</ref>\n\n[[File:Serbia-WW1-4.jpg|thumb|Operation of connecting Italian troops with [[Allies of World War I|Allies]] on [[Macedonian front (World War I)|Macedonian front]] in period December 1915 \u2013 December 1916]]\n\nOn February 28, 1914, the [[Autonomous Republic of Northern Epirus]]<ref name=\"autonomos\">in Greek the term [[:wiktionary:\u03b1\u1f50\u03c4\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1|autonomos]] has a dual meaning, it can mean either independent or autonomous.</ref> was declared in Gjirokast\u00ebr and a provisional government was formed.<ref>Kondis 1976: [https://books.google.com/books?ei=gKMkTd6yD4zEswb86KjLAg&ct=result&id=tEloAAAAMAAJ&dq=chimara%2Bspyromelios&q=%22Venizelos+that+Valona+should+be+captured%22#search_anchor p. 93]</ref> The [[Protocol of Corfu]] was signed on May 17, 1914 and the [[Principality of Albania|Albanian government]] officially recognized the area of [[Northern Epirus]] as an autonomous region within the Albanian state.<ref name=\"Miller518\">[https://books.google.com/books?id=HaA18-u7mMMC&hl=el The Ottoman Empire and Its Successors, 1801\u20131927]. William Miller. 1966, p.616, {{ISBN|0-7146-1974-4}}</ref> Soon after the outbreak of [[World War I]] (July 1914), the situation in Albania became unstable and political chaos ensued. As the country split into a number of regional governments, [[William of Wied|Prince William]] departed the country in September 1914.\n\n===Greek military and civil administration===\n[[File:Sacred Band Korica.JPG|thumb|Troops of the Autonomous Republic of Northern Epirus ([[Sacred Band (1821)|Sacred Band]]s) in Kor\u00e7\u00eb (1914)]]\n[[File:Maurice Sarrail.jpg|thumb|General Maurice Sarrail, commander of the [[Allies of World War I|Allied]] forces on the [[Macedonian front (World War I)|Macedonian front]]]]\n{{History of Albania}}\n{{further|Autonomous Republic of Northern Epirus#Greek administration (October 1914\u2013September 1916)}}\nOn October 27, 1914, after approval from the [[Great Powers]], the Greek army re-entered the area.<ref>The Albanian Question in British Policy and the Italian Intervention, August 1914 \u2013 April 1915, P. 109 \u2013 131,  Nicola Guy; Greek troops crossed the southern Albanian border at the end of October 1914, officially reoccupying all of southern Albania, exclusive of Vlora, and establishing a military administration by October 27, 1914.</ref> During the Greek administration, and while the First World War continued, it had been agreed between Greece, Italy and the Great Powers that the final settlement of the Northern Epirote issue should be left to the future, after the war ended. After [[Venizelos]]' resignation in December however, the succeeding royalist governments were determined to exploit the situation and pre-determine the region's future by incorporating it formally within the Greek state. In the first months of 1916, Northern Epirus participated in the [[Greek legislative election, December 1915|Greek elections]] and elected 16 representatives for the Greek Parliament. In March, the region's union with Greece was officially declared, and the area was divided into the [[prefectures of Greece|prefectures]] of Argyrokastro and Korytsa.<ref>Stickney 1924: 57\u201363</ref>\n\n===Bulgarian occupation of Kor\u00e7\u00eb===\n{{further|Bulgarian occupation of Albania}}\nAfter the beginning of Bulgaria's engagement in [[First World War]] on the side of the [[Central Powers]] in autumn 1915, many ethnic [[Albanians]] joined the Bulgarians who gave them weapons.<ref>{{cite book| last=Batakovi\u0107| first=Du\u0161an| authorlink = Du\u0161an T. Batakovi\u0107| editor =Ivan \u010colovi\u0107| title=The Kosovo Chronicles| url=http://balkania.tripod.com/resources/history/kosovo_chronicles/index.html| accessdate=January 8, 2011| year=1992 | publisher = Knji\u017eara Plato| location=Belgrade| isbn=86-447-0006-5| chapter=Albanian Incursions into Serbia | chapterurl=http://www.rastko.rs/kosovo/istorija/kosovo_chronicles/kc_part2d.html| quote=The beginning of the German \u2013 Austro-Hungarian offensive against Serbia in autumn, 1915, Bulgaria's engagement in war on the side of the Central Powers and its attack on Serbia, ... Masses of ethnic Albanians recruited into the Serbian army became deserters, and many joined the Bulgarians who gave them arms...Essad Pasha ... fought ... against Albanian companies that joined Austro-Hungarian and Bulgarian troops.}}</ref> The [[Kingdom of Bulgaria]] used its army to occupy the eastern part of Albania<ref>{{cite web\n |url=http://www.albanianhistory.net/texts20_1/AH1933.html \n |title=King Zog Tells his Story to Herman Bernstein, former United States Minister to Albania. \n |first=Ahmed \n |last=Zogu \n |authorlink=Ahmed Zogu \n |publisher=YIVO Institute for Jewish Research \n |location=New York \n |accessdate=January 11, 2011 \n |quote=while South Albania was being oppressed by the Greeks, Valona by the Italians, the east by the Bulgarians, and the rest of the country by the Austrians. \n |url-status=dead \n |archiveurl=https://web.archive.org/web/20110717005134/http://www.albanianhistory.net/texts20_1/AH1933.html \n |archivedate=July 17, 2011 \n}}</ref><ref>{{cite book |last1= Vickers |first1= Miranda |title=The Albanians: a modern history |url= https://books.google.com/books?id=IzI0uOZ2j6gC&printsec=frontcover&dq=The+Albanians:+a+modern+history+By+Miranda+Vickers&hl=en&ei=GcosTYOhDMzc4AbTjIyACw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCMQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false |accessdate= January 11, 2011 |year= 2006 |origyear= 1995 |publisher= I.B. Tauris |location= London |isbn= 1-86064-541-0 |page= 88 |chapter=The Reign of Prince Wied |chapterurl= https://books.google.com/books?id=IzI0uOZ2j6gC&pg=PA90&dq=republic+of+kor%C3%A7%C3%AB&hl=en&ei=OL0sTcDUBomH4gaAxojPCw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=4&ved=0CDQQ6AEwAw#v=onepage&q&f=false |quote= Bulgarians were pushing into Albania from the East. }}</ref> at the beginning of the [[Bulgarian occupation of Albania|occupation of Albania]].\n\nAfter the occupation of the eastern parts of Albania, inclusive of the city of Elbasan,<ref name=\"Pearson2004103\"/> on August 18, 1916 the [[Bulgarian army]], probably attempting to join Austrian forces in [[Albania (toponym)|Albania]] and in a combined attack on the Italian army, occupied [[Kor\u00e7\u00eb]] and ejected the Greek garrison from the city.<ref>{{cite web | url=https://archive.org/stream/timeshistoryofwa12londuoft/timeshistoryofwa12londuoft_djvu.txt| title=The Times history of the war| publisher=The Times| location=London| format=txt| accessdate=January 11, 2011|page= 85 |quote= In their invasion of August 18 the Bulgarians had pushed west as far as Koritsa (S.W. of Lake Prespa), whence they ejected the Greek garrison.}}</ref> Bulgaria's objective was to persuade the Albanian leaders to elect [[Prince Kiril of Bulgaria|Prince Kiril]], second son of [[Ferdinand I of Bulgaria]], as their king.<ref>{{cite web| url=https://archive.org/stream/timeshistoryofwa12londuoft/timeshistoryofwa12londuoft_djvu.txt| title=The Times history of the war| publisher=The Times| location=London| format=txt| accessdate=January 11, 2011|page=2-2 |quote= About this time they seem to have been coquetting with the idea of persuading certain of the Albanian leaders to elect Prince Cyril, second son of Tsar Ferdinand, Mbret of Albania.}}</ref> An additional reason for the Bulgarian occupation of Kor\u00e7\u00eb was that Bulgarian positions in [[Bitolj]] would be seriously threatened if the [[Allies of World War I|Allies]] gained control of Kor\u00e7\u00eb.<ref>{{cite web| url=https://archive.org/stream/timeshistoryofwa12londuoft/timeshistoryofwa12londuoft_djvu.txt| title=The Times history of the war| publisher=The Times| location=London| format=txt|page=85| accessdate=January 11, 2011| quote= This growing threat to the Bulgarians from the west was an important and essential preliminary to the abandonment of Monastir.}}</ref>\n\n===Albanian nationalist movement and the Hapsburg Empire===\nWhen the Hapsburg forces first advanced into Albania at the tail of the fleeing Serbian forces, they were greeted as liberators, and the Albanian nationalist movement was enthusiastic about their willingness to allow Albanian self government under their wing, and the various Albanian schools they opened across Albania and Kosovo. However, this enthusiasm dimmed after Albanian leaders learned that \"assemblies for political purposes were prohibited in districts occupied by Imperial armies\", and the disarmament order given by the Austrians was widely resented and even resisted to an extent. As a result, [[cheta]]s in the area of Kor\u00e7\u00eb led by Themistokli G\u00ebrmenji, Mihal Grameno and Sali Butka became interested in other alliances. They would ultimately call for cooperation with the French, because it seemed that the French were inclined to respect what they considered to be Albanian national rights.<ref name=\"DestaniElsieTarzani\">{{cite book |last1=Zavalani |first1=Tajar |editor1-last=Elsie |editor1-first=Robert |editor2-last=Destani |editor2-first=Bejtullah |title=History of Albania |date=2015 |isbn=978-1507595671 |page=160-161}}</ref>\n\n===French occupation of Kor\u00e7\u00eb===\nFrench troops entered Kor\u00e7\u00eb on November 29, 1916 during a [[military operation]] that aimed to connect the Allied front in [[Thessalon\u00edki]] in the [[Macedonian front (World War I)|Macedonian front]] to the region in south [[Albania (toponym)|Albania]], which was held by the Italian troops.<ref>{{cite web| url= https://archive.org/stream/timeshistoryofwa12londuoft/timeshistoryofwa12londuoft_djvu.txt| title=The Times history of the war| publisher=The Times| location=London| format=txt| accessdate=January 11, 2011|page=85 |quote= During the next three weeks ... October 25 ...., about the same time, the French occupied Koritsa. }}</ref> French troops in Kor\u00e7\u00eb were under General [[Maurice Sarrail]], and under direct command of [[Colonel]] Descoins.<ref>{{cite web| url=http://flagspot.net/flags/al_w1914.html#kor| title=Republic of Kor\u00e7\u00eb (1917\u20131918)| author=Jaume Oll\u00e9| date =July 15, 1996 | archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12| archivedate = January 12, 2011| accessdate=January 12, 2011| quote=by order of the French General Sarrail, ... Colonel Descoins }}</ref> There were two groups of rebels active in the region of Kor\u00e7\u00eb, one was led by Themistokli G\u00ebrmenji and another by [[Sali Butka]]. In the meantime, Albanian irregular bands, headed by Butka and cooperating with the Austrian forces, sacked [[Moscopole]],<ref name=mariia>Nikolaeva Todorova Marii\ufe20a\ufe21. [https://books.google.com/books?id=xM2Q_l4CfNAC&dq= ''Balkan identities: nation and memory.''] C. Hurst & Co. Publishers, 2004. {{ISBN|978-1-85065-715-6}}, pp. 108\u2013109.</ref> and threatened that if Kor\u00e7\u00eb would suffer the same fate if it did not raise the Albanian flag and surrender to Albanian authorities.<ref>M. V. Sakellariou. [https://books.google.com/books?ei=BcIxTc37Jozxsgaqg4irCg&ct=result&hl=el&id=UV1oAAAAMAAJ&dq=epirus%2B4000%2Bcheimara&q=argyropoulos#search_anchor Epirus, 4000 years of Greek history and civilization]. Ekdotik\u0113 Ath\u0113n\u014dn, 1997, {{ISBN|978-960-213-371-2}}, p. 384</ref>\n\n== Establishment ==\n[[File:Themistokli_Germenji.jpg|thumb|right|300x300px|Themistokli G\u00ebrmenji, Albanian nationalist leader and prefect of the Autonomous Republic]]\n\nColonel Descoins made arrangements with the leading Albanian nationalists from Kor\u00e7\u00eb.<ref name=\"Pearson2004103\"/> French officers had a meeting with Themistokli G\u00ebrmenji on November 24, 1916.<ref>{{citation | last = Jacques | first = Edwin E.| title = The Albanians: an ethnic history from prehistoric times to the present| publisher = McFarland & Co. | year = 1995 | isbn = 978-0-89950-932-7|page=363|quote= On 24 November Germenji went to Korcha to confer with the French| url=https://books.google.com/books?id=IJ2s9sQ9bGkC&printsec=frontcover&dq=Edwin+E+Jacques&hl=el&ei=FmF6TOC7Ecrj4AawiazbBg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCoQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false}}</ref> Themistokli G\u00ebrmenji came to Kor\u00e7\u00eb from [[Pogradec]], which was occupied by the armies of Austria-Hungary and [[Bulgarian occupation of Albania|Bulgaria]].<ref>{{citation | last = Jacques | first = Edwin E.| title = The Albanians: an ethnic history from prehistoric times to the present| publisher = McFarland & Co. | year = 1995 | isbn = 978-0-89950-932-7|page=363|quote= in October 1916 he went to Pogradec, the territory occupied by Austrians and Bulgarians| url=https://books.google.com/books?id=IJ2s9sQ9bGkC&printsec=frontcover&dq=Edwin+E+Jacques&hl=el&ei=FmF6TOC7Ecrj4AawiazbBg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCoQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false}}</ref> The French officers appointed a commission led by G\u00ebrmenji. The commission had fourteen members, seven Christians and seven Muslims. The members of this commission were: Rafail Adhami, Kostandin Nocka, Nikolla Vangjeli, Vasil Singjeli, Vasil Kondi, Llambro Mborja, Thimi Cale, Shaqir Shabani, Tefik Rushiti, Hysen Dishnica, Emin Rakipi, Qani Dishnica, Sali Babani and Haki Shemshedini.<ref>{{cite web| url=http://kosova.albemigrant.com/?p=4418 | title=92 vjet m\u00eb par\u00eb 10 Dhjetor 1916\u20132008 \u2013 KRAHINA \"AUTONOME\" E KOR\u00c7\u00cbS| first=Dergoi Mirel| last =Sharxhi| date =December 5, 2008| publisher=kosova.albemigrant| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fkosova.albemigrant.com%2F%3Fp%3D4418&date=2011-01-14| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011| quote=N\u00eb k\u00ebt\u00eb komision, q\u00eb mori p\u00ebrsip\u00ebr barr\u00ebn e kujdesjes p\u00ebr vendin dhe u paraqit p\u00ebrpara kolonelit, b\u00ebnin pjes\u00eb: Rafail Adhami, Kostandin Nocka, Nikolla Vangjeli, Vasil Singjeli, Vasil Kondi, Llambro Mborja, Thimi Cale, Shaqir Shabani, Tefik Rushiti, Hysen Dishnica, Emin Rakipi, Qani Dishnica, Sali Babani dhe Haki Shemshedini. }}</ref>\n\nThe commission held a meeting on December 10 at 9&nbsp;am in the Saint George's School and G\u00ebrmenji held a speech to the gathered men and after the meeting led the commission to the prefecture. In the prefecture they met with Colonel Descoins and with the other French officers. Haki Shemshedini approached to Colonel Descoins on behalf of the commission. Colonel Descoins informed the commission that they should sign a protocol. On December 10, 1916 Colonel Descoins and the commission signed a protocol, according to which an autonomous province would be established on the territories of Kor\u00e7\u00eb, [[Bilishti]], [[Kolonja]], [[Opar, Albania|Opar]] and Gora. It was also agreed that the 14 members of the commission would make up the administrative council, responsible for maintaining order.<ref>{{cite web| url=http://kosova.albemigrant.com/?p=4418| title=92 vjet m\u00eb par\u00eb 10 Dhjetor 1916\u20132008 \u2013 KRAHINA \"AUTONOME\" E KOR\u00c7\u00cbS| first=Dergoi Mirel| last =Sharxhi | date =December 5, 2008| publisher=kosova.albemigrant| language=Albanian| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fkosova.albemigrant.com%2F%3Fp%3D4418&date=2011-01-14\n| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011| quote=Haki Mborja i drejtohet komandantit francez e i tregon q\u00ebllimin e ardhjes s\u00eb tyre. Komandanti i priti me buz\u00ebqeshje, duke th\u00ebn\u00eb, se duhet b\u00ebr\u00eb protokoll. U b\u00eb protokolli. Sipas protokollit t\u00eb 10 dhjetorit , qyteti i Korc\u00ebs, Bilishti, Kolonja, Opari dhe Gora, formonin nj\u00eb krahin\u00eb \u201cautonome\u201d, q\u00eb do t\u00eb administrohej nga shqiptar\u00ebt, n\u00ebn mbrojtjen e autoriteteve franceze. Krahina do t\u00eb administrohej nga nj\u00eb k\u00ebshill administrativ, i p\u00ebrb\u00ebr\u00eb prej kat\u00ebrmb\u00ebdhjet\u00eb vetash, i cili do t\u00eb kishte edhe xhandarm\u00ebri p\u00ebr t\u00eb mbajtur rregullin.}}</ref>\n\n===Protocol===\nThe text of the protocol, which stated that it was made according to the wishes of the Albanian delegates of [[qadaa|kaza]] of Kor\u00e7\u00eb, had 9 points that are summarized below:<ref>{{cite web |url=http://balkanologie.revues.org/index315.html |title=Kor\u00e7\u00eb dans la Grande Guerre:Le sud-est albanais sous administration fran\u00e7aise (1916\u20131918) |first=Etienne |last= Augris |date= December 2000|publisher=Balkanologie, Vol. IV, n\u00b02 |location= France |language= French |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex315.html&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote=}}</ref>\n# the autonomous province of Kor\u00e7\u00eb is established by this protocol, and refers to the territory of Kor\u00e7\u00eb, [[Bilishti]], [[Kolonja]], [[Opar, Albania|Opar]] and Gora\n# the kaza Kor\u00e7\u00eb will be governed by the Administrative Council with 14 members, half Christian and half Muslim\n# appointments to the positions in the kaza will be made by French military authorities, based on the proposal of the administrative council\n# for maintaining order in the kaza, the prefect of police will be responsible, using newly established gendarmerie and police\n# there shall be established a special unit of \"Albanian gendarmerie mobile\" which would be responsible for safeguarding the territory's independence and freedom of its people\n# for the same purpose there can be established a regular battalion of volunteers\n# Police, gendarmerie and volunteer troops would be under superior authority of the French officer\n# the official language is Albanian\n# the flag of the kaza Kor\u00e7\u00eb will be traditional Skanderbeg flag with tricolor [[French flag]]\n\nThe new authorities in Kor\u00e7\u00eb organized the police force and [[gendarmerie]], a post office system and issued postage stamps.<ref>{{citation | last = Jacques | first = Edwin E.| title = The Albanians: an ethnic history from prehistoric times to the present| publisher = McFarland & Co. | year = 1995 | isbn = 978-0-89950-932-7|page=363|quote= ... seting up the police force and gendarmerie... a post office system and issued stamps and paper money | url=https://books.google.com/books?id=IJ2s9sQ9bGkC&printsec=frontcover&dq=Edwin+E+Jacques&hl=el&ei=FmF6TOC7Ecrj4AawiazbBg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCoQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false}}</ref>\n\n===Statute===\nOn September 27, 1917 General [[Maurice Sarrail]] proclaimed a new statute which repealed constitutional protocol. The Administration was entrusted to the commander of the army group Malik. The Administrative Council was replaced with an Advisory Council which was reduced to 12 members (still half Muslims and half Christians). Territory under French administration was divided on two parts, north (Pogradec) and south (Republic of Kor\u00e7\u00eb) of Devolli.<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |page=82 |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote=... Sarrail avait dot\u00e9 la r\u00e9gion d'un nouveau statut qui abrogea le protocole...Son administration est confi\u00e9e au commandant du Groupement de Malik... est remplac\u00e9 par un Conseil consultatif, r\u00e9duit \u00e0 12 membres.... La zone d'occupation fran\u00e7aise sera divis\u00e9e en deux, au nord et au sud de Devolli : la zone Sud (la R\u00e9publique de Kortcha) et la zone Nord (le territoire de Pogradetz) |ref= |separator= |postscript=}}</ref>\n\n==Governance==\n===Administration===\nOn December 10, 1916, Henry Descoins, the commander of the French garrison of Kor\u00e7\u00eb, with the approval of Maurice Sarrail, declared the Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb,<ref name=Sakelariou>{{Citation |author=M. V. Sakellariou |title=Epirus, 4000 years of Greek history and civilization |url=https://books.google.com/books?ei=bcUxTcL9NseRswbozbWzCg&ct=result&hl=el&id=UV1oAAAAMAAJ&dq=%22Clearly,+the+French+general's+purpose%22&q=%22albanian+republic+of+Korytsa%22#search_anchor |accessdate= January 16, 2011 |year=1997 |publisher=Ekdotik\u0113 Ath\u0113n\u014dn |location= Greece |isbn=978-960-213-371-2 |page=384 |quote= On 10 December 1916, Colonel Henry Decoin, the commander of French garrison, proclaimed with the consent of Serrail \u2013 the \"Albanian Republic of Korytsa\"}}</ref> and appointed Themistokli G\u00ebrmenji as [[prefect]].<ref>{{citation | last = \u00c7ami| first = Muin| title = Shqiptar\u00ebt dhe francez\u00ebt n\u00eb Kor\u00e7e (1916\u20131920)| publisher = Dituria | year = 1999|page=177 | isbn = 978-99927-31-37-6 |quote= Shpallje e prefektit t\u00eb policis\u00eb, Themistokli G\u00ebrmenjit | url=https://books.google.com/books?id=bgu5AAAAIAAJ&q=Shpallje+e+prefektit+t%C3%AB+policis%C3%AB,+Themistokli+G%C3%ABrmenjit&dq=Shpallje+e+prefektit+t%C3%AB+policis%C3%AB,+Themistokli+G%C3%ABrmenjit&hl=en&ei=aiUyTb65N8WBgAfTpbSZCw&sa=X&oi=book_result&ct=book-thumbnail&resnum=1&ved=0CCcQ6wEwAA}}</ref> In the following period the Greeks of the city were persecuted by the Albanian nationalist elements that aimed at acquiring control over Kor\u00e7\u00eb. As a result, the local Greeks asked the French authorities to prolong their occupation until the end of World War I.<ref>N. Petsal\u012bs-Diomidis. [https://books.google.com/books?ei=fRBLTZLxK4nLswbG8aDFDw&ct=result&id=4GkNAQAAIAAJ&dq=%22administration+of+Korytsa+was+entrusted+to+Colonel+Descoins.+This+suppression+of+Greek+activities+and+rights%22&q=%22administration+of+Korytsa+was+entrusted+to+Colonel+Descoins.+This+suppression+of+Greek+activities+and+rights+encouraged+the+Albanian+nationalists+who+aimed+at+acquiring+complete+control+of+the+area.+Alarmed+by+this%2C+the+Greek%22#search_anchorr Greece at the Paris Peace Conference (1919)]. Institute for Balkan Studies, 1978, p. 50.</ref>\n\nIn the period of March 1917 \u2013 February 1918, Qani Dishnica was appointed as the Chairman of the Albanian Administrative Council.<ref>{{cite web |url= http://www.worldstatesmen.org/Albania.htm|title= Autonomous Kor\u00e7a (Korce) French Occupied Zone |first= Ben |last= Cahoon |year= 2000 |publisher= Wolrdstatesmen web site |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.worldstatesmen.org%2FAlbania.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote= Chairman of the Albanian Administrative Council... Mar 1917 \u2013 Feb 1918 ...Qani Dishnica }}</ref> On the French side, the delegated governors of the Republic of Kor\u00e7\u00eb were Henri Descoins (December 10, 1916 \u2013 May 11, 1917), Salle (1917\u20141919) and Reynard Lespinasse<ref name=\"Pearson2006\">{{cite book|last=Pearson|first=Owen|title=Albania in the Twentieth Century, A History: Volume I: Albania and King Zog, 1908\u201339|url=https://books.google.com/books?id=3_Sh3y9IMZAC&pg=PA103|accessdate=January 16, 2011|date=February 2, 2006|publisher=I.B.Tauris|isbn=978-1-84511-013-0|page=144}}</ref> (June 1919 \u2013 May 26, 1920).<ref>{{cite web |url= http://www.worldstatesmen.org/Albania.htm|title= Autonomous Kor\u00e7a (Korce) French Occupied Zone |first= Ben |last= Cahoon |year= 2000 |publisher= Wolrdstatesmen web site |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.worldstatesmen.org%2FAlbania.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote= Governors-delegate of the Territory of Kor\u00e7a 10 Dec 1916 \u2013 11 May 1917 Henri Descoins;  1917? \u2013 1919?   Salle; Jun 1919 \u2013 26 May 1920 .....Reynard Lespinasse}}</ref>\n\nThe French delegated governors appointed an officer to be their delegate to the Council. The first officer appointed was reserve Lieutenant Bargeton, who was replaced in the middle of January 1917 by a Lieutenant Siegfried.<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote=Ce fut le lieutenant de r\u00e9serve Bargeton... Apr\u00e8s son rappel au minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, vers le milieu du janvier 1917, il sera remplac\u00e9 par le lieutenant Siegfried |ref= |separator= |postscript=}}</ref>\n\n===Education===\nFrance intended to help in establishing 200 elementary schools on [[Albanian language]], as part of the strategy of Albanian national affirmation.<ref>{{cite web| url = http://balkanologie.revues.org/index261.html | title = L\u2019Albanie et la France dans l\u2019entre-deux-guerres : une relation privil\u00e9gi\u00e9e ? La pr\u00e9sence culturelle fran\u00e7aise en Albanie, entre mythe et r\u00e9alit\u00e9| first = Robert| last=Guillaume | date = December 1998| publisher = Balkanologie Revues| language= French|trans-title=Albania and France in the inter-war period: a privileged relationship? The French cultural presence in Albania, between myth and reality| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex261.html&date=2011-01-14| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011| quote=  Cr\u00e9\u00e9 en 1917, durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale,...il s\u2019inscrit dans une strat\u00e9gie d\u2019\u201caffirmation nationale\u201d des Albanais par l\u2019\u00e9tablissement de structures proprement albanaises et la\u00efques. Dans ce cadre, les Fran\u00e7ais contribuent \u00e0 cr\u00e9er 200 \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires albanaises, mais aident surtout \u00e0 faire na\u00eetre le premier lyc\u00e9e enti\u00e8rement albanais ouvert \u00e0 toutes les confessions.}}</ref> On the other hand, all the Greek schools were forced to close down, while the Greek element of the city was persecuted.<ref name=Sakelariou/> The ''[[Albanian National Lyceum]]'' ({{lang-fr|link=no|Le lyc\u00e9e de Kor\u00e7a}}, {{lang-sq|Liceu Komb\u00ebtar i Kor\u00e7\u00ebs}}) high school in Kor\u00e7\u00eb was established in 1917. French authorities claim that they banned opening of the high school because they did not want to offend their Greek allies led by [[Eleftherios Venizelos]]' [[Movement of National Defence]], who claimed rights over the area.<ref>{{cite web| url=http://balkanologie.revues.org/index261.html| title=L\u2019Albanie et la France dans l\u2019entre-deux-guerres : une relation privil\u00e9gi\u00e9e ? La pr\u00e9sence culturelle fran\u00e7aise en Albanie, entre mythe et r\u00e9alit\u00e9| first=Robert| last =Guillaume| date =December 1998| publisher=Balkanologie Revues| language=French|trans-title=Albania and France in the inter-war period: a privileged relationship? The French cultural presence in Albania, between myth and reality| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex261.html&date=2011-01-14| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011\n| quote=  il affirme que Paris interdit l'ouverture d'un lyc\u00e9e fran\u00e7ais pour ne pas heurter ses alli\u00e9s grecs v\u00e9niz\u00e9listes qui revendiquent des droits sur la r\u00e9gion.}}</ref> Some sources find this claim inappropriate, considering that the French Lyc\u00e9e in Thessalon\u00edki sent professor Vital Gerson to lead a small team of three Albanian professors to join a French officer, who gave some notions of French culture, on the opening ceremony of the school.<ref>{{cite web| url=http://balkanologie.revues.org/index261.html| title=L\u2019Albanie et la France dans l\u2019entre-deux-guerres : une relation privil\u00e9gi\u00e9e ? La pr\u00e9sence culturelle fran\u00e7aise en Albanie, entre mythe et r\u00e9alit\u00e9| first=Robert| last=Guillaume| date =December 1998| publisher=Balkanologie Revues| language=French|trans-title=Albania and France in the inter-war period: a privileged relationship? The French cultural presence in Albania, between myth and reality| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex261.html&date=2011-01-14| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011| quote=  \u00e9crit qu'un professeur de Salonique, Vital Gerson, vint prendre sa direction et celle d'une petite \u00e9quipe de trois professeurs albanais, \u00e0 laquelle se joignit un officier fran\u00e7ais pour donner quelques notions de culture fran\u00e7aise.}}</ref> The French National Lyceum was the first Albanian high school that was open to the students of all faiths.<ref>{{cite web| url=http://balkanologie.revues.org/index261.html| title=L\u2019Albanie et la France dans l\u2019entre-deux-guerres : une relation privil\u00e9gi\u00e9e ? La pr\u00e9sence culturelle fran\u00e7aise en Albanie, entre mythe et r\u00e9alit\u00e9| first=Robert| last=Guillaume | date =December 1998| publisher=Balkanologie Revues| language=French|trans-title=Albania and France in the inter-war period: a privileged relationship? The French cultural presence in Albania, between myth and reality| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex261.html&date=2011-01-14| archivedate = January 14, 2011| accessdate=January 14, 2011 | quote= ...mais aident surtout \u00e0 faire na\u00eetre le premier lyc\u00e9e enti\u00e8rement albanais ouvert \u00e0 toutes les confessions.}}</ref>\n\n===Currency===\n{{further|Kor\u00e7\u00eb frange}}\nThe ''frange'' ([[Albanian language|Albanian]]) or ''franc'' (French) was the currency of the Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb between 1917 and 1921.<ref>{{numis cite SCWPM|date=1990.s}}</ref> It was subdivided into 100 ''centimes''. The currency was introduced during the period of French occupation. It was only issued in paper money form, with notes issued in denominations of 50 centimes, 1 and 5 frange.  Both [[paper money]] and [[post stamp]]s were engraved by the soldier Davier (a student of [[Louis-Oscar Roty]]).\n\n===Pogradec===\nIn September 1917, General [[Maurice Sarrail]] undertook an action against the armies of Austria-Hungary and [[Kingdom of Bulgaria|Bulgaria]] in Albania, and on September 9 French troops captured [[Pogradec]].<ref name=\"Pearson2004103\"/> Together with the armies of Bulgaria and Austria-Hungary, there were [[Albanians]], led by Hysejn Nikolica, fighting against the French troops.<ref name=\"Pearson2004103\"/> Themistokli G\u00ebrmenji was awarded the [[Croix de guerre]] in November 1917, for his participation in the French capture of Pogradec with the battalion from Kor\u00e7\u00eb.<ref name=\"Pearson2004103\"/> Although the French government considered appointing [[Essad Pasha Toptani]] to govern the Pogradec region<ref name=\"Pearson2004103\"/> it remained under French administration.\n\n===Military===\nAn Albanian rifle regiment was formed, and served as vanguard for the French forces. The French Eastern Army's commander remarked of the First Battalion of Albanian Fusiliers that ''Cette haute distinction met le bataillon de tirailleurs albanais au niveau des meilleurs r\u00e9giments fran\u00e7ais''.<ref name=\"DestaniElsieTarzani\"/>\n\n== Disestablishment and aftermath ==\n\nIn November 1917, General Salle reported that the attempt at cooperation between Christians and Muslims had resulted in frequent difficulties.<ref>{{cite web |url=http://balkanologie.revues.org/index315.html |title=Kor\u00e7\u00eb dans la Grande Guerre:Le sud-est albanais sous administration fran\u00e7aise (1916\u20131918) |first=Etienne |last= Augris |date= December 2000|publisher=Balkanologie, Vol. IV, n\u00b02 |location= France |language= French |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex315.html&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote=\u00ab La coop\u00e9ration des chr\u00e9tiens et des musulmans a donn\u00e9 lieu, comme il fallait s'y attendre, \u00e0 de fr\u00e9quentes difficult\u00e9s. Elle a montr\u00e9, une fois de plus qu'en Albanie, le sentiment religieux \u00e9tait nettement plus fort que le sentiment de patrie \u00bb}}</ref> At the end of 1917 G\u00ebrmenji was accused of collaboration with the [[Central Powers]] and executed in [[Thessaloniki]] after being sentenced to death by the French military court.<ref>{{cite web |url=http://balkanologie.revues.org/index315.html |title=Kor\u00e7\u00eb dans la Grande Guerre:Le sud-est albanais sous administration fran\u00e7aise (1916\u20131918) |first=Etienne |last= Augris |date= December 2000|publisher=Balkanologie, Vol. IV, n\u00b02 |location= France |language= French |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex315.html&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote=Germenji, dont nous avons vu le r\u00f4le et les ambitions est envoy\u00e9 \u00e0 Salonique, jug\u00e9 par un tribunal militaire et ex\u00e9cut\u00e9.}}</ref>\n\nGeneral Salle removed the already limited [[autonomy]] of the Council on February 16, 1918.<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote=  Le 16 f\u00e9vrier 1918, le g\u00e9n\u00e9ral Salle, commandant du groupe Malik, supprime l'autonomie d\u00e9j\u00e0 r\u00e9duite de la R\u00e9publique albanaise.|ref= |separator= |postscript=}}</ref> After the [[armistice]]s and [[capitulation (surrender)|capitulation]]s at the end of [[First World War]], it was agreed that France and Italy should continue to govern the territories they occupied, and that France, Italy and the [[British Empire]] together should govern [[Shkod\u00ebr]].<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |page=85|quote=  Apr\u00e8s l'armistice il fut convenu que Fran\u00e7ais et Italiens administreraient chacun les territoires qu'ils occupaient, tandis qu'une administration franco-italo-anglaise \u00e9tait organis\u00e9e \u00e0 Scutari|ref= |separator= |postscript=}}</ref> As a result, the French army moved from Kor\u00e7\u00eb on June 15, 1920.<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote= 15 juin 1920 : Retrait des Fran\u00e7ais |ref= |separator= |postscript=}}</ref> After the French army left Kor\u00e7\u00eb, the fate of the territory that it administered was decided by the [[Paris Peace Conference, 1919|Paris Peace Conference in 1919]].\n\nOn December 12, 1916, [[Italy]] demanded explanations from the [[French Ministry of Foreign Affairs]], through its ambassador, stating that the establishment of the Autonomous Albanian Republic of Kor\u00e7\u00eb violated the [[Treaty of London (1915)|Treaty of London]].<ref>{{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote= La signature de ce Protocole contrevient aux stipulations du trait\u00e9 de Londres ...Par cons\u00e9quent, l'Italie demanda des explications au quai d'Orsay, par l'interm\u00e9diaire de son ambassadeur, le 12 d\u00e9cembre 1916.|ref= |separator= |postscript=}}</ref> [[Austria-Hungary]] used the French precedent in Kor\u00e7\u00eb to justify the proclamation of the independence of Albania under its protectorate on January 3, 1917 in [[Shkod\u00ebr]]. The [[Kingdom of Italy (1861\u20131946)|Kingdom of Italy]] followed suit when proclaiming the [[Italian Protectorate on southern Albania|independence of Albania under its protectorate]] on June 23, 1917 in [[Gjirokastra]].<ref>{{cite web| url =http://flagspot.net/flags/al_w1914.html#kor| title=Republic of Kor\u00e7\u00eb (1917\u20131918)| author=Jaume Oll\u00e9| date =July 15, 1996| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12| archivedate = January 12, 2011| accessdate=January 12, 2011| quote = On 23 June 1917, Italy proclaimed the independence of Albania under her protectorate, justifying this with the French precedent in Kor\u00e7\u00eb. Austria-Hungary had done it before on 3 January 1917.}}</ref>\n\nBecause General [[Maurice Sarrail]] had demonstrated a tendency to interfere in politics, Prime Minister [[Georges Clemenceau]] relieved him of his command in December 1917.<ref>{{cite web| url= http://www.firstworldwar.com/bio/sarrail.htm| title=Who's Who \u2013 Maurice Sarrail| first = Michael | last = Duffy| date = August 22, 2009| publisher=firstworldwar.com| accessdate=January 14, 2011| quote=Indulging in political intrigue throughout, Sarrail's tenure as commander was brought to an abrupt \u2013 and surprisingly a politically inconsequential \u2013 end by Prime Minister Georges Clemenceau in December 1917. | archiveurl= https://web.archive.org/web/20101214181040/http://firstworldwar.com/bio/sarrail.htm| archivedate= December 14, 2010 | url-status= live}}</ref> There was a strong French influence in Kor\u00e7\u00eb even after the Autonomous Republic ceased to exist. The [[Albanian National Lyceum]] remained active until 1939; a [[French Military Cemetery, Kor\u00e7\u00eb|French Military Cemetery]] was built and remains today the city.<ref>{{cite web| url =http://flagspot.net/flags/al_w1914.html#kor| title=Republic of Kor\u00e7\u00eb (1917\u20131918)| author=Jaume Oll\u00e9| date =July 15, 1996| archiveurl=https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12| archivedate = January 12, 2011| accessdate=January 12, 2011| quote= the French influence remained strong in Kor\u00e7\u00eb and the French Secondary School, founded in 1917, remained active until the Second World War... There is also a French war cemetery in Kor\u00e7\u00eb.}}</ref>\n\n== See also ==\n* [[Themistokli G\u00ebrmenji]]\n* [[Maurice Sarrail]]\n* [[French Military Cemetery, Kor\u00e7\u00eb]]\n* [[Italian Protectorate on southern Albania]]\n* [[List of French possessions and colonies]]\n\n{{clear}}\n\n== References ==\n<!-- This article uses the Cite.php citation mechanism. If you would like more information on how to add footnotes to this article, please see http://meta.wikimedia.org/wiki/Cite/Cite.php -->\n{{Reflist|30em}}\n\n== Sources ==\n* {{Citation|last=\u00c7ami|first=Muin |title=Shqiptar\u00ebt dhe francez\u00ebt n\u00eb Kor\u00e7e (1916\u20131920)|year=1999|publisher=Dituria |language=Albanian|ISBN=978-99927-31-37-6}}\n* {{cite web |url=http://balkanologie.revues.org/index315.html |title=Kor\u00e7\u00eb dans la Grande Guerre : Le sud-est albanais sous administration fran\u00e7aise (1916\u20131918) |first=Etienne |last= Augris |date= December 2000|publisher= Balkanologie, Vol. IV, n\u00b0 2 | location= France |language= French |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fbalkanologie.revues.org%2Findex315.html&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011 |accessdate= January 17, 2011 |quote=}}\n* {{cite book|author-last1=H\u00f6tte|author-first1=Hans H.A.|editor-last1=Demeter|editor-first1=G\u00e1bor|editor-last2=Turbucz|editor-first2=D\u00e1vid|title=Atlas of Southeast Europe: Geopolitics and History. Volume Three: 1815-1926|publisher=BRILL|year=2017|isbn=978-9004361812|ref=harv | postscript = .}}\n* {{cite web |url=http://www.cairn.info/revue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm |title= Les fran\u00e7ais et la r\u00e9publique de Kortcha (1916\u20131920)|first=Stefan |last=Popescu |publisher= Cairn info |location= France |at= |trans-title= |doi=10.3917/gmcc.213.0077 |archiveurl= https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fwww.cairn.info%2Frevue-guerres-mondiales-et-conflits-contemporains-2004-1-page-77.htm&date=2011-01-17|archivedate= January 17, 2011|accessdate=January 17, 2011 |quote= |ref= |separator= |postscript=}}\n* {{cite book | last = Kondis| first = Basil | title = Greece and Albania, 1908\u20131914 | publisher = Institute for Balkan Studies | year = 1976| location = Thessaloniki |ref= Kondis | isbn = | url= https://books.google.com/?id=tEloAAAAMAAJ&dq=}}\n* {{cite book |last=Stickney |first=Edith Pierpont |title=Southern Albania or Northern Epirus in European International Affairs, 1912\u20131923 |publisher=Stanford University Press |year=1926 |ref=Stickney |isbn=978-0-8047-6171-0 |url=https://books.google.com/?id=n4ymAAAAIAAJ}}\n* {{cite web| last = Schurman | first = Jacob Gould| title = The Balkan Wars: 1912\u20131913 | publisher = Project Gutenberg | year = 1916 | ref=Schurman | isbn = | url= ftp://ftp.mirrorservice.org/sites/ftp.ibiblio.org/pub/docs/books/gutenberg/1/1/6/7/11676/11676.txt}}\n\n== External links ==\n* [http://balkanologie.revues.org/index261.html L\u2019Albanie et la France dans l\u2019entre-deux-guerres : une relation privil\u00e9gi\u00e9e ? by Guillaume Robert \u2013 dissertation submitted to the DEA Fourth Section of the EPHE under the leadership of Professor Christian Gut, as the French cultural diplomacy and influence in Albania during the period between the wars.]\n* [https://www.webcitation.org/query?url=http%3A%2F%2Fflagspot.net%2Fflags%2Fal_w1914.html%23kor&date=2011-01-12 Web site with illustration of flag of Republic of Korce and its brief history]\n* [http://kosova.albemigrant.com/?p=4418 Text about Themistokli G\u00ebrmenji on web site kosova.albemigrant.com]\n\n{{Albania topics}}\n\n{{coord missing|Albania}}\n\n{{DEFAULTSORT:Autonomous Albanian Republic Of Korce}}\n[[Category:States and territories established in 1916]]\n[[Category:Modern history of Albania]]\n", "name_user": "217.73.141.208", "label": "unsafe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Autonomous_Albanian_Republic_of_Kor%C3%A7%C3%AB"}
