{"title_page": "Tarn's 1st constituency", "text_new": "{{short description|Constituency of the French Fifth Republic}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 1st constituency of [[Tarn (department)|Tarn]]\n| image               = File:MapOfTarns1stConstituency.png|thumb|MapOfTarns1stConstituency\n| caption             = Tarn's 1st Constituency shown within the [[Tarn (department)|Tarn]].\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Philippe Folliot]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = AC\n| member-party        = [[Centrist Alliance|AC]]\n| department          = [[Tarn (department)|Tarn]]\n| region              = \n| canton              = Alban, Albi Centre, Albi Est, Albi Sud, Angl\u00e8s, Brassac, Castres-Est, Castres Sud, Lacaune, Montredon-Labessonni\u00e9, Murat-sur-V\u00e8bre, R\u00e9almont, Rocquecourbe, Vabre, Valence-d'Albigeois, Villefranche-d'Albigeois\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 83,763 <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe 1st constituency of the [[Tarn (department)|Tarn]] ([[French language|French]]: ''Premi\u00e8re circonscription du Tarn'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in the Tarn ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one MP using the two-round system, with a run-off if no candidate receives over 50% of the vote in the first round.\n\n==Description==\n\nThe 1st constituency of [[Tarn (department)|Tarn]] lies in the east of the constituency and includes some of [[Albi]], which it shares with [[Tarn's 2nd constituency]].\n\nAfter many years of electing centre left [[Socialist Party (France)|PS]] deputies the seat swung to the right at the [[2012 French legislative election|2012]] electing [[Philippe Folliot]] of the small [[Centrist Alliance]] party.\n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]] || [[Pierre Bernard (politician)|Pierre Bernard]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1993 French legislative election|1993]] || [[Paul Quil\u00e8s]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[2007 French legislative election|2007]] || [[Jacques Valax]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Centrist Alliance/meta/color}}\" | || [[2012 French legislative election|2012]] || [[Philippe Folliot]]||[[Centrist Alliance|AC]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n\n{{Authority control}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Tarn|1]]\n", "text_old": "{{short description|Constituency of the French Fifth Republic}}\n{{Infobox French constituency\n| name                = 1st constituency of [[Tarn (department)|Tarn]]\n| image               = File:MapOfTarns1stConstituency.png|thumb|MapOfTarns1stConstituency\n| caption             = Tarn's 1st Constituency shown within the [[Tarn (department)|Tarn]].\n| member-type         = Deputy\n| member              = [[Philippe Folliot]] <ref name=\"assemblee-nationale.fr\">{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/qui|title=577 D\u00e9put\u00e9s - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n| party-colour        = AC\n| member-party        = [[Centrist Alliance|AC]]\n| department          = [[Tarn (department)|Tarn]]\n| region              = \n| canton              = Alban, Albi Centre, Albi Est, Albi Sud, Angl\u00e8s, Brassac, Castres-Est, Castres Sud, Lacaune, Montredon-Labessonni\u00e9, Murat-sur-V\u00e8bre, R\u00e9almont, Rocquecourbe, Vabre, Valence-d'Albigeois, Villefranche-d'Albigeois\n| census-date         = 2017\n| Voters              = 83,763 <ref>{{cite web|url=http://www2.assemblee-nationale.fr/elections/carte/2017/resultats|title=Les r\u00e9sultats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 - Assembl\u00e9e nationale|website=www2.assemblee-nationale.fr}}</ref>\n}}\n\nThe 1st constituency of the [[Tarn (department)|Tarn]] ([[French language|French]]: ''Premi\u00e8re circonscription du Tarn'') is a French legislative [[Constituency (France)|constituency]] in the Tarn ''[[Departments of France|d\u00e9partement]]''. Like the other 576 French constituencies, it elects one MP using the two-round system, with a run-off if no candidate receives over 50% of the vote in the first round.\n\n==Description==\n\nThe 1st constituency of [[Tarn (department)|Tarn]] lies in the east of the constituency and includes some of [[Albi]], which it shares with [[Tarn's 2nd constituency]].\n\nAfter many years of electing centre left [[Socialist Party (France)|PS]] deputies the seat swung to the right at the [[2012 French legislative election|2012]] electing [[Philippe Folliot]] of the small [[Centrist Alliance]] party. \n\n==Assembly Members==\n\n{|class=\"wikitable\"\n|-\n! colspan=2 | Election !! Member !! Party\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1988 French legislative election|1988]] || [[Pierre Bernard (politician)|Pierre Bernard]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[1993 French legislative election|1993]] || [[Paul Quil\u00e8s]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Socialist Party (France)/meta/color}}\" | || [[2007 French legislative election|2007]] || [[Jacques Valax]]||[[Socialist Party (France)|PS]]\n|-\n| style=\"background-color: {{Centrist Alliance/meta/color}}\" | || [[2012 French legislative election|2012]] || [[Philippe Folliot]]||[[Centrist Alliance|AC]]\n|}\n\n<ref name=\"assemblee-nationale.fr\"/>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n{{Use dmy dates|date=September 2010}}\n\n{{French National Assembly constituencies}}\n\n[[Category:French legislative constituencies of Tarn|1]]\n", "name_user": "Rich Farmbrough", "label": "safe", "comment": "Update date format tag", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Tarn%27s_1st_constituency"}
