{"title_page": "Cristo Gonz\u00e1lez", "text_new": "{{short description|Spanish footballer}}\n{{Spanish name|Gonz\u00e1lez|P\u00e9rez}}\n{{Infobox football biography\n| name = Cristo Gonz\u00e1lez ``EL PAJA\u00b4\u00b4\n| image = Cristogonz\u00e1lez.jpg\n| caption =\n| fullname = Cristo Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez P\u00e9rez<ref>{{cite web|url=http://actas.rfef.es/actas/RFEF_CmpActa1?cod_primaria=1000144&CodActa=53784|title=Acta del partido celebrado el 13 de enero de 2019, en Sevilla|trans-title=Minutes of the match held on 13 January 2019, in Seville|publisher=[[Royal Spanish Football Federation]]|language=Spanish|date=13 January 2019|accessdate=15 June 2019}}</ref>\n| birth_date = {{birth date and age|1997|10|24|df=y}}\n| birth_place = [[Santa Cruz de Tenerife]], Spain\n| height = 1.79 m<ref>{{cite web|url=https://www.realmadrid.com/en/football/academy/castilla/cristo-ramon-gonzalez-perez|title=Cristo|publisher=Real Madrid CF|accessdate=1 November 2018}}</ref>\n| position = [[Forward (association football)|Forward]]\n| currentclub = [[SD Huesca|Huesca]]<br/>(on loan from [[Udinese Calcio|Udinese]])\n| clubnumber = 10\n| youthyears1 = 2005\u20132007 | youthclubs1 = CD Tablero\n| youthyears2 = 2007\u20132008 | youthclubs2 = CD Laurel\n| youthyears3 = 2008\u20132014 | youthclubs3 = [[CD Tenerife|Tenerife]]\n| years1 = 2014\u20132015 | clubs1 = [[CD Tenerife B|Tenerife B]] | caps1 = 9 | goals1 = 1\n| years2 = 2014\u20132017 | clubs2 = [[CD Tenerife|Tenerife]] | caps2 = 50 | goals2 = 5\n| years3 = 2017\u20132019 | clubs3 = [[Real Madrid Castilla|Real Madrid B]] | caps3 = 70 | goals3 = 32\n| years4 = 2018\u20132019 | clubs4 = [[Real Madrid CF|Real Madrid]] | caps4 = 1 | goals4 = 0\n| years5 = 2019\u2013 | clubs5 = [[Udinese Calcio|Udinese]] | caps5 = 0 | goals5 = 0\n| years6 = 2019\u2013 | clubs6 = \u2192 [[SD Huesca|Huesca]] (loan) | caps6 = 15 | goals6 = 2\n| nationalyears1 = 2015 | nationalteam1 = [[Spain national under-19 football team|Spain U19]] | nationalcaps1 = 1 | nationalgoals1 = 0 \n| club-update = 25 January 2020\n| nationalteam-update =\n}}\n'''Cristo Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez P\u00e9rez''' (born 24 October 1997) is a Spanish [[Association football|footballer]] who plays as a [[Forward (association football)|forward]] for [[SD Huesca]], on loan from Italian club [[Udinese Calcio]].\n\n==Club career==\n===Tenerife===\nBorn in [[Santa Cruz de Tenerife]], [[Canary Islands]], Gonz\u00e1lez started playing in [[CD Tenerife]]'s youth setup. He later appeared with the first team in the 2014 pre-season, being also called up to the match against [[SD Ponferradina]] on 22 August 2014.<ref>[http://www.mundodeportivo.com/20140822/futbol/los-juveniles-cristo-gonzalez-y-jorge-saenz-entran-en-lista-para-ponferradina_54413923204.html Los juveniles Cristo Gonz\u00e1lez y Jorge S\u00e1enz entran en lista para Ponferradina (Youth players Cristo Gonz\u00e1lez and Jorge S\u00e1enz in the list to Ponferradina)]; [[Mundo Deportivo]], 22 August 2014 (in Spanish)</ref>\n\nOn 24 August 2014, before even having appeared with [[CD Tenerife B|the B-side]], Gonz\u00e1lez played his first match as a professional, coming on as a [[Substitute (association football)|substitute]] for [[Iker Guarrotxena]] in the 62nd minute of a 0\u20131 away loss to Ponferradina for the [[Segunda Divisi\u00f3n]].<ref>[http://www.marca.com/2014/08/24/futbol/2adivision/1408915079.html El gol ol\u00edmpico de Infante marc\u00f3 la diferencia (Infante's olympic goal makes the difference)]; [[Marca (newspaper)|Marca]], 24 August 2014 (in Spanish)</ref> and thus becoming the second-youngest debutant for the club.<ref>[http://www.clubdeportivotenerife.es/pagina.asp?idp=14543&ids=6 Cristo Gonz\u00e1lez, el segundo debutante m\u00e1s joven (Cristo Gonz\u00e1lez, second youngest debutant)] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20140903040056/http://www.clubdeportivotenerife.es/pagina.asp?idp=14543&ids=6|date=3 September 2014}}; CD Tenerife, 26 August 2014 (in Spanish)</ref> He scored his first goal in the competition on 31 January of the following year, but in a 2\u20133 away defeat against [[Albacete Balompi\u00e9]].<ref>[http://www.marca.com/2015/01/31/futbol/2adivision/1422733408.html El Albacete remonta ante un perjudicado Tenerife (Albacete come from behind against damaged Tenerife)]; Marca, 31 January 2015 (in Spanish)</ref>\n\n===Real Madrid===\nGonz\u00e1lez signed with [[Real Madrid CF|Real Madrid]] on 25 July 2017, being assigned to [[Real Madrid Castilla|the reserves]] in [[Segunda Divisi\u00f3n B]].<ref>[http://www.clubdeportivotenerife.es/noticia/el-real-madrid-cf-y-el-cd-tenerife-acuerdan-el-traspaso-de-cristo-gonzalez El Real Madrid CF y el CD Tenerife acuerdan el traspaso de Cristo Gonz\u00e1lez (Real Madrid CF and CD Tenerife agree the transfer of Cristo Gonz\u00e1lez)]; CD Tenerife, 25 July 2017 (in Spanish)</ref> He made his competitive debut for the first team on 31 October 2018, replacing [[Marco Asensio]] and scoring the final goal in a 4\u20130 victory at [[UD Melilla]] for the [[Copa del Rey]]'s [[2018\u201319 Copa del Rey|round of 32]].<ref>[https://www.marca.com/futbol/copa-rey/cronica/2018/10/31/5bda0ee846163fb1938b45d8.html Vin\u00edcius reanima al Madrid (Vin\u00edcius reanimates Madrid)]; Marca, 31 October 2018 (in Spanish)</ref> His maiden [[La Liga]] appearance took place the following 13 January, when he played the entire second half of a 2\u20131 away victory over [[Real Betis]] after coming on for the injured [[Karim Benzema]].<ref>[https://www.marca.com/futbol/primera-division/cronica/2019/01/13/5c3bb16c22601d1b4c8b45ff.html Ceballos hace buena la revoluci\u00f3n (Ceballos makes revolution look good)]; Marca, 13 January 2019 (in Spanish)</ref>\n\n===Udinese===\nOn 19 July 2019, Gonz\u00e1lez signed a five-year contract with [[Udinese Calcio]] of the Italian [[Serie A]].<ref>[http://www.udinese.it/news/squadra/cristo-gonzalez-e-un-nuovo-giocatore-bianconero Cristo Gonzalez \u00e8 un nuovo giocatore bianconero (Cristo Gonzalez is a new white-and-black player)]; Udinese Calcio, 19 July 2019 (in Italian)</ref> On 13 August, however, he returned to his home country after agreeing to a one-year loan deal at [[SD Huesca]].<ref>{{cite web|url=https://www.sdhuesca.es/noticia/cristo-un-nueve-total-llega-a-la-sd-huesca|title=Cristo, un nueve total llega a la SD Huesca|trans-title=Cristo, a complete nine arrives at SD Huesca|publisher=SD Huesca|language=Spanish|date=13 August 2019|accessdate=15 August 2019}}</ref>\n\n==Career statistics==\n{{updated|16 November 2019}}<ref>{{Soccerway|cristo-ramon-gonzalez-perez/362983|accessdate=26 April 2017}}</ref>\n{|class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|[[Copa del Rey|Cup]]\n!colspan=\"2\"|Continental\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|valign=\"center\"|[[CD Tenerife B|Tenerife B]]\n|[[2014\u201315 Tercera Divisi\u00f3n|2014\u201315]]\n|[[Tercera Divisi\u00f3n]]\n|9||1||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||9||1\n|-\n|rowspan=\"4\" valign=\"center\"|[[CD Tenerife|Tenerife]]\n|[[2014\u201315 CD Tenerife season|2014\u201315]]\n|rowspan=\"3\"|[[Segunda Divisi\u00f3n]]\n|5||1||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||6||1\n|-\n|[[2015\u201316 Segunda Divisi\u00f3n|2015\u201316]]\n|24||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||24||1\n|-\n|[[2016\u201317 CD Tenerife season|2016\u201317]]\n|21||3||2||1||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||23||4\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!50!!5!!3!!1!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!53!!6\n|-\n|rowspan=\"3\" valign=\"center\"|[[Real Madrid Castilla|Real Madrid B]]\n|[[2017\u201318 Segunda Divisi\u00f3n B|2017\u201318]]\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B]]\n|35||11||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||35||11\n|-\n|[[2018\u201319 Segunda Divisi\u00f3n B|2018\u201319]]\n|35||21||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2<ref group=lower-alpha name=SEG>Appearances in [[2019 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs|Segunda Divisi\u00f3n B play-offs]]</ref>||0||37||21\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!70!!32!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!2!!0!!72!!32\n|-\n|valign=\"center\"|[[Real Madrid CF|Real Madrid]]\n|[[2018\u201319 Real Madrid CF season|2018\u201319]]\n|valign=\"center\"|[[La Liga]]\n|1||0||3||1||0||0||0||0||4||1\n|-\n|valign=\"center\"|[[SD Huesca|Huesca]] (loan)\n|[[2019\u201320 Segunda Divisi\u00f3n|2019\u201320]]\n|valign=\"center\"|Segunda Divisi\u00f3n\n|11||2||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||11||2\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!141!!40!!6!!2!!0!!0!!2!!0!!149!!42\n|}\n\n{{reflist|group=\"lower-alpha\"}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*{{BDFutbol}}\n*{{Futbolme profile|28497}}\n\n{{SD Huesca squad}}\n<!--{{Udinese Calcio squad}}-->\n\n{{DEFAULTSORT:Gonzalez, Cristo}}\n[[Category:1997 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Sportspeople from Santa Cruz de Tenerife]]\n[[Category:Spanish footballers]]\n[[Category:Canarian footballers]]\n[[Category:Association football forwards]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n B players]]\n[[Category:Tercera Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:CD Tenerife B players]]\n[[Category:CD Tenerife players]]\n[[Category:Real Madrid Castilla footballers]]\n[[Category:Real Madrid CF players]]\n[[Category:SD Huesca footballers]]\n[[Category:Udinese Calcio players]]\n[[Category:Spain youth international footballers]]\n[[Category:Spanish expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Italy]]\n[[Category:Spanish expatriate sportspeople in Italy]]\n", "text_old": "{{short description|Spanish footballer}}\n{{Spanish name|Gonz\u00e1lez|P\u00e9rez}}\n{{Infobox football biography\n| name = Cristo Gonz\u00e1lez\n| image = Cristogonz\u00e1lez.jpg\n| caption =\n| fullname = Cristo Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez P\u00e9rez<ref>{{cite web|url=http://actas.rfef.es/actas/RFEF_CmpActa1?cod_primaria=1000144&CodActa=53784|title=Acta del partido celebrado el 13 de enero de 2019, en Sevilla|trans-title=Minutes of the match held on 13 January 2019, in Seville|publisher=[[Royal Spanish Football Federation]]|language=Spanish|date=13 January 2019|accessdate=15 June 2019}}</ref>\n| birth_date = {{birth date and age|1997|10|24|df=y}}\n| birth_place = [[Santa Cruz de Tenerife]], Spain\n| height = 1.79 m<ref>{{cite web|url=https://www.realmadrid.com/en/football/academy/castilla/cristo-ramon-gonzalez-perez|title=Cristo|publisher=Real Madrid CF|accessdate=1 November 2018}}</ref>\n| position = [[Forward (association football)|Forward]]\n| currentclub = [[SD Huesca|Huesca]]<br/>(on loan from [[Udinese Calcio|Udinese]])\n| clubnumber = 10\n| youthyears1 = 2005\u20132007 | youthclubs1 = CD Tablero\n| youthyears2 = 2007\u20132008 | youthclubs2 = CD Laurel\n| youthyears3 = 2008\u20132014 | youthclubs3 = [[CD Tenerife|Tenerife]]\n| years1 = 2014\u20132015 | clubs1 = [[CD Tenerife B|Tenerife B]] | caps1 = 9 | goals1 = 1\n| years2 = 2014\u20132017 | clubs2 = [[CD Tenerife|Tenerife]] | caps2 = 50 | goals2 = 5\n| years3 = 2017\u20132019 | clubs3 = [[Real Madrid Castilla|Real Madrid B]] | caps3 = 70 | goals3 = 32\n| years4 = 2018\u20132019 | clubs4 = [[Real Madrid CF|Real Madrid]] | caps4 = 1 | goals4 = 0\n| years5 = 2019\u2013 | clubs5 = [[Udinese Calcio|Udinese]] | caps5 = 0 | goals5 = 0\n| years6 = 2019\u2013 | clubs6 = \u2192 [[SD Huesca|Huesca]] (loan) | caps6 = 15 | goals6 = 2\n| nationalyears1 = 2015 | nationalteam1 = [[Spain national under-19 football team|Spain U19]] | nationalcaps1 = 1 | nationalgoals1 = 0 \n| club-update = 25 January 2020\n| nationalteam-update =\n}}\n'''Cristo Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez P\u00e9rez''' (born 24 October 1997) is a Spanish [[Association football|footballer]] who plays as a [[Forward (association football)|forward]] for [[SD Huesca]], on loan from Italian club [[Udinese Calcio]].\n\n==Club career==\n===Tenerife===\nBorn in [[Santa Cruz de Tenerife]], [[Canary Islands]], Gonz\u00e1lez started playing in [[CD Tenerife]]'s youth setup. He later appeared with the first team in the 2014 pre-season, being also called up to the match against [[SD Ponferradina]] on 22 August 2014.<ref>[http://www.mundodeportivo.com/20140822/futbol/los-juveniles-cristo-gonzalez-y-jorge-saenz-entran-en-lista-para-ponferradina_54413923204.html Los juveniles Cristo Gonz\u00e1lez y Jorge S\u00e1enz entran en lista para Ponferradina (Youth players Cristo Gonz\u00e1lez and Jorge S\u00e1enz in the list to Ponferradina)]; [[Mundo Deportivo]], 22 August 2014 (in Spanish)</ref>\n\nOn 24 August 2014, before even having appeared with [[CD Tenerife B|the B-side]], Gonz\u00e1lez played his first match as a professional, coming on as a [[Substitute (association football)|substitute]] for [[Iker Guarrotxena]] in the 62nd minute of a 0\u20131 away loss to Ponferradina for the [[Segunda Divisi\u00f3n]].<ref>[http://www.marca.com/2014/08/24/futbol/2adivision/1408915079.html El gol ol\u00edmpico de Infante marc\u00f3 la diferencia (Infante's olympic goal makes the difference)]; [[Marca (newspaper)|Marca]], 24 August 2014 (in Spanish)</ref> and thus becoming the second-youngest debutant for the club.<ref>[http://www.clubdeportivotenerife.es/pagina.asp?idp=14543&ids=6 Cristo Gonz\u00e1lez, el segundo debutante m\u00e1s joven (Cristo Gonz\u00e1lez, second youngest debutant)] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20140903040056/http://www.clubdeportivotenerife.es/pagina.asp?idp=14543&ids=6|date=3 September 2014}}; CD Tenerife, 26 August 2014 (in Spanish)</ref> He scored his first goal in the competition on 31 January of the following year, but in a 2\u20133 away defeat against [[Albacete Balompi\u00e9]].<ref>[http://www.marca.com/2015/01/31/futbol/2adivision/1422733408.html El Albacete remonta ante un perjudicado Tenerife (Albacete come from behind against damaged Tenerife)]; Marca, 31 January 2015 (in Spanish)</ref>\n\n===Real Madrid===\nGonz\u00e1lez signed with [[Real Madrid CF|Real Madrid]] on 25 July 2017, being assigned to [[Real Madrid Castilla|the reserves]] in [[Segunda Divisi\u00f3n B]].<ref>[http://www.clubdeportivotenerife.es/noticia/el-real-madrid-cf-y-el-cd-tenerife-acuerdan-el-traspaso-de-cristo-gonzalez El Real Madrid CF y el CD Tenerife acuerdan el traspaso de Cristo Gonz\u00e1lez (Real Madrid CF and CD Tenerife agree the transfer of Cristo Gonz\u00e1lez)]; CD Tenerife, 25 July 2017 (in Spanish)</ref> He made his competitive debut for the first team on 31 October 2018, replacing [[Marco Asensio]] and scoring the final goal in a 4\u20130 victory at [[UD Melilla]] for the [[Copa del Rey]]'s [[2018\u201319 Copa del Rey|round of 32]].<ref>[https://www.marca.com/futbol/copa-rey/cronica/2018/10/31/5bda0ee846163fb1938b45d8.html Vin\u00edcius reanima al Madrid (Vin\u00edcius reanimates Madrid)]; Marca, 31 October 2018 (in Spanish)</ref> His maiden [[La Liga]] appearance took place the following 13 January, when he played the entire second half of a 2\u20131 away victory over [[Real Betis]] after coming on for the injured [[Karim Benzema]].<ref>[https://www.marca.com/futbol/primera-division/cronica/2019/01/13/5c3bb16c22601d1b4c8b45ff.html Ceballos hace buena la revoluci\u00f3n (Ceballos makes revolution look good)]; Marca, 13 January 2019 (in Spanish)</ref>\n\n===Udinese===\nOn 19 July 2019, Gonz\u00e1lez signed a five-year contract with [[Udinese Calcio]] of the Italian [[Serie A]].<ref>[http://www.udinese.it/news/squadra/cristo-gonzalez-e-un-nuovo-giocatore-bianconero Cristo Gonzalez \u00e8 un nuovo giocatore bianconero (Cristo Gonzalez is a new white-and-black player)]; Udinese Calcio, 19 July 2019 (in Italian)</ref> On 13 August, however, he returned to his home country after agreeing to a one-year loan deal at [[SD Huesca]].<ref>{{cite web|url=https://www.sdhuesca.es/noticia/cristo-un-nueve-total-llega-a-la-sd-huesca|title=Cristo, un nueve total llega a la SD Huesca|trans-title=Cristo, a complete nine arrives at SD Huesca|publisher=SD Huesca|language=Spanish|date=13 August 2019|accessdate=15 August 2019}}</ref>\n\n==Career statistics==\n{{updated|16 November 2019}}<ref>{{Soccerway|cristo-ramon-gonzalez-perez/362983|accessdate=26 April 2017}}</ref>\n{|class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|[[Copa del Rey|Cup]]\n!colspan=\"2\"|Continental\n!colspan=\"2\"|Other\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|valign=\"center\"|[[CD Tenerife B|Tenerife B]]\n|[[2014\u201315 Tercera Divisi\u00f3n|2014\u201315]]\n|[[Tercera Divisi\u00f3n]]\n|9||1||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||9||1\n|-\n|rowspan=\"4\" valign=\"center\"|[[CD Tenerife|Tenerife]]\n|[[2014\u201315 CD Tenerife season|2014\u201315]]\n|rowspan=\"3\"|[[Segunda Divisi\u00f3n]]\n|5||1||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||6||1\n|-\n|[[2015\u201316 Segunda Divisi\u00f3n|2015\u201316]]\n|24||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||24||1\n|-\n|[[2016\u201317 CD Tenerife season|2016\u201317]]\n|21||3||2||1||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||23||4\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!50!!5!!3!!1!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!53!!6\n|-\n|rowspan=\"3\" valign=\"center\"|[[Real Madrid Castilla|Real Madrid B]]\n|[[2017\u201318 Segunda Divisi\u00f3n B|2017\u201318]]\n|rowspan=\"2\" valign=\"center\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B]]\n|35||11||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||35||11\n|-\n|[[2018\u201319 Segunda Divisi\u00f3n B|2018\u201319]]\n|35||21||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2<ref group=lower-alpha name=SEG>Appearances in [[2019 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs|Segunda Divisi\u00f3n B play-offs]]</ref>||0||37||21\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!70!!32!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!2!!0!!72!!32\n|-\n|valign=\"center\"|[[Real Madrid CF|Real Madrid]]\n|[[2018\u201319 Real Madrid CF season|2018\u201319]]\n|valign=\"center\"|[[La Liga]]\n|1||0||3||1||0||0||0||0||4||1\n|-\n|valign=\"center\"|[[SD Huesca|Huesca]] (loan)\n|[[2019\u201320 Segunda Divisi\u00f3n|2019\u201320]]\n|valign=\"center\"|Segunda Divisi\u00f3n\n|11||2||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||11||2\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!141!!40!!6!!2!!0!!0!!2!!0!!149!!42\n|}\n\n{{reflist|group=\"lower-alpha\"}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n*{{BDFutbol}}\n*{{Futbolme profile|28497}}\n\n{{SD Huesca squad}}\n<!--{{Udinese Calcio squad}}-->\n\n{{DEFAULTSORT:Gonzalez, Cristo}}\n[[Category:1997 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Sportspeople from Santa Cruz de Tenerife]]\n[[Category:Spanish footballers]]\n[[Category:Canarian footballers]]\n[[Category:Association football forwards]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n B players]]\n[[Category:Tercera Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:CD Tenerife B players]]\n[[Category:CD Tenerife players]]\n[[Category:Real Madrid Castilla footballers]]\n[[Category:Real Madrid CF players]]\n[[Category:SD Huesca footballers]]\n[[Category:Udinese Calcio players]]\n[[Category:Spain youth international footballers]]\n[[Category:Spanish expatriate footballers]]\n[[Category:Expatriate footballers in Italy]]\n[[Category:Spanish expatriate sportspeople in Italy]]\n", "name_user": "81.45.39.225", "label": "unsafe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Cristo_Gonz%C3%A1lez"}
