{"title_page": "8th National Assembly of the Republic of Slovenia", "text_new": "{{more citations needed|date=September 2018}}\n\n{{Infobox legislature\n|name                   = 8th National Assembly\n|coa_pic                = Slovenia Coat of Arms.png\n|coa_res                = 150px\n|session_room           = [[Great Hall of the National Assembly (Slovenia)|Great Hall of the National Assembly]]\n|house_type             = Lower house\n|body                   = Slovenian Parliament\n|legislature            =\n|foundation             = 22 June 2018\n|leader1_type           = [[List of Speakers of the National Assembly of Slovenia|Speaker]]\n|leader1                = [[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)\n|party1                 =\n|election1              = 5 March 2020\n|members                = 90 \u2013 [[Members of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia|Members]]\n|structure1             = Sede\u017eni red - 8. DZ 1.png\n|structure1_res         = 250px\n|political_groups1      = '''[[14th Government of Slovenia|Government]] (48)'''\n* {{colorbox|#FEF200|border=darkgray}} [[Slovenian Democratic Party|SDS]] (26)\n* {{colorbox|#0c0093|border=darkgray}} [[Modern Centre Party|SMC]] (10)\n* {{colorbox|#00b5dd|border=darkgray}} [[New Slovenia|NSi]] (7)\n* {{colorbox|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}|border=darkgray}} [[Democratic Party of Pensioners of Slovenia|DeSUS]] (5)\n'''Independent (usually support Government)'''\n* {{colorbox|purple|border=darkgray}} Italian and Hungarian national minorities (2)\n'''Opposition (40)'''\n* {{colorbox|#005bab|border=darkgray}} [[List of Marjan \u0160arec|LM\u0160]] (13)\n* {{colorbox|#ce0f02|border=darkgray}} [[Social Democrats (Slovenia)|SD]] (10)\n* {{colorbox|red|border=darkgray}} [[The Left (Slovenia)|Levica]] 8)\n* {{colorbox|dodgerblue|border=darkgray}} [[Party of Alenka Bratu\u0161ek|SAB]] (5)\n* {{colorbox|#242124|border=darkgray}} [[Slovenian National Party|SNS]] (3)\n* {{colorbox|grey|border=darkgray}} [[Independent politician|Ind.]] (1)\n|voting_system1         = [[Proportional representation]]\n|last_election1         = [[2018 Slovenian parliamentary election|3 June 2018]]\n|meeting_place          = [[Building of the National Assembly (Slovenia)|Building of the National Assembly]], [[Ljubljana]]\n|website                = {{url|https://www.dz-rs.si/wps/portal/en/Home|www.dz-rs.si}}\n|preceded_by            = [[7th National Assembly of the Republic of Slovenia|7th National Assembly]]\n|native_name            = 8. dr\u017eavni zbor\n|leader2                = [[Tina Heferle]] (LM\u0160)<br />Since 23 August 2018<br />[[Jo\u017ee Tanko]] (SDS)<br />Since 23 August 2018<br />[[Branko Simonovi\u010d]] (DeSUS)<br />Since 29 August 2018\n|leader2_type           = Deputy Speakers\n}}\n{{Politics of Slovenia}}\n\nThe '''8th National Assembly of the Republic of Slovenia''' was elected on the 3 June 2018 [[2018 Slovenian parliamentary election|Slovenian parliamentary elections]]. On the order of the [[President of Slovenia|President of the Republic]] [[Borut Pahor]] it first convened on 22 June 2018. Assembly is in session during outgoing [[12th Government of Slovenia|12th Government]] of Prime Minister [[Miro Cerar]] and is expected to elect 13th Government. It is the 4th consecutive Assembly in which [[Centre-left politics|centre-left]] and [[Left-wing politics|left-wing]] parties have majority.\n\n== Major events ==\n* June 22, 2018: 1st session (convened by [[President of Slovenia|President]] [[Borut Pahor]])\n** <small>[[Matej Tonin]] (NSi) was elected [[Speaker of the National Assembly of Slovenia|Speaker]] with 80 out of 90 votes.</small>\n* August 17, 2018: Election of Prime Minister [[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160)\n* August 23, 2018: Election of Speaker [[Dejan \u017didan]] (SD) and Deputy-Speaker [[Tina Heferle]] (LM\u0160) and [[Jo\u017ee Tanko]] (SDS)\n* September 13, 2018: Election of [[13th Government of Slovenia|13th Government of the Republic of Slovenia]]\n*January 27, 2020: Prime Minister [[Marjan \u0160arec]] resigned.<ref>{{Cite web|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/premier-sarec-v-parlament-posilja-odstop-napoveduje-predcasne-volitve/512760|title=Po \u0160ar\u010devem odstopu: prvaki strank o scenarijih razpleta najnovej\u0161e politi\u010dne krize|last=|first=|date=|website=www.rtvslo.si|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-27}}</ref>\n*March 3, 2020: Election of Prime Minister [[Janez Jan\u0161a]] (SDS) and resignation of Speaker [[Dejan \u017didan]] (SD)\n*March 5, 2020: Election of Speaker [[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)\n*March 13, 2020: Election of [[14th Government of Slovenia|14th Government of the Republic of Slovenia]]\n\n== Political parties ==\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! colspan=\"3\" rowspan=\"2\" |Party\n(European Affiliation)\n! rowspan=\"2\" |Ideology\n! rowspan=\"2\" |Leader\n! colspan=\"2\" |Seats\n|-\n!2018 Elections\n!Currently\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''SDS'''\n<small>(EPP)</small>\n|[[Slovenian Democratic Party]]<br />{{small|Slovenska demokratska stranka}}\n|<small>Right-wing</small><br><small>(formerly Centre-Right, and before Centre-Left)</small><br><small>-</small><br><small>Right-wing populism</small><br><small>Slovenian nationalism</small><br><small>National conservatism</small><br><small>Liberal conservatism</small><br><small>Anti-immigration</small>\n|[[Janez Jan\u0161a]]<br />{{small|MP, Former PM}}\n|{{Composition bar|25|90|hex=#FFE721}}\n|{{Composition bar|26|90|hex=#FFE721}}\n|-\n| style=\"background:#005bab\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''LM\u0160'''\n<small>(ALDE)</small>\n|[[List of Marjan \u0160arec]]<br />{{small|Lista Marjana \u0160arca}}\n|<small>Centre-Left</small><br><small>-</small><br><small>Social liberalism</small><br><small>Populism</small>\n|[[Marjan \u0160arec]]<br />{{small|Prime Minister}}\n|{{Composition bar|13|90|hex=#005bab}}\n|{{Composition bar|13|90|hex=#005bab}}\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''SD'''\n<small>(S&D)</small>\n|[[Social Democrats (Slovenia)|Social Democrats]]<br />{{small|Socialni demokrati}}\n|<small>Centre-Left to Left-wing</small><br><small>-</small><br><small>Social Democracy</small>\n|[[Dejan \u017didan]]<br />{{small|MP, Speaker of the National Assembly}}\n|{{Composition bar|10|90|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|11|90|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''SMC'''\n<small>(ALDE)</small>\n|[[Modern Centre Party]]<br />{{small|Stranka modernega centra}}\n|<small>Centre-Left</small><br><small>-</small><br><small>Social liberalism</small>\n|[[Miro Cerar]]<br />{{small|Minister of Foreign Affairs}}\n|{{Composition bar|10|90|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|10|90|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|-\n| style=\"background:red\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''Levica'''\n<small>(GUE/NGL)</small>\n|[[The Left (Slovenia)|The Left]]<br />{{small|Levica}}\n|<small>Left-wing to Far-Left</small><br><small>-</small><br><small>Democratic socialism</small><br><small>Anti-capitalism</small>\n|[[Luka Mesec]]<br />{{small|MP}}\n|{{Composition bar|9|90|red}}\n|{{Composition bar|8|90|red}}\n|-\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''NSi'''\n<small>(EPP)</small>\n|[[New Slovenia|New Slovenia \u2013 Christian Democrats]]<br />{{small|Nova Slovenija \u2013 Kr\u0161\u010danski demokrati}}\n|<small>Centre-Right</small><br><small>-</small><br><small>Christian democracy</small><br><small>Social conservatism</small>\n|[[Matej Tonin]]<br />{{small|MP}}\n|{{Composition bar|7|90|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|7|90|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''SAB'''\n<small>(ALDE)</small>\n|[[Party of Alenka Bratu\u0161ek]]<br />{{small|Stranka Alenke Bratu\u0161ek}}\n|<small>Centre-Left</small><br><small>-</small><br><small>Social liberalism</small>\n|[[Alenka Bratu\u0161ek]]<br />{{small|Minister of Infrastructure}}\n|{{Composition bar|5|90|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|5|90|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''DeSUS'''\n<small>(ALDE)</small>\n|[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]<br />{{small|Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije}}\n|<small>Centre-Left</small><br><small>-</small><br><small>Social liberalism</small><br><small>Single-issue politics</small><br><small>Populism</small>\n|[[Aleksandra Pivec]]<br />{{small|Minister of Agriculture, Forestry and Food}}\n|{{Composition bar|5|90|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|5|90|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''SNS'''\n<small>(ENF)</small>\n|[[Slovenian National Party]]<br />{{small|Slovenska nacionalna stranka}}\n|<small>Far-Right</small><br><small>-</small><br><small>Nationalism</small><br><small>Anti-immigration</small><br><small>Populism</small><br><small>Euroscepticism</small>\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]]<br />{{small|MP}}\n|{{Composition bar|4|90|hex=#242124}}\n|{{Composition bar|3|90|hex=#242124}}\n|-\n|}\n\n== Leadership ==\n\n=== National Assembly leadership ===\n{{multiple image\n| align         = \n| direction     = \n| total_width   = 500\n| caption_align = center\n| header_align  = center\n| header        = <big>Speaker</big>\n| image1        = Matej Tonin Slovenija (cropped).jpg\n| alt1          = Matej Tonin\n| caption1      = ''Former''<br>[[Matej Tonin]] (NSi)\n| image2        = Dejan \u017didan 2015-04-10.jpg\n| alt2          = Dejan \u017didan\n| caption2      = ''Former''<br>[[Dejan \u017didan]] (SD)\n| image3        = Planina_v_Podbo\u010dju_2018_06_(cropped).jpg\n| alt3          = Igor Zor\u010di\u010d\n| caption3      = ''Incumbent''<br>[[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)\n}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n|+\n!Position\n! colspan=\"2\" |MP\n|-\n| rowspan=\"5\" |[[List of Speakers of the National Assembly of Slovenia|Speaker]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|<small>[[Matej Tonin]] (NSi), June 22, 2018 \u2013 August 23, 2018</small>\n|-\n| style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Tina Heferle]] (LM\u0160), ''Acting'' August 23 ,2018</small>\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|<small>[[Dejan \u017didan]] (SD), August 23, 2018 \u2013 March 3, 2020</small>\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|<small>[[Branko Simonovi\u010d]] (DeSUS), ''Acting'' March 3 \u2013 5, 2020</small>\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''[[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC), from 5 March 2020'''\n|-\n! colspan=\"3\" |\n|-\n| rowspan=\"3\" |Deputy Speakers\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''[[Jo\u017ee Tanko]] (SDS), <small>from August 23, 2018</small>'''\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''[[Branko Simonovi\u010d]] (DeSUS), <small>from August 29, 2018</small>'''\n|-\n| style=\"background:#005bab\" |\n|'''[[Tina Heferle]] (LM\u0160), <small>from August 23, 2018</small>'''\n|}\n\n=== Leaders of the political groups ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! colspan=\"3\" |Group\n!Leader\n!Deputy Leader(s){{efn|Groups that have more than 20 members can have 2 Deputy Leaders.}}\n!Secretary\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS SDS'''\n|[[Slovenian Democratic Party|Group of Slovenian Democratic Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke}}\n|[[Danijel Krivec]]\n|[[Franc Rosec]]<br />[[Nada Brinov\u0161ek]]\n|[[Maja Prezelj]]\n|-\n| style=\"background:#005bab\" |\n|style=\"text-align:center;\" |'''PS LM\u0160'''\n|[[List of Marjan \u0160arec|Group of List of Marjan \u0160arec]]<br />{{small|Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca}}\n|[[Brane Golubovi\u0107]]\n|[[Jerca Kor\u010de]]\n|[[Bojana Bavec]]\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS SD'''\n|[[Social Democrats (Slovenia)|Group of Social Democrats]]<br />{{small|Poslanska skupina Socialnih demokratov}}\n|[[Matja\u017e Han]]\n|[[Bojana Mur\u0161i\u010d]]\n|[[Miroslav Pretnar]]\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS SMC'''\n|[[Modern Centre Party|Group of Modern Centre Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Stranke modernega centra}}\n|[[Janja Sluga]]\n|''Vacant''\n|[[Ivana Grgi\u0107]]\n|-\n| style=\"background:red\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS Levica'''\n|[[The Left (Slovenia)|Group of The Left]]<br />{{small|Poslanska skupina Levice}}\n|[[Matej Ta\u0161ner Vatovec]]\n|[[Nata\u0161a Suki\u010d]]\n|[[Matej Kolenc]]\n|-\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS NSi'''\n|[[New Slovenia|Group of New Slovenia \u2013 Christian Democrats]]<br />{{small|Poslanska skupina Nove Slovenije \u2013 Kr\u0161\u010danskih demokratov}}\n|[[Jo\u017eef Horvat]]\n|[[Aleksander Reber\u0161ek]]\n|[[Terezija Trupi]]\n|-\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS SAB'''\n|[[Party of Alenka Bratu\u0161ek|Group of Party of Alenka Bratu\u0161ek]]<br />{{small|Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek}}\n|[[Ma\u0161a Kociper]]\n|[[Andrej Rajh]]\n|[[Jernej Pavli\u010d]]\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS DeSUS'''\n|[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia|Group of Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]<br />{{small|Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije}}\n|[[Franc Jur\u0161a]]\n|[[Jurij Lep]]\n|[[Ksenija Vencelj]]\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|style=\"text-align:center;\" |'''PS SNS'''\n|[[Slovenian National Party|Group of Slovenian National Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke}}\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]]\n|[[Du\u0161an \u0160i\u0161ko]]\n|[[Rok Dolenc]]\n|-\n| style=\"background:purple\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS IMNS'''\n|Group of Italian in Hungarian National Minority<br />{{small|Poslanska skupina italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti}}\n|[[Felice \u017di\u017ea]]\n|[[Ferenc Horv\u00e1th (politician)|Ferenc Horv\u00e1th]]\n|[[Petra Jamnik]]\n|-\n|}\n{{Notelist}}\n\n== Members ==\n{{main|Members of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia}}\n{{main|Seniority of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;line-height:16px;\"\n! rowspan=\"2\" |<small>Constituency</small>\n! colspan=\"22\" |<small>Electoral districts</small>\n|-\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>1</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>2</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>3</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>4</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>5</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>6</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>7</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>8</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>9</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>10</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>11</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>1</small>'''\n<small>Kranj</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Jesenice'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Radovljica I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Radovljica II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Kranj I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Kranj II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Kranj III'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Tr\u017ei\u010d'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u0160kofja Loka I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u0160kofja Loka II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Kamnik'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Idrija'''</small>\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Franc Kramar]] (SAB)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\"|<small>/</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Mateja Udov\u010d]] (SMC)</small>\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Branko Grims]] (SDS)</small>\n| style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Edvard Pauli\u010d]] (LM\u0160)</small>\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Marko Poga\u010dnik (politician)|Marko Poga\u010dnik]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Mihael Prevc]] (NSi)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Samo Bevk]] (SD)</small>\n|-\n|style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Igor Pe\u010dek]] (LM\u0160)</small>\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Jure Ferjan]]</small> (SDS)\n| style=\"background:red\" |\n|<small>[[Miha Kordi\u0161]] (Levica)</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>2</small>'''\n<small>Postojna</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Tolmin'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Piran'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Izola'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Koper I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Koper II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Se\u017eana'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ilirska Bistrica'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Postojna'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Nova Gorica I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Nova Gorica II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ajdov\u0161\u010dina'''</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Danijel Krivec]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Meira Hot]] (SD)</small>\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|<small>[[Branko Simonovi\u010d]] (DeSUS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Matej Ta\u0161ner Vatovec]] (Levica)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Marko Bandelli]] (SAB)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Andrej \u010cernigoj]] (NSi)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Robert Pav\u0161i\u010d]] (LM\u0160)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Elena Zavadlav U\u0161aj]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Matja\u017e Nemec]] (SD)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Eva Irgl]] (SDS)</small>\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Gregor Peri\u010d]] (SMC)</small>\n|-\n! rowspan=\"5\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>3</small>'''\n<small>Ljubljana-Center</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Logatec'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Vrhnika'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Vi\u010d-Rudnik I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Vi\u010d-Rudnik II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Vi\u010d-Rudnik III'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Vi\u010d-Rudnik IV'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Center'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana \u0160i\u0161ka I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana \u0160i\u0161ka II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana \u0160i\u0161ka III'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana \u0160i\u0161ka IV'''</small>\n|-\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Iva Dimic]] (NSi)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Jerca Kor\u010de]] (LM\u0160)</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Alenka Jeraj]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Monika Gregor\u010di\u010d]] (SMC)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Violeta Tomi\u0107]] (Levica)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|<small>[[Marko Koprivc]] (SD)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Andreja Zabret]] (LM\u0160)</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Ma\u0161a Kociper]] (SAB)</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Daniel Cukjati]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Leon Merjasec]] (SDS)</small>\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Jani M\u00f6derndorfer]] (SMC)</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>4</small>'''\n<small>Ljubjana-Be\u017eigrad</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ko\u010devje'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ribnica'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Grosuplje'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Litija'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Moste-Polje I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Moste-Polje II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Moste-Polje III'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Be\u017eigrad I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Be\u017eigrad II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Dom\u017eale I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Dom\u017eale II'''</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Predrag Bakovi\u0107]] (SD)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Jo\u017ee Tanko]] (SDS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |/\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Boris Doblekar]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\"  style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Janez Mo\u0161kri\u010d]] (SDS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|<small>[[Vojko Starovi\u0107]] (SAB)</small>\n| rowspan=\"2\"  style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Du\u0161an Verbi\u010d]] (SMC)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Luka Mesec]] (Levica)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Tina Heferle]] (LM\u0160)</small>\n| style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Brane Golubovi\u0107]] (LM\u0160)</small>\n|-\n| style=\"background:red\" |\n|<small>[[Nata\u0161a Suki\u010d]] (Levica)</small>\n|style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|<small>[[Tadeja \u0160u\u0161tar]] (NSi)</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>5</small>'''\n<small>Celje</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u0160entjur pri Celju'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Celje I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Celje II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u017dalec I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u017dalec II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Mozirje'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Velenje I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Velenje II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Slovenj Gradec'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ravne na Koro\u0161kem'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Radlje ob Dravi'''</small>\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Lidija Ivanu\u0161a]] (SDS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| style=\"background:red\" |\n|<small>[[\u017deljko Cigler]] (Levica)</small>\n| rowspan=\"2\"  style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Ljubo \u017dnidar]] (SDS)</small>\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|<small>[[Aleksander Reber\u0161ek]] (NSi)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Nada Brinov\u0161ek]] (SDS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Franc Rosec]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Jo\u017ee Lenart]] (LM\u0160)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Jani Prednik]] (SD)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|<small>[[Robert Polnar]] (DeSUS)</small>\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Janja Sluga]] (SMC)</small>\n| style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Nik Prebil]] (LM\u0160)</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>6</small>'''\n<small>Novo mesto</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u010crnomelj'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Novo Mesto I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Novo Mesto II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Trebnje'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Bre\u017eice'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Kr\u0161ko'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Sevnica'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''La\u0161ko'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Hrastnik'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Trbovlje'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Zagorje ob Savi'''</small>\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Anja Bah \u017dibert]] (SDS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Franci Kepa]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Du\u0161an \u0160i\u0161ko]] (SNS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Toma\u017e Lisec]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Matja\u017e Han]] (SD)</small>\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|<small>[[Ivan Hr\u0161ak]] (DeSUS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Primo\u017e Siter]] (Levica)</small>\n| rowspan=\"2\"  style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Rudi Medved]] (LM\u0160)</small>\n|-\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|<small>[[Bla\u017e Pavlin]] (NSi)</small>\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|<small>[[Soniboj Kne\u017eak]] (SD)</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>7</small>'''\n<small>Maribor</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u0160marje pri Jel\u0161ah'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Slovenska Bistrica'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Slovenske Konjice'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ru\u0161e'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor III'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor IV'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor V'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor VI'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor VII'''</small>\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |/\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Karmen Furman]] (SDS)</small>\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Bojan Podkraj\u0161ek]] (SDS)</small>\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|<small>[[Jurij Lep]] (DeSUS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Dejan Kaloh]] (SDS)</small>\n|style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|<small>[[Franc Tr\u010dek]] (SD)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Lidija Divjak Mirnik]] (LM\u0160)</small>\n|-\n|style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti|Zmago Jelin\u010di\u010d]]  (SNS)</small>\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|<small>[[Bojana Mur\u0161i\u010d]] (SD)</small>\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Gregor \u017didan]] (SMC)</small>\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|<small>[[Andrej Rajh]] (SAB)</small>\n|-\n! rowspan=\"5\" |'''<small>8</small>'''\n<small>Ptuj</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Lendava'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ormo\u017e'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljutomer'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Murska Sobota I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Murska Sobota II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Gornja Radgona'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Lenart'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Pesnica'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ptuj I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ptuj II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ptuj III'''</small>\n|-\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Jo\u017eef Horvat]] (NSi)</small>\n|style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Alja\u017e Kova\u010di\u010d]] (LM\u0160)</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Franc Jur\u0161a]] (DeSUS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Dejan \u017didan]] (SD)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |/\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Marijan Pojbi\u010d]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Jo\u017eef Lenart]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Bo\u0161tjan Kora\u017eija]] (Levica)</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Suzana Lep \u0160imenko]] (SDS)</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Jani Ivanu\u0161a]] (SNS)</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Nu\u0161a Feren\u010di\u010d]] (SDS)</small>\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Mojca \u017dnidari\u010d]] (SMC)</small>\n|}\n\n=== Demographics ===\n{{bar box|float=right|title=Proportion of women elected<br />to the [[National Assembly (Slovenia)|National Assembly]]|bars={{bar percent|[[2018 Slovenian parliamentary election|2018 elections]]|#bb00bb|24.4}}\n{{bar percent|[[2014 Slovenian parliamentary election|2014 elections]]|#bb00bb|35.6}}\n{{bar percent|[[2011 Slovenian parliamentary election|2011 elections]]|#bb00bb|35.6}}\n{{bar percent|[[2008 Slovenian parliamentary election|2008 elections]]|#bb00bb|15.6}}\n{{bar percent|[[2004 Slovenian parliamentary election|2004 elections]]|#bb00bb|12.2}}\n{{bar percent|[[2000 Slovenian parliamentary election|2000 elections]]|#bb00bb|15.6}}\n{{bar percent|[[1996 Slovenian parliamentary election|1996 elections]]|#bb00bb|12.2}}\n{{bar percent|[[1992 Slovenian parliamentary election|1992 elections]]|#bb00bb|14.4}}}}8th National Assembly has 22 female MPs which equals 24,4 %, and is a little bit less than in the 7th Assembly. Youngest MP is [[Jerca Kor\u010de]] (LM\u0160) who is 28 years old. Oldest MP is [[Jo\u017eef \u010cesnik]] (SAB), who is 73 years old and also presided over the first session.\n\n== Changes in membership ==\n=== Changes of MPs ===\nChanges are expected when government will be formed, MP who is named Prime Minister, Minister, State Secretary or Secretary-General of the government, cannot be MP anymore and is replaced with an MP that would be elected, if they were not elected. Peter Jo\u017eef \u010cesnik and Miro Cerar, ministers of the 13th Government, resigned as MPs and will not take their seats after new government will be elected.\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;line-height:16px;\"\n|+\n! colspan=\"5\" |Vacator\n! rowspan=\"2\" |Reason for change\n! colspan=\"6\" |Successor\n|-\n!Constituency\n!District\n!Name\n! colspan=\"2\" |Party\n!Constituency\n!District\n!Name\n! colspan=\"2\" |Party\n!Date of installation\n|-\n|Kranj\n|Kamnik\n|[[Marjan \u0160arec]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|Elected Prime Minister\n|Kranj\n|Radovljica II\n|[[Karla Urh]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|23 August 2018\n|-\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana Vi\u010d-Rudnik III\n|[[Miro Cerar]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|SMC\n|Elected Minister\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana \u0160i\u0161ka II\n|[[Jani M\u00f6derndorfer]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|SMC\n|28 September 2018\n|-\n|Postojna\n|Se\u017eana\n|[[Marko Bandelli]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|Elected Minister\n|Postojna\n|Nova Gorica II\n|[[Andrej \u0160u\u0161melj]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|28 September 2018\n|-\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana Vi\u010d-Rudnik III\n|[[Peter Jo\u017eef \u010cesnik]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|Elected Minister\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana \u0160i\u0161ka II\n|[[Ma\u0161a Kociper]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|28 September 2018\n|-\n|Maribor\n|\u0160marje pri Jel\u0161ah\n|[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|SMC\n|Elected Minister\n|Maribor\n|Maribor IV\n|[[Gregor \u017didan]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|SMC\n|28 September 2018\n|-\n|Novo mesto\n|Zagorje ob Savi\n|[[Rudi Medved]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|Elected Minister\n|Novo mesto\n|Hrastnik\n|[[Nina Maurovi\u010d]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|28 September 2018\n|-\n|Postojna\n|Nova Gorica II\n|[[Andrej \u0160u\u0161melj]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|Bandelli resigned as minister\n|Postojna\n|Se\u017eana\n|[[Marko Bandelli]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|19 December 2019\n|-\n|Celje\n|Mozirje\n|[[Darij Kraj\u010di\u010d]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|Resignation\n|Celje\n|\u017dalec II\n|[[Nik Prebil]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|5 March 2019\n|-\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Ribnica\n|[[Ljudmila Novak]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|Elected MEP\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Dom\u017eale II\n|[[Tadeja \u0160u\u0161tar]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|9 July 2019\n|-\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Ljubljana Be\u017eigrad II\n|[[Milan Brglez]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|SD\n|Elected MEP\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Ljubljana Be\u017eigrad I\n|[[Du\u0161an Verbi\u010d]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|SMC\n|9 July 2019\n|-\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Grosuplje\n|[[Janez Jan\u0161a]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Elected Prime Minister\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Ljubljana Moste-Pollje I\n|[[Janez Mo\u0161kri\u010d]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|6 March 2020\n|-\n|Kranj\n|Radovljica II\n|[[Karla Urh]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|New Government formed\n|Kranj\n|Kamnik\n|[[Marjan \u0160arec]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|13 March 2020\n|-\n|Novo mesto\n|Hrastnik\n|[[Nina Maurovi\u010d]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|New Government formed\n|Novo mesto\n|Zagorje ob Savi\n|[[Rudi Medved]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|13 March 2020\n|-\n|Kranj\n|Kamnik\n|[[Matej Tonin]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|Elected Minister\n|Kranj\n|\u0160kofja Loka II\n|[[Mihael Prevc]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|19 March 2020\n|-\n|Postojna\n|Postojna\n|[[Zvonko \u010cerna\u010d]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Elected Minister\n|Postojna\n|Nova Gorica I\n|[[Elena Zavadlav U\u0161aj]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|19 March 2020\n|-\n|Postojna\n|Ajdov\u0161\u010dina\n|[[Jernej Vrtovec]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|Elected Minister\n|Postojna\n|Ilirska Bistrica\n|[[Andrej \u010cernigoj]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|19 March 2020\n|-\n|Ljubljana Center\n|Logatec\n|[[Andrej \u0160ircelj]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Elected Minister\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana \u0160i\u0161ka IV\n|[[Leon Merjasec]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|19 March 2020\n|-\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana Vi\u010d-Rudnik IV\n|[[An\u017ee Logar]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Elected Minister\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana \u0160i\u0161ka III\n|[[Mojca \u0160krinjar]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|19 March 2020\n|-\n|Kranj\n|\u0160kofja Loka II\n|[[\u017dan Mahni\u010d]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Named State Secretary\n|Kranj\n|Tr\u017ei\u010d\n|[[Jure Ferjan]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|19 March 2020\n|-\n|Ptuj\n|Lenart\n|[[Franc Breznik]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Named State Secretary\n|Ptuj\n|Ptuj II\n|[[Nu\u0161a Feren\u010di\u010d]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|TBD\n|-\n|Celje\n|\u0160entjur pri Celju\n|[[Jelka Godec]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Named State Secretary\n|Celje\n|\u017dalec I\n|[[Ljubo \u017dnidar]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|TBD\n|}\n\n=== Changes in the political groups membership ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;line-height:16px;\"\n|-\n! style=\"width:150px;\" |Name\n! colspan=\"2\" style=\"width:150px;\" |Elected for\n! colspan=\"2\" style=\"width:150px;\" |Previous group\n! colspan=\"2\" style=\"width:150px;\" |New group\n|-\n|[[Milan Brglez]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}; width:1px;\" |\n|SMC\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}; width:1px;\" |\n|PS SMC\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}; width:1px;\" |\n|'''PS SD'''\n|-\n|[[Lidija Ivanu\u0161a]]\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|SNS\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|PS SNS\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''PS SDS'''\n|-\n|[[Franc Tr\u010dek]]\n| style=\"background:red\" |\n|Levica\n| style=\"background:red\" |\n|PS Levica\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}; width:1px;\" |\n|'''PS SD'''\n|}\n\n== Working bodies ==\n{{main|Members of the working bodies of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! colspan=\"3\" |Group\n!Presidents\n!Vice-Presidents\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS SDS'''\n|[[Slovenian Democratic Party|Group of Slovenian Democratic Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke}}\n|{{Composition bar|6|21|{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|11|38|{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|2|3|{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|0|3|{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS LM\u0160'''\n|[[List of Marjan \u0160arec|Group of List of Marjan \u0160arec]]<br />{{small|Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca}}\n|{{Composition bar|2|21|hex=#005bab}}\n|{{Composition bar|8|38|hex=#005bab}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|hex=#005bab}}\n|{{Composition bar|1|3|hex=#005bab}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS SD'''\n|[[Social Democrats (Slovenia)|Group of Social Democrats]]<br />{{small|Poslanska skupina Socialnih demokratov}}\n|{{Composition bar|2|21|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|5|38|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|1|3|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS SMC'''\n|[[Modern Centre Party|Group of Modern Centre Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Stranke modernega centra}}\n|{{Composition bar|2|21|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|4|38|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|1|3|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|1|3|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS Levica'''\n|[[The Left (Slovenia)|Group of The Left]]<br />{{small|Poslanska skupina Levice}}\n|{{Composition bar|2|21|red}}\n|{{Composition bar|3|38|red}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|red}}\n|{{Composition bar|0|3|red}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS NSi'''\n|[[New Slovenia|Group of New Slovenia \u2013 Christian Democrats]]<br />{{small|Poslanska skupina Nove Slovenije \u2013 Kr\u0161\u010danskih demokratov}}\n|{{Composition bar|3|21|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|0|38|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|1|3|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|1|3|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS SAB'''\n|[[Party of Alenka Bratu\u0161ek|Group of Party of Alenka Bratu\u0161ek]]<br />{{small|Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek}}\n|{{Composition bar|1|21|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|2|38|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|0|3|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS DeSUS'''\n|[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia|Group of Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]<br />{{small|Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije}}\n|{{Composition bar|2|21|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|0|38|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|0|3|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS SNS'''\n|[[Slovenian National Party|Group of Slovenian National Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke}}\n|{{Composition bar|0|21|hex=#FEF200}}\n|{{Composition bar|4|38|hex=#242124}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|hex=#FEF200}}\n|{{Composition bar|0|3|hex=#FEF200}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:purple\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS IMNS'''\n|Group of Italian in Hungarian National Minority<br />{{small|Poslanska skupina italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti}}\n|{{Composition bar|1|21|hex=purple}}\n|{{Composition bar|1|38|hex=purple}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|hex=purple}}\n|{{Composition bar|0|3|hex=purple}}\n|-\n|}\n\n=== Committiees ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n|+\n! style=\"width:500px;\" |Committee\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |President\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Vice-Presidents\n! style=\"width:200px;\" |Secretary{{efn|Employee of the NA, not MP.}}\n!Members\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Agriculture, Forestry and Food\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\" |\n| rowspan=\"2\" |''Vacant''\n|style=\"background:#005bab\" |\n|''Vacant''\n| rowspan=\"2\" |[[Dragana \u010culjkovi\u0107]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|[[Jani Ivanu\u0161a]] (SNS)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Culture\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Violeta Tomi\u0107]] (Levica)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Alenka Jeraj]] (SDS)\n| rowspan=\"2\" |[[Marjana Stari\u010d]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|[[Marko Bandelli]] (SAB)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Defence\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Samo Bevk]] (SD)\n|style=\"background:#005bab\" |\n|[[Robert Pav\u0161i\u010d]] (LM\u0160)\n| rowspan=\"2\" |[[Peter Bah\u010di\u010d]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:red\" |\n|[[Miha Kordi\u0161]] (Levica)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Education, Science, Sport and Youth\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Toma\u017e Lisec]] (SDS)\n| rowspan=\"2\" |[[Danica Polak Gruden]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Marko Koprivc]] (SD)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on EU Affairs\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Igor Pe\u010dek]] (LM\u0160)\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Marko Koprivc]] (SD)\n| rowspan=\"2\" |[[Barbara Medved \u0160pileti\u010d]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]] (SNS)\n|-\n| rowspan=\"3\" |Committee on Finance\n| rowspan=\"3\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"3\" |[[Robert Polnar]] (DeSUS)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Marko Poga\u010dnik (politician)|Marko Poga\u010dnik]] (SDS)\n| rowspan=\"3\" |[[Barbara Reflak]]\n| rowspan=\"3\" |19\n|-\n|style=\"background:#005bab\" |\n|[[Andreja Zabret]] (LM\u0160)\n|-\n| style=\"background:red\" |\n|[[Luka Mesec]] (Levica)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Foreign Policy\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Matja\u017e Nemec]] (SD)\n|style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Monika Gregor\u010di\u010d]] (SMC)\n| rowspan=\"2\" |[[Katja Jerman]]\n| rowspan=\"2\" |19\n|-\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|''Vacant''\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Health\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|''Vacant''\n| rowspan=\"2\" |[[Hedvika Stani\u010d Igli\u010dar]]\n| rowspan=\"2\" |19\n|-\n|style=\"background:#005bab\" |\n|[[Jo\u017ee Lenart]] (LM\u0160)\n|-\n| rowspan=\"3\" |Committee on Infrastructure, Environment and Spatial Planning\n| rowspan=\"3\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"3\" |[[Edvard Pauli\u010d]] (LM\u0160)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Bojan Podkraj\u0161ek]] (SDS)\n| rowspan=\"3\" |[[Anton Pelko]]\n| rowspan=\"3\" |19\n|-\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|[[Andrej Rajh]] (SAB)\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|[[Du\u0161an \u0160i\u0161ko]] (SNS)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Justice\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Bla\u017e Pavlin]] (NSi)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Dejan Kaloh]] (SDS)\n| rowspan=\"2\" |[[Marija Pe\u010djak Ferle\u017e]]\n| rowspan=\"2\" |13\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Meira Hot]] (SD)\n|-\n| rowspan=\"3\" |Committee on Labour, Family, Social Policy and Disability\n| rowspan=\"3\" style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"3\" |[[Vojko Starovi\u010d]] (SAB)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Marijan Pojbi\u010d]] (SDS)\n| rowspan=\"3\" |[[Tina K\u0161ela Premik]]\n| rowspan=\"3\" |17\n|-\n|style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Mojca \u017dnidari\u010d]] (SMC)\n|-\n| style=\"background:red\" |\n|[[Primo\u017e Siter]] (Levica)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on the Economy\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Gregor Peri\u010d]] (SMC)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Suzana Lep \u0160imenko]] (SDS)\n| rowspan=\"2\" |[[Nata\u0161a \u0160krbec Sr\u010dnik]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Soniboj Kne\u017eak]] (SD)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on the Interior, Public Administration and Local Self-Government\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n| rowspan=\"2\" |''Vacant''\n|style=\"background:#005bab\" |\n|[[Nik Prebil]] (LM\u0160)\n| rowspan=\"2\" |[[Ana Komac]]\n| rowspan=\"2\" |19\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Predrag Bakovi\u010d]] (SD)\n|-\n|<small>''Joint Committee{{efn|Temporary general committee, until all of the permanent committees were formed.}}''</small> (NOT ACTIVE ANYMORE)\n| style=\"background:#005bab\" |\n|<small>''[[Rudi Medved]] (LM\u0160)''</small>\n| style=\"background:red\" |\n|<small>''[[Violeta Tomi\u0107]] (Levica)''</small>\n|[[Nata\u0161a \u0160krbec Sr\u010dnik|<small>''Nata\u0161a \u0160krbec Sr\u010dnik''</small>]]\n|/\n|}{{Notelist}}\n\n=== Standing Commissions ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! style=\"width:500px;\" |Commission\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |President\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Vice-Presidents\n! style=\"width:200px;\" |Secretary\n!Members\n|-\n|[[Commission for Petitions, Human Rights and Equal Opportunities of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for Petitions, Human Rights and Equal Opportunities]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\" |\n|[[Eva Irgl]] (SDS)\n| style=\"width:1px;background:#005bab\" |\n|[[Alja\u017e Kova\u010di\u010d]] (LM\u0160)\n|[[Ana Ivas Brezigar]]\n|9\n|-\n| rowspan=\"2\" |[[Commission for Public Office and Elections of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for Public Office and Elections]]\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Ivan Hr\u0161ak]] (DeSUS)\n|style=\"background:#005bab\" |\n|[[Lidija Divjak Mirnik]] (LM\u0160)\n| rowspan=\"2\" |[[Katja Leitinger]]\n| rowspan=\"2\" |19\n|-\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Anja Bah \u017dibert]] (SDS)\n|-\n|[[Commission for Relations with Slovenes in Neighbouring and Other Countries of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for Relations with Slovenes in Neighbouring and Other Countries]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|[[Iva Dimic]] (NSi)\n|style=\"background:#005bab\" |\n|''Vacant''\n|[[Polona Klemen\u010di\u010d]]\n|13\n|-\n|[[Commission for the National Communities of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for the National Communities]]\n| style=\"background:purple\" |\n|[[Ferenc Horv\u00e1th (politician)|Ferenc Horv\u00e1th]] (IMNS)\n| style=\"background:purple\" |\n|[[Felice \u017di\u017ea]] (IMNS)\n|[[Rodana Ro\u017eanc Krul\u010di\u010d]]\n|11\n|-\n|[[Commission for the Rules of Procedure of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for the Rules of Procedure]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Karmen Furman]] (SDS)\n|style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Mateja Udov\u010d]] (SMC)\n|[[Maja Bri\u0161ki]]\n|11\n|-\n|[[Constitutional Commission of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Constitutional Commission]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Branko Grims]] (SDS)\n|style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Gregor \u017didan]] (SMC)\n|[[Boris Vri\u0161er]]\n|19\n|}\n\n=== Supervisory Commissions ===\nIn supervisory commissions opposition has majority.\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! style=\"width:500px;\" |Commission\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |President\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Vice-Presidents\n! style=\"width:200px;\" |Secretary\n!Members\n|-\n|[[Commission for Public Finance Control of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for Public Finance Control]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|''Vacant''\n| style=\"width:1px; background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]] (SNS)\n|[[Jo\u017ee Kon\u010dan]]\n|13\n|-\n|[[Commission for the Supervision of Intelligence and Security Services of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for the Supervision of Intelligence and Security Services]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|''Vacant''\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|''Vacant''\n|[[Marinka Bogolin]]\n|9\n|}\n\n=== Inquiry Commissions ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! style=\"width:500px;\" |Commission\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |President\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Vice-Presidents\n! style=\"width:200px;\" |Secretary\n!style=\"width:50px;\" |Members\n|-\n| style=\"width:500px;\" |Commission of Inquiry for determining the responsibility of holders of public office in the child cardiology programme and procurement of medical supplies and equipment\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\" |\n|style=\"width:200px;\" |''Vacant''\n|  style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Jani Prednik]] (SD)\n|style=\"width:200px;\" |[[Boris vri\u0161er]]\n|9\n|-\n| style=\"width:500px;\" |Commission of Inquiry for investigating abuses and uneconomical practices in the BAMC\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|style=\"width:200px;\" |''Vacant''\n|  style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}; width:1px;\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Monika Gregor\u010di\u010d]] (SMC)\n|style=\"width:200px;\" |[[Ana Ivas Brezigar]]\n|9\n|-\n| style=\"width:500px;\" |Commission of Inquiry for investigating the alleged money laundering in Nova Kreditna banka Maribor, d. d., the suspected illegal financing of the Slovenian Democratic Party and the suspected illegal financing of the election campaign for the early elections to the National Assembly in 2018\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Jani M\u00f6derndorfer]] (SMC)\n| style=\"background:#005bab\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Alja\u017e Kova\u010di\u010d]] (LM\u0160)\n|style=\"width:200px;\" |[[Zoran Skubic]]\n|9\n|-\n| style=\"width:500px;\" |Commission of Inquiry for investigating abuses in the case of Franc Kangler and others\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\" |\n|style=\"width:200px;\" |''Vacant''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Tadeja \u0160u\u0161tar]] (NSi)\n|style=\"width:200px;\" |[[Bo\u017eena Pem]]\n|5\n|}\n\n=== Other bodies ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! style=\"width:500px;\" |Body\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |President\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Vice-Presidents\n! style=\"width:350px;\" |Members\n|-\n|[[Council of the Speaker of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Council of the Speaker of the National Assembly]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}; width:1px;\" |\n| style=\"width:200px;\" |[[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)\n| style=\"width:1px;\" |\n|None (de facto Deputy Speakers)\n|Speaker and Deputy Speakers (no voting right)<br />Leaders of political groups (voting right)<br />Representatives of National Minorities (voting right)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Club of the Female MPs\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}; width:1px;\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |[[Bojana Mur\u0161i\u010d]] (SD)\n|style=\"width:1px; background:#005bab\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Andreja Zabret]] (LM\u0160)\n| rowspan=\"2\" |Female MPs\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}\" |\n|[[Mateja Udov\u010d]] (SMC)\n|}\n\n[[File:Dr\u017eavni zbor.JPG|thumb|387x387px|Detail from the Parliament Building, Ljubljana \u2013 Slovenian National Anthem|alt=]]\n\n== Sessions ==\n=== Sessions of the Assembly ===\n{{main|List of Sessions of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia}}\n\n== Appointments ==\nFor full list of appointments and nominations see [[Appointments by the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia]].\n\n=== Elections ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px; text-align: center;\"\n|+\n! style=\"width:130px;\" |Date\n! colspan=\"2\" style=\"width:250px;\" |Proposer\n! style=\"width:150px;\" |Position\n! style=\"width:150px;\" |Candidate\n! style=\"width:80px;\" |Voted\n! style=\"width:80px; background:#76dd71;\" |In favour\n! style=\"width:80px; background:#ff6363\" |Against\n! style=\"width:80px; background:#fff79b\" |Invalid\n!Comments\n|-\n|22 June 2018\n|50 MPs, first signatory [[Marjan \u0160arec]]\n|<ref>Proposal: Speaker; 22 June 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=C1257A70003EE749C12582B4004537BF&db=kon_akt&mandat=VIII</ref>\n|Speaker\n|'''[[Matej Tonin]]'''\n|89\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''80'''\n|9\n|1\n|<small>1st Regular Session; secret ballot</small>\n|-\n|17 August 2018\n|43 MPs, first signatory [[Brane Golubovi\u0107]]\n|<ref>Proposal: Prime Minister; 8 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=D081AABABD6F7FB2C12582E3003D5D35&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Prime Minister\n|'''[[Marjan \u0160arec]]'''\n|87\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''55'''\n|31\n|1\n|<small>5th Extraordinary Session; secret ballot;</small>\n|-\n|23 August 2018\n|52 MPs, first signatory [[Andreja Zabret]]\n|<ref>Proposal: Deputy-Speaker; 16 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=846C50BFBFD06B6DC12582EB00346C56&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Deputy-Speaker\n|'''[[Tina Heferle]]'''\n|83\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''66'''\n|8\n|9\n|<small>5th Extraordinary Session; secret ballot</small>\n|-\n|23 August 2018\n|25 MPs, first signatory [[Anja Bah \u017dibert]]\n|<ref>Proposal: Deputy-Speaker; 22 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=D44ECCCF6AFAA5CBC12582F10031AEB2&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Deputy-Speaker\n|'''[[Jo\u017ee Tanko]]'''\n|85\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''74''<nowiki/>'''''\n|3\n|8\n|<small>6th Extraordinary Session; secret ballot</small>\n|-\n|23 August 2018\n|52 MPs, first signatory [[Matja\u017e Han]]\n|<ref>Proposal: Speaker; 23 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=4FF762C167265F11C12582F2003D7279&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Speaker\n|'''[[Dejan \u017didan]]'''\n|60\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''49'''\n|8\n|3\n|<small>6th Extraordinary Session; secret ballot</small>\n|-\n|29 August 2018\n|52 MPs, first signatory [[Franc Jur\u0161a]]\n|<ref>Proposal: Deputy-Speaker; 28 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=D0A15A5519C7E917C12582F70050DFCB&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Deputy-Speaker\n|'''[[Branko Simonovi\u010d]]'''\n|78\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''67'''\n|7\n|4\n|<small>7th Extraordinary Session; secret ballot</small>\n|-\n|29 August 2018\n|Council of the Speaker\n|<ref>Proposal: Secretary-General; 28 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=11F82F878AE742DFC12582F70051C124&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Secretary-General\n|'''[[Ur\u0161ula Zore Tav\u010dar]]'''\n|76\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''76'''\n|0\n|/\n|<small>7th Extraordinary Session; roll call</small>\n|-\n|13 September 2018\n|Prime Minister-elect [[Marjan \u0160arec]]\n|\n| colspan=\"2\" |Ministers of the [[13th Government of Slovenia|13th Government]]\n|79\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''45'''\n|34\n|/\n|<small>8th Extraordinary Session; roll call</small>\n|-\n|3 March 2020\n|President of the Republic [[Borut Pahor]]\n|<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/35be1f4654d42d4bc3a5488b60820e76b6a67406768e8f4e5802f397f6668633</ref>\n|Prime Minister\n|'''[[Janez Jan\u0161a]]'''\n|84\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''52'''\n|31\n|1\n|<small>16th Regular Session; secret ballot</small>\n|-\n|5 March 2020\n|47 MPs, first signatory [[Janja Sluga]]\n|<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/fb4bea486f9c7b68bfaa745df4b22dcb22b1f9d38d262f52d72259dee8b821fe</ref>\n|Speaker\n|'''[[Igor Zor\u010di\u010d]]'''\n|88\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''48'''\n|29\n|11\n|<small>16th Regular Session; secret ballot</small>\n|-\n|13 March 2020\n|Prime Minister-elect [[Janez Jan\u0161a]] \n|<ref>https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/seje/glasovanje?mandat=VIII&seja=31.%20Izredna&uid=C1257A70003EE753C125852A006C7DB9</ref>\n| colspan=\"2\" |Ministers of the [[14th Government of Slovenia|14th Government]]\n|84\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''52'''\n|31\n|1\n|<small>31st Extraordinary Session; public vote</small>\n|}\n\n=== Motions for removal ===\nMotion for removal can be submitted by the same proposer who proposed designee's election and it is decided about removal by the same procedure that was needed for the election.\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px; text-align: center;\"\n! style=\"width:130px;\" |Date\n! colspan=\"2\" style=\"width:250px;\" |Proposer\n! style=\"width:150px;\" |Position\n! style=\"width:150px;\" |Designee\n! style=\"width:80px;\" |Voted\n! style=\"width:80px; background:#76dd71\" |In favour\n! style=\"width:80px; background:#ff6363\" |Against\n! style=\"width:80px; background:#fff79b\" |Invalid\n!Comments\n|-\n|23 August 2018\n|style=\"width:250px;\" |49 MPs, first signatory [[Brane Golubovi\u0107]]\n|<ref>Motion: Removal of the Speaker: 16 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=4CAAD88C5A5F8A86C12582EB00373457&db=pre_akt&mandat=VIII</ref><br /><ref>Withdrawal of the Motion: Removal of the Speaker: 17 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/seje/evidenca?mandat=VIII&type=sej&uid=0A84A9F385AD2F17C12582EC0021D062</ref>\n|Speaker\n|'''[[Matej Tonin]]'''\n| colspan=\"4\" |Tonin announced his resignation.\n|<small>secret ballot; after Matej Tonin is removed from office, Tina Heferle (LM\u0160) (if elected Deputy-Speaker) will become Acting-Speaker until new Speaker is elected.<br />'''PROPOSER WITHDREW THE MOTION'''.</small>\n|}\n\n== Composition of the executive ==\n{{multiple image\n| align =\n| direction =\n| width =\n| caption_align = center\n| header_align = center\n| header   = <big>Executive</big>\n| image1   = Borut Pahor 2010.jpg\n| width1   = 152\n| alt1     = Borut Pahor\n| caption1 = ''Incumbent''<br>President of the Republic<br />[[Borut Pahor]] (SD)\n| image2   = Miro Cerar 2014-07-13.jpg\n| width2   = 156\n| alt2     = Miro Cerar\n| caption2 = ''Former''<br>Prime Minister<br />[[Miro Cerar]] (SMC)\n| image3   = Marjan \u0160arec in Logatec 2017.jpg\n| width3   = 132\n| alt3     = Marjan \u0160arec\n| caption3 = ''Former''<br>Prime Minister<br />[[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160)\n| image4   = Janez_Jan\u0161a_at_Helsinki_2018.jpg\n| width4   = 145\n| alt4     = Janez Jan\u0161a\n| caption4 = ''Incumbent''<br>Prime Minister<br>[[Janez Jan\u0161a]] (SDS)\n}}\n* [[President of Slovenia|President of the Republic]]: '''[[Borut Pahor]] (SD), from 22 December 2012'''\n* Government:\n**<small>[[12th Government of Slovenia|12th Government]] (18 September 2014 \u2013 13 September 2018)</small>\n***<small>[[Prime Minister of Slovenia|Prime Minister]]: [[Miro Cerar]] (SMC)</small>\n**<small>[[13th Government of Slovenia|13th Government]] (13 September 2018 \u2013 13 March 2020)</small>\n***<small>Prime Minister: [[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160)</small>\n**'''[[14th Government of Slovenia|14th Government]] (<small>13 March 2020 \u2013</small> )'''\n***'''Prime Minister: [[Janez Jan\u0161a]] (SDS)'''\n\n=== Interpellations, votes of confidence, and impeachement ===\n\n==== Interpellations ====\nAccording to the Article 118 of the Constitution at least 10 MPs can submit and interpelation{{typo help inline|reason=similar to interpellation|date=November 2019}} against a minister or government as a whole.\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px; text-align: center;\"\n! style=\"width:9%;\" |Date of vote\n! colspan=\"2\" |Proposer\n! style=\"width:12%;\" |Interpellated\n! style=\"width:80px;\" |Quorum\n! style=\"width:80px; background:#76dd71;\" |In favour\n! style=\"width:80px; background:#ff6363\" |Against\n! style=\"width:80px; background:#fff79b\" |Abstain\n!Comments\n|-\n|21 June 2019\n|<ref>Interpellation of Karl Erjavec by SDS \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=213C3B46FA55CBE8C12583F6004643D4&db=pre_akt&mandat=VIII&tip=doc</ref>\n|SDS\n|[[Karl Erjavec]], Minister of Defence\n|74\n|35\n|39\n|0\n|Interpellation due to the alleged misuse of the military intelligence service.\n|}\n\n==== Votes of confidence ====\nPrime Minister can, according to the Article 117 of the Constitution request a vote of confidence. If government does not win the vote of confidence, National Assembly has to elect new Prime Minister within 30 days. If it fails, President of the Republic dissolves the National Assembly and snap election takes place within 60 days.\n\nAlso, according to the Article 116 of the Constitution, 10 MPs can propose a vote of no confidence and at the same time propose a candidate for the new Prime Minister.\n\n==== Impeachment ====\nBased on Articles 109 and 119 of the Constitution National Assembly may impeach President of the Republic, Prime Minister or ministers before the Constitutional Court if they violate the Constitution or laws.\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px; text-align: center;\"\n! style=\"width:9%;\" |Date of vote\n! colspan=\"2\" |Proposer\n! style=\"width:12%;\" |Interpellated\n! style=\"width:80px;\" |Quorum\n! style=\"width:80px; background:#76dd71;\" |In favour\n! style=\"width:80px; background:#ff6363\" |Against\n! style=\"width:80px; background:#fff79b\" |Abstain\n!Comments\n|-\n|29 January 2019\n|<ref>Impeachment of PM Marjan \u0160arec \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=C1257A70003EE749C125836A002EBC81&db=kon_akt&mandat=VIII</ref><ref>Impeachment of PM Marjan \u0160arec Vote \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/seje/glasovanje?mandat=VIII&seja=04.%20Redna&uid=C1257A70003EE753C1258391005B3920</ref>\n|SDS and SNS\n|[[Marjan \u0160arec]], Prime Minister\n|89\n|29\n|'''53'''\n|7\n|Impeachment for not implementing the decision of the Constitutional Court regarding the financing of the private primary education.\n|}\n\n== Legislative services heads ==\n* Secretary-General: [[Ur\u0161ula Zore Tav\u010dar]]\n** Head of the Secretariat and Deputy Secretary-General: [[Jerneja Bergo\u010d]]\n*** Head of29 the Sector for the activities of the National Assembly: [[Mojca Marn \u010cepuran]]\n**** Head of the Department for preparation of sessions of the National Assembly and working bodies:\n**** Head of the Department for international activity, protocol and translation: [[Tatjana Pandev]]\n*** Head of the Research and documentation sector: [[Tatjana Kra\u0161ovec]]\n**** Head of the Research department: [[Igor Zobavnik]]\n**** Head of the Documentation and Library Department: [[Vojka Vuk Dirnbek]]\n** Director and Deputy Secretary-General: [[Igor Ivan\u010di\u010d]]\n*** Head of the General sector: [[Anita Longo]]\n**** Head of the Department of Organization and Staff: [[Sonja Nahtigal]]\n**** Head of the Financial department: [[Rok Tom\u0161i\u010d]]\n*** Head of the Information sector:\n**** Head of the Information Systems Development Department: [[Bojan Verbi\u010d]]\n**** Head of the Department for work with materials and mail: [[Gordana \u010cerne]]\n**** Head of the Department of Operations Service: [[Jela Jeli\u010d]]\n**** Head of the Department for printing: [[Iztok Poto\u010dnik]]\n*** Head of the Operational-technical sector: [[Alenka Urban\u010di\u010d]]\n**** Head of the Investment and Maintenance Department: [[Janez Gomboc]]\n**** Head of the Catering Department: [[Verica Novakovi\u0107]]\n**** Head of the Department of Transportation: [[Ivo Paal]]\n**** Head of the Department for Reception and Telephones: [[Anita Knez]]\n* Services of the political groups\n** Expert assistance for the political groups\n* Head of the Office of the President: [[Katarina Rato\u0161a]]\n* Head of the Legal Service: [[Nata\u0161a Vor\u0161i\u010d]]\n* Head of the Public Relations Office: [[Karmen Ugle\u0161i\u010d]]\n* Permanent Representative of the National Assembly to the European Parliament: [[Zvone Bergant]]\n\n== International activity ==\n\n=== International activity of the Speaker ===\n\n=== Delegations ===\n{{main|Members of delegations of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! style=\"width:500px;\" |Delegation\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Head\n! style=\"width:200px;\" |Secretary\n|-\n|[[Council of Europe|Delegation to the Parliamentary Assembly of the Council of Europe]]\n|style=\"width:1px; background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\" |\n|''Vacant''\n|[[Alja \u0160kibin]]\n|-\n|[[NATO|Delegation to the NATO Parliamentary Assembly]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Robert Pav\u0161i\u010d]] (LM\u0160)\n|[[Tamara Gruden Pe\u010dan]]\n|-\n|[[Central European Initiative|Delegation to the CEI Parliamentary Dimension]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Branko Grims]] (SDS)\n|[[Sta\u0161a Kobi \u0160mid]]\n|-\n|[[Union for the Mediterranean|Delegation to the Parliamentary Assembly of the Union for the Mediterranean]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|[[Romana Novak]]\n|-\n|[[Inter-Parliamentary Union|IPU National Group in the National Assembly]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Nemec]] (SD) ''(ex officio as President of CFP)''\n|[[Tatjana Pandev]]\n|-\n|[[South-East European Cooperation Process|Delegation to the SEECP Parliamentary Assembly]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Dejan \u017didan]] (SD) ''(ex officio as Speaker)''\n|[[Tatjana Pandev]]\n|-\n|[[Organization for Security and Co-operation in Europe|Delegation to the Parliamentary Assembly of the OSCE]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Gregor Peri\u010d]] (SMC)\n|[[Tamara Gruden Pe\u010dan]]\n|-\n|Delegation of the National Assembly in the Group for Joint Parliamentary Supervision of EUROPOL\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Tina Heferle]] (LM\u0160)\n|[[Maja Bri\u0161k]]\n|}\n\n=== Friendship groups ===\n{| class=\"wikitable\"\n!Country\n! colspan=\"2\" |President\n! rowspan=\"19\" |\n!Country\n! colspan=\"2\" |President\n! rowspan=\"19\" |\n!Country\n! colspan=\"2\" |President\n|-\n|[[Austria|Republic of Austria]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|''Vacant''\n|[[Denmark|Kingdom of Denmark]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Monika Gregor\u010di\u010d]] (SMC)\n|[[Kingdom of the Netherlands]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)\n|-\n|[[Bosnia and Herzegovina]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Marko Koprivc]] (SD)\n|[[Finland|Republic of Finland]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|[[United Kingdom|United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|-\n|[[France|French Republic]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Nemec]] (SD)\n|[[India|Republic of India]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Suzana Lep \u0160imenko]] (SDS)\n|[[Estonia|Republic of Estonia]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|-\n|[[Croatia|Republic of Croatia]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Jani Prednik]] (SD)\n|[[Japan]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|[[Canada]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|-\n|[[Ireland]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Bojana Mur\u0161i\u010d]] (SD)\n|[[South Korea|Republic of Korea]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Suzana Lep \u0160imenko]] (SDS)\n|[[Kazakhstan|Republic of Kazakhstan]]\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]] (SNS)\n|-\n|[[Italy|Italian Republic]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Meira hot|Meira Hot]] (SD)\n|[[Norway|Kingdom of Norway]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|''Vacant''\n|[[Kosovo|Republic of Kosovo]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|-\n|[[Israel|State of Israel]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|''Vacant''\n|[[Poland|Republic of Poland]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Suzana Lep \u0160imenko]] (SDS)\n|[[Romania]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|-\n|[[China|Peoples' Republic of China]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Lidija Divjak Mirnik]] (LM\u0160)\n|[[Slovakia|Slovak Republic]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Toma\u017e Lisec]] (SDS)\n|[[Brazil|Federative Republic of Brazil]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Alenka Jeraj]] (SDS)\n|-\n|[[Hungary]]\n| style=\"background:purple\" |\n|[[Ferenc Horv\u00e1th (politician)|Ferenc Horv\u00e1th]] (IMNS)\n|[[Spain|Kingdom of Spain]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Bojana Mur\u0161i\u010d]] (SD)\n|[[Cyprus|Republic of Cyprus]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Jani Prednik]] (SD)\n|-\n|[[North Macedonia|Republic of North Macedonia]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|[[Iva Dimic]] (NSi)\n|[[Spain|Kingdom of Spain]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|''Vacant''\n|[[Egypt|Arab Republic of Egypt]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Nemec]] (SD)\n|-\n|[[Germany|Federal Republic of Germany]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Branko Grims]] (SDS)\n|[[Turkey|Republic of Turkey]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Monika Gregor\u010di\u010d]] (SMC)\n|[[Switzerland|Swiss Confederation]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|-\n|[[Palestinian territories|Palestine]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Matej Ta\u0161ner Vatovec]] (Levica)\n|[[Ukraine]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|[[Vojko Starovi\u0107]] (SAB)\n|[[Albania|Republic of Albania]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|-\n|[[Portugal|Portuguese Republic]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|[[Argentina|Argentine Republic]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Alenka Jeraj]] (SDS)\n|[[Greece|Hellenic Republic]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Jani Prednik]] (SD)\n|-\n|[[Russia|Russian Federation]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Han]] (SD)\n|[[Australia|Commonwealth of Australia]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Andreja Zabret]] (LM\u0160)\n|[[Georgia (country)|Georgia]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Predrag Bakovi\u0107]] (SD)\n|-\n|[[Serbia|Republic of Serbia]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Predrag Bakovi\u0107]] (SD)\n|[[Azerbaijan|Republic of Azerbaijan]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Nemec]] (SD)\n|[[Latvia|Republic of Latvia]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Jani Prednik]] (SD)\n|-\n|[[United States|United States of America]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Nemec]] (SD)\n|[[Belgium|Kingdom of Belgium]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Gregor Peri\u010d]] (SMC)\n|[[Lithuania|Republic of Lithuania]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Nik Prebil]] (LM\u0160)\n|-\n|[[Czech Republic]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Toma\u017e Lisec]] (SDS)\n|[[Iceland|Republic of Iceland]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Andreja Zabret]] (LM\u0160)\n|[[Malta|Republic of Malta]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Jani Prednik]] (SD)\n|-\n|[[Montenegro]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Toma\u017e Lisec]] (SDS)\n|[[Grand-Duchy of Luxembourg|Grand-Duchy of Lusembourg]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Lidija Divjak Mirnik]] (LM\u0160)\n|[[Bulgaria|Republic of Bulgaria]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Alenka Jeraj]] (SDS)\n|}\n\n== Other ==\n=== Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti (SNS) corruption allegations ===\nIt was reported on 29 June 2018 that [[Parliamentary Assembly of the Council of Europe|Parliamentary Assembly]] of the [[Council of Europe]]'s (PACE) special independent investigative body issued its report on so called [[Caviar diplomacy]] by Azerbaijan. [[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]] (SNS), who returned in the National Assembly after 7 years in the last [[2018 Slovenian parliamentary election|election]], was banned from entering Council of Europe due to severe violation of the PACE's rules. Jelin\u010di\u010d was accused of receiving 25,000 \u20ac for voting against the report of the PACE stating that irregularities occurred during elections in Azerbaijan, which he observed. Jelin\u010di\u010d declined accusations and stated that he received money to translate [[Tone Svetina]]'s novel ''Ukana'' into Russian language, however translation of the book is nowhere to be found, reported Slovenian media. Jelin\u010di\u010d was named Vice-President of the Committee on Foreign Policy on 3 July 2018. However [[The Left (Slovenia)|The Left]], which also supported the resolution, with which leaders of the committees were named, stated that their support was a mistake. Other parties, SDS, LM\u0160 and SAB stated that current leaders of the committees are only temporary and that new leaders will be named after coalition is formed and all the committees founded. Some, including [[Group of States Against Corruption|GRECO]] and [[Transparency International|TI]], also called on the National Assembly to finally form and pass an ''Ethical Code'' for MPs. Slovenian [[Commission for the Prevention of Corruption of the Republic of Slovenia|Commission for the prevention of corruption]] announced that it will investigate the case.<ref>{{Cite news|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/jelincic-po-izkljucitvi-iz-sveta-evrope-to-je-smesno/459366|title=Jelin\u010di\u010d po izklju\u010ditvi iz Sveta Evrope: To je sme\u0161no|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-07-06}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/jelincic-pravi-nikoli-nisem-bil-izkljucen-iz-se-ja-toda-sklicuje-se-na-napacen-dokument/459845|title=Jelin\u010di\u010d pravi: \"Nikoli nisem bil izklju\u010den iz SE-ja.\" Toda sklicuje se na napa\u010den dokument.|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-07-06}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/jelincic-postal-podpredsednik-odbora-za-zunanjo-politiko/459766|title=Jelin\u010di\u010d postal podpredsednik odbora za zunanjo politiko|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-07-06}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/ali-bodo-v-dz-ju-po-aferi-jelincic-le-sprejeli-poslanski-eticni-kodeks/460043|title=Ali bodo v DZ-ju po aferi Jelin\u010di\u010d le sprejeli poslanski eti\u010dni kodeks?|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-07-06}}</ref>\n\n=== Milan Brglez (SMC) expulsion from the party ===\nMilan Brglez was soon after the election, on 26 June 2018 expelled from the party. Reason for that was his self-candidature for Speaker of the National Assembly, since [[Miro Cerar]] did not have support of potential coalition partners (LM\u0160, SD, NSi, SAB and DeSUS) to become Speaker himself. Executive committee also blamed Brglez that he did not respect decision of the parties and has been making statements that were opposite to the statements of Cerar and other party officials. As example they added that Cerar supported [[2018 missile strikes against Syria|US missile strikes against Syria]] earlier in April and Brglez did not and stated that these acts are against international law and Slovenian Constitution. He decided to stay member of the SMC group in the Assembly, but did not rule out the possibility to join another group later, most possibly The Left.<ref>{{Cite news|url=http://www.rtvslo.si/slovenija/izvrsni-odbor-smc-ja-milana-brgleza-izkljucil-iz-stranke/459118|title=Izvr\u0161ni odbor SMC-ja Milana Brgleza izklju\u010dil iz stranke|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-07-10}}</ref>\n\n=== Zdravko Po\u010dival\u0161ek (SMC) lobbying affair ===\nOn 2 August 2018 [[Commission for the Prevention of Corruption of the Republic of Slovenia|Commission for the prevention of corruption]] issued its report on [[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]'s unlawful meetings with former President of Executive Council of SRS (Prime Minister) and former Director of State Security Service (SDV) [[Janez Zemljari\u010d]] who is seen as one of the most important people in Slovenia as a part of so-called \"Deep State\". Po\u010dival\u0161ek tried to prevent the publishing of the report, however Supreme Court decided that contents of their meetings can be publicly announced. Meetings were against the law because Po\u010diva\u0161ek as public servant did not report them to the Commission and because Zemljari\u010d is not registered as lobbyst or representative of any company, but was however acting in such way. Meetings were made public by ''Reporter''<nowiki/>'s journalist in 2016. Zemljari\u010d and Po\u010dival\u0161ek were talking about construction of Izolski otok (Izola Island) project worth around half billion euros. It is reported that State Secretary [[Eva \u0160travs Podlogar]] (SD) met with Zemljari\u010d as well.<ref>{{Cite news|url=http://www.rtvslo.si/crna-kronika/nezakonito-sestankovanje-zemljarica-in-pocivalska-se-lahko-javno-objavi/462274|title=Nezakonito sestankovanje Zemljari\u010da in Po\u010dival\u0161ka se lahko javno objavi|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-08-02}}</ref>\n\n=== Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti (SNS) appropriation of books ===\nDuring 2008\u20132011 term of the 5th National Assembly political group of Slovenian National Party ordered books using National Assembly funds. Books should have been returned to the National Assembly Library after\n\nDuring the 2008\u20132011 term of the 5th National Assembly, the political group of the Slovenian National Party commissioned books worth more than \u20ac10,000 through the National Assembly. At the end of the mandate, the books should have been returned to the National Assembly's Library, which had not been doneby the political group which referred to the fact that the books belong to the political group. Subsequently, the Public Prosecutor's Office filed a lawsuit against Zmago Jelin\u010di\u010d, which failed because the prosecutor's office should sue the political group and not Jelin\u010di\u010d. The state originally obtained the judgment and recovered \u20ac10,000 from Jelin\u010di\u010d, but the money had to be returned after Jelin\u010di\u010d's appeal and the nullification of the verdict.<ref>{{Cite web|url=https://www.24ur.com/novice/slovenija/zmago-jelincic.html|title=Vsak dan prvi - 24ur.com|website=www.24ur.com|language=sl|access-date=2018-08-07}}</ref>\n\n=== Constitutional problems ===\n\n==== Incompatibility of functions ====\nPrime Minister [[Miro Cerar]] (SMC) and ministers [[Dejan \u017didan]] (SD) and [[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]] (SMC) have been elected MPs at the last elections. This causes constitutional problems since according to the Constitution Prime Minister or minister cannot be MP at the same time. Since Constitution also states that all members of the government have to execute their power until new government is elected they still are members of the government. This has however happened before, but it has never taken so long to officially form new coalition and elect new government after elections. Also currently Slovenia has some important questions opened, most importantly \u2013 selling NLB bank according to the 2013 agreement with European Commission, because of which government submits many bills to the National Assembly. And because Cerar, \u017didan and Po\u010dival\u0161ek are also MPs they vote on bills that their government submitted to the Assembly.\n\n==== Nullification of the elections ====\nFormer SD MP and Speaker [[Janko Veber]], [[Vili Kova\u010di\u010d]], [[Ga\u0161per Ferjan]], [[Andreja Magajna]] (former SD MP) and [[Jo\u017eef Jarh]] filed an appeal against 3 June elections results and requested that Supreme Court annules elections. Following Supreme Court's rejection they filed an apply to the Constitutional Court who rejected them as well. They claimed laws regulating elections are unconstitutional.<ref>{{Cite news|url=http://www.rtvslo.si/slovenija/vrhovno-sodisce-zavrglo-pritozbe-zoper-volilni-izid-veber-se-bo-pritozil/458560|title=Vrhovno sodi\u0161\u010de zavrglo prito\u017ebe zoper volilni izid, Veber se bo prito\u017eil|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-08-02}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.vecer.com/veber-kovacic-in-ostali-niso-zrusili-volitev-6529243|title=Veber, Kova\u010di\u010d in ostali niso zru\u0161ili volitev|work=\u010casnik Ve\u010der d.o.o.|access-date=2018-08-02|language=sl-si}}</ref>\n\n==== Elections of the Speaker with no deputy-speaker elected ====\nOn 6 August Marjan \u0160arec announced that five parties gathered around LM\u0160 (including SMC, SD, DeSUS and SAB) will propose a candidate for the new Speaker \u2013 Dejan \u017didan (SD). However Legal Service of the National Assembly explained that new Speaker cannot be elected before at least one Deputy-Speaker is elected first, which would become Acting-Speaker when current Speaker Matej Tonin would resign, following forming a new coalition.\n\n==== Majority in the supervisory commissions ====\nAnother problem might occur with memberships of the standing supervisory commissions. It is the first time in the history that Slovenia will have minority government, and majority in the commissions must have parties in the opposition. Since The Left will support the government and still be formally in the opposition it could happen that the government might have ensured majority in the commissions with votes from The Left.\n\n==== \u0160arec Government \u2013 minority or majority government? ====\nSome of the constitutional lawyers, including former Judge of the Constitutional Court and former MP, now Full Professor [[Ciril Ribi\u010di\u010d]], questioned the status of the potential Government of Marjan \u0160arec. Many of them agree that it will be in fact majority government, since Prime Minister will be elected in the second round, where still 46 votes are needed for the election (absolute majority). Although The Left will not nominate ministers in the Government, they are still seen as a coalition party, meaning that new government in fact has majority in the parliament.\n\n== Results of the parliamentary elections ==\n{{main|2018 Slovenian parliamentary election}}{{main|List of candidates in the Slovenian parliamentary election, 2018}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right\"\n| colspan=\"6\" style=\"text-align:center;\" |[[File:National Assembly SLO, June 2018 elections.svg|frameless]]\n|-\n! colspan=\"2\" |Party/alliance\n!Votes\n!%\n!Seats\n!+/\u2013\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Slovenian Democratic Party]]\n|222,042\n|24.92\n|25\n| +4\n|-\n| style=\"background:#005bab\" |\n| align=\"left\" |[[List of Marjan \u0160arec]]\n|112,250\n|12.60\n|13\n|''New''\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Social Democrats (Slovenia)|Social Democrats]]\n|88,524\n|9.93\n|10\n| +4\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Modern Centre Party]]\n|86,868\n|9.75\n|10\n|\u221226\n|-\n| bgcolor=\"red\" |\n| align=\"left\" |[[The Left (Slovenia)|The Left]]\n|83,108\n|9.33\n|9\n| +3\n|-\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[New Slovenia|New Slovenia \u2013 Christian Democrats]]\n|63,792\n|7.16\n|7\n| +2\n|-\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Party of Alenka Bratu\u0161ek]]\n|45,492\n|5.11\n|5\n| +1\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]\n|43,889\n|4.93\n|5\n|\u22125\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Slovenian National Party]]\n|37,182\n|4.17\n|4\n| +4\n|-\n| colspan=\"6\" |\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian People's Party/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Slovenian People's Party]]\n|23,329\n|2.62\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#D2691E\" |\n| align=\"left\" |[[Pirate Party (Slovenia)|Pirate Party]]\n|19,182\n|2.15\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#4961c1\" |\n| align=\"left\" |[[Good Country]]\n|13,540\n|1.52\n|0\n|\u22121\n|-\n| style=\"background:green\" |\n| align=\"left\" |Andrej \u010cu\u0161 and [[Greens of Slovenia]]\n|9,708\n|1.09\n|0\n|\u22122\n|-\n| style=\"background:#f45858\" |\n| align=\"left\" |[[List of Journalist Bojan Po\u017ear]]\n|7,835\n|0.88\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#ef8c00\" |\n| align=\"left\" |[[For a Healthy Society]]\n|5,548\n|0.62\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#00b3ef\" |\n| align=\"left\" |[[United Slovenia (party)|United Slovenia]]\n|5,287\n|0.59\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#7c7a7a\" |\n| align=\"left\" |United Left and Unity\n|5,072\n|0.57\n|0\n|\u22121\n|-\n| style=\"background:#9800ef\" |\n| align=\"left\" |[[Movement Together Forward]]\n|4,345\n|0.49\n|0\n|0\n|-\n|\n| align=\"left\" |[[Save Slovenia from Elite and Tycoons]]\n|3,672\n|0.41\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#007bef\" |\n| align=\"left\" |[[Economic Active Party]]\n|3,132\n|0.35\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#ff5151\" |\n| align=\"left\" |[[Solidarity (Slovenia)|Solidarity \u2013 For a Fair Society!]]\n|2,184\n|0.25\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#7c7a7a\" |\n| align=\"left\" |United Right\n|2,141\n|0.24\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#950000\" |\n| align=\"left\" |[[Socialist Party of Slovenia (2016)|Socialist Party of Slovenia]]\n|1,551\n|0.17\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#00BFFF\" |\n| align=\"left\" |[[Party of Slovenian People]]\n|1,237\n|0.14\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#488700\" |\n| align=\"left\" |[[Forward Slovenia]]\n|187\n|0.02\n|0\n|0\n|-\n| colspan=\"6\" |\n|-\n| colspan=\"2\" align=\"left\" |Invalid/blank votes\n|10,357\n|\u2013\n|\u2013\n|\u2013\n|-\n| colspan=\"2\" align=\"left\" |'''Total'''\n|'''901,454'''\n|'''100'''\n|'''88'''\n|\u2013\n|-\n| colspan=\"2\" align=\"left\" |Registered voters/turnout\n|1,712,676\n|52.64\n|\u2013\n|\u2013\n|-\n| colspan=\"6\" align=\"left\" |Source: [http://volitve.gov.si/dz2018/#/rezultati Volitve]\n|}\n\n=== Elections of the representatives of national minorities ===\n\n==== Italian national minority ====\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right\"\n!Candidate\n!Points\n!Notes\n|-\n| align=\"left\" |[[Felice \u017di\u017ea]]\n|2,511\n|Elected\n|-\n| align=\"left\" |[[Mauricio Tremul]]\n|2,095\n| rowspan=\"2\" |\n|-\n| align=\"left\" |[[Bruno Orlando]]\n|1,001\n|-\n| colspan=\"3\" |\n|-\n| align=\"left\" |Valid votes\n|1,428\n| colspan=\"2\" rowspan=\"3\" |\n|-\n| align=\"left\" |Invalid/blank votes\n|19\n|-\n| align=\"left\" |'''Total'''\n|'''1,447'''\n|-\n| colspan=\"3\" align=\"left\" |Source: [http://volitve.gov.si/dz2018/#/rezultati Volitve]\n|}\n\n==== Hungarian national minority ====\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right\"\n!Candidate\n!Points\n!Notes\n|-\n| align=\"left\" |[[Ferenc Horvath (politician)|Ferenc Horvath]]\n|4,193\n| align=\"left\" |Elected\n|-\n| align=\"left\" |[[Gabriela Sobo\u010dan]]\n|2,772\n|\n|-\n| colspan=\"3\" |\n|-\n| align=\"left\" |Valid votes\n|3,001\n| colspan=\"2\" rowspan=\"3\" |\n|-\n| align=\"left\" |Invalid/blank votes\n|42\n|-\n| align=\"left\" |'''Total'''\n|'''3,043'''\n|-\n| colspan=\"3\" align=\"left\" |Source: [http://volitve.gov.si/dz2018/#/rezultati Volitve]\n|}\n\n== References ==\n{{Reflist}}{{Slovenia topics}}{{Europe topic|Parliament of}}{{National bicameral legislatures}}{{National lower houses}}\n\n[[Category:2018 in Slovenia]]\n[[Category:Slovenian politicians]]\n[[Category:National Assembly (Slovenia)]]\n[[Category:8th National Assembly (Slovenia)]]\n", "text_old": "{{more citations needed|date=September 2018}}\n\n{{Infobox legislature\n|name                   = 8th National Assembly\n|coa_pic                = Slovenia Coat of Arms.png\n|coa_res                = 150px\n|session_room           = [[Great Hall of the National Assembly (Slovenia)|Great Hall of the National Assembly]]\n|house_type             = Lower house\n|body                   = Slovenian Parliament\n|legislature            =\n|foundation             = 22 June 2018\n|leader1_type           = [[List of Speakers of the National Assembly of Slovenia|Speaker]]\n|leader1                = [[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)\n|party1                 =\n|election1              = 5 March 2020\n|members                = 90 \u2013 [[Members of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia|Members]]\n|structure1             = Sede\u017eni red - 8. DZ 1.png\n|structure1_res         = 250px\n|political_groups1      = '''[[14th Government of Slovenia|Government]] (48)'''\n* {{colorbox|#FEF200|border=darkgray}} [[Slovenian Democratic Party|SDS]] (26)\n* {{colorbox|#0c0093|border=darkgray}} [[Modern Centre Party|SMC]] (10)\n* {{colorbox|#00b5dd|border=darkgray}} [[New Slovenia|NSi]] (7)\n* {{colorbox|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}|border=darkgray}} [[Democratic Party of Pensioners of Slovenia|DeSUS]] (5)\n'''Independent (usually support Government)'''\n* {{colorbox|purple|border=darkgray}} Italian and Hungarian national minorities (2)\n'''Opposition (40)'''\n* {{colorbox|#005bab|border=darkgray}} [[List of Marjan \u0160arec|LM\u0160]] (13)\n* {{colorbox|#ce0f02|border=darkgray}} [[Social Democrats (Slovenia)|SD]] (10)\n* {{colorbox|red|border=darkgray}} [[The Left (Slovenia)|Levica]] 8)\n* {{colorbox|dodgerblue|border=darkgray}} [[Party of Alenka Bratu\u0161ek|SAB]] (5)\n* {{colorbox|#242124|border=darkgray}} [[Slovenian National Party|SNS]] (3)\n* {{colorbox|grey|border=darkgray}} [[Independent politician|Ind.]] (1)\n|voting_system1         = [[Proportional representation]]\n|last_election1         = [[2018 Slovenian parliamentary election|3 June 2018]]\n|meeting_place          = [[Building of the National Assembly (Slovenia)|Building of the National Assembly]], [[Ljubljana]]\n|website                = {{url|https://www.dz-rs.si/wps/portal/en/Home|www.dz-rs.si}}\n|preceded_by            = [[7th National Assembly of the Republic of Slovenia|7th National Assembly]]\n|native_name            = 8. dr\u017eavni zbor\n|leader2                = [[Tina Heferle]] (LM\u0160)<br />Since 23 August 2018<br />[[Jo\u017ee Tanko]] (SDS)<br />Since 23 August 2018<br />[[Branko Simonovi\u010d]] (DeSUS)<br />Since 29 August 2018\n|leader2_type           = Deputy Speakers\n}}\n{{Politics of Slovenia}}\n\nThe '''8th National Assembly of the Republic of Slovenia''' was elected on the 3 June 2018 [[2018 Slovenian parliamentary election|Slovenian parliamentary elections]]. On the order of the [[President of Slovenia|President of the Republic]] [[Borut Pahor]] it first convened on 22 June 2018. Assembly is in session during outgoing [[12th Government of Slovenia|12th Government]] of Prime Minister [[Miro Cerar]] and is expected to elect 13th Government. It is the 4th consecutive Assembly in which [[Centre-left politics|centre-left]] and [[Left-wing politics|left-wing]] parties have majority.\n\n== Major events ==\n* June 22, 2018: 1st session (convened by [[President of Slovenia|President]] [[Borut Pahor]])\n** <small>[[Matej Tonin]] (NSi) was elected [[Speaker of the National Assembly of Slovenia|Speaker]] with 80 out of 90 votes.</small>\n* August 17, 2018: Election of Prime Minister [[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160)\n* August 23, 2018: Election of Speaker [[Dejan \u017didan]] (SD) and Deputy-Speaker [[Tina Heferle]] (LM\u0160) and [[Jo\u017ee Tanko]] (SDS)\n* September 13, 2018: Election of [[13th Government of Slovenia|13th Government of the Republic of Slovenia]]\n*January 27, 2020: Prime Minister [[Marjan \u0160arec]] resigned.<ref>{{Cite web|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/premier-sarec-v-parlament-posilja-odstop-napoveduje-predcasne-volitve/512760|title=Po \u0160ar\u010devem odstopu: prvaki strank o scenarijih razpleta najnovej\u0161e politi\u010dne krize|last=|first=|date=|website=www.rtvslo.si|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-27}}</ref>\n*March 3, 2020: Election of Prime Minister [[Janez Jan\u0161a]] (SDS) and resignation of Speaker [[Dejan \u017didan]] (SD)\n*March 5, 2020: Election of Speaker [[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)\n*March 13, 2020: Election of [[14th Government of Slovenia|14th Government of the Republic of Slovenia]]\n\n== Political parties ==\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! colspan=\"3\" rowspan=\"2\" |Party\n(European Affiliation)\n! rowspan=\"2\" |Ideology\n! rowspan=\"2\" |Leader\n! colspan=\"2\" |Seats\n|-\n!2018 Elections\n!Currently\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''SDS'''\n<small>(EPP)</small>\n|[[Slovenian Democratic Party]]<br />{{small|Slovenska demokratska stranka}}\n|<small>Right-wing</small><br><small>(formerly Centre-Right, and before Centre-Left)</small><br><small>-</small><br><small>Right-wing populism</small><br><small>Slovenian nationalism</small><br><small>National conservatism</small><br><small>Liberal conservatism</small><br><small>Anti-immigration</small>\n|[[Janez Jan\u0161a]]<br />{{small|MP, Former PM}}\n|{{Composition bar|25|90|hex=#FFE721}}\n|{{Composition bar|26|90|hex=#FFE721}}\n|-\n| style=\"background:#005bab\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''LM\u0160'''\n<small>(ALDE)</small>\n|[[List of Marjan \u0160arec]]<br />{{small|Lista Marjana \u0160arca}}\n|<small>Centre-Left</small><br><small>-</small><br><small>Social liberalism</small><br><small>Populism</small>\n|[[Marjan \u0160arec]]<br />{{small|Prime Minister}}\n|{{Composition bar|13|90|hex=#005bab}}\n|{{Composition bar|13|90|hex=#005bab}}\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''SD'''\n<small>(S&D)</small>\n|[[Social Democrats (Slovenia)|Social Democrats]]<br />{{small|Socialni demokrati}}\n|<small>Centre-Left to Left-wing</small><br><small>-</small><br><small>Social Democracy</small>\n|[[Dejan \u017didan]]<br />{{small|MP, Speaker of the National Assembly}}\n|{{Composition bar|10|90|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|11|90|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''SMC'''\n<small>(ALDE)</small>\n|[[Modern Centre Party]]<br />{{small|Stranka modernega centra}}\n|<small>Centre-Left</small><br><small>-</small><br><small>Social liberalism</small>\n|[[Miro Cerar]]<br />{{small|Minister of Foreign Affairs}}\n|{{Composition bar|10|90|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|10|90|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|-\n| style=\"background:red\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''Levica'''\n<small>(GUE/NGL)</small>\n|[[The Left (Slovenia)|The Left]]<br />{{small|Levica}}\n|<small>Left-wing to Far-Left</small><br><small>-</small><br><small>Democratic socialism</small><br><small>Anti-capitalism</small>\n|[[Luka Mesec]]<br />{{small|MP}}\n|{{Composition bar|9|90|red}}\n|{{Composition bar|8|90|red}}\n|-\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''NSi'''\n<small>(EPP)</small>\n|[[New Slovenia|New Slovenia \u2013 Christian Democrats]]<br />{{small|Nova Slovenija \u2013 Kr\u0161\u010danski demokrati}}\n|<small>Centre-Right</small><br><small>-</small><br><small>Christian democracy</small><br><small>Social conservatism</small>\n|[[Matej Tonin]]<br />{{small|MP}}\n|{{Composition bar|7|90|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|7|90|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''SAB'''\n<small>(ALDE)</small>\n|[[Party of Alenka Bratu\u0161ek]]<br />{{small|Stranka Alenke Bratu\u0161ek}}\n|<small>Centre-Left</small><br><small>-</small><br><small>Social liberalism</small>\n|[[Alenka Bratu\u0161ek]]<br />{{small|Minister of Infrastructure}}\n|{{Composition bar|5|90|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|5|90|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''DeSUS'''\n<small>(ALDE)</small>\n|[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]<br />{{small|Demokrati\u010dna stranka upokojencev Slovenije}}\n|<small>Centre-Left</small><br><small>-</small><br><small>Social liberalism</small><br><small>Single-issue politics</small><br><small>Populism</small>\n|[[Aleksandra Pivec]]<br />{{small|Minister of Agriculture, Forestry and Food}}\n|{{Composition bar|5|90|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|5|90|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''SNS'''\n<small>(ENF)</small>\n|[[Slovenian National Party]]<br />{{small|Slovenska nacionalna stranka}}\n|<small>Far-Right</small><br><small>-</small><br><small>Nationalism</small><br><small>Anti-immigration</small><br><small>Populism</small><br><small>Euroscepticism</small>\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]]<br />{{small|MP}}\n|{{Composition bar|4|90|hex=#242124}}\n|{{Composition bar|3|90|hex=#242124}}\n|-\n|}\n\n== Leadership ==\n\n=== National Assembly leadership ===\n{{multiple image\n| align         = \n| direction     = \n| total_width   = 500\n| caption_align = center\n| header_align  = center\n| header        = <big>Speaker</big>\n| image1        = Matej Tonin Slovenija (cropped).jpg\n| alt1          = Matej Tonin\n| caption1      = ''Former''<br>[[Matej Tonin]] (NSi)\n| image2        = Dejan \u017didan 2015-04-10.jpg\n| alt2          = Dejan \u017didan\n| caption2      = ''Former''<br>[[Dejan \u017didan]] (SD)\n| image3        = Planina_v_Podbo\u010dju_2018_06_(cropped).jpg\n| alt3          = Igor Zor\u010di\u010d\n| caption3      = ''Incumbent''<br>[[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)\n}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n|+\n!Position\n! colspan=\"2\" |MP\n|-\n| rowspan=\"5\" |[[List of Speakers of the National Assembly of Slovenia|Speaker]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|<small>[[Matej Tonin]] (NSi), June 22, 2018 \u2013 August 23, 2018</small>\n|-\n| style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Tina Heferle]] (LM\u0160), ''Acting'' August 23 ,2018</small>\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|<small>[[Dejan \u017didan]] (SD), August 23, 2018 \u2013 March 3, 2020</small>\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|<small>[[Branko Simonovi\u010d]] (DeSUS), ''Acting'' March 3 \u2013 5, 2020</small>\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|'''[[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC), from 5 March 2020'''\n|-\n! colspan=\"3\" |\n|-\n| rowspan=\"3\" |Deputy Speakers\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''[[Jo\u017ee Tanko]] (SDS), <small>from August 23, 2018</small>'''\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|'''[[Branko Simonovi\u010d]] (DeSUS), <small>from August 29, 2018</small>'''\n|-\n| style=\"background:#005bab\" |\n|'''[[Tina Heferle]] (LM\u0160), <small>from August 23, 2018</small>'''\n|}\n\n=== Leaders of the political groups ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! colspan=\"3\" |Group\n!Leader\n!Deputy Leader(s){{efn|Groups that have more than 20 members can have 2 Deputy Leaders.}}\n!Secretary\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS SDS'''\n|[[Slovenian Democratic Party|Group of Slovenian Democratic Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke}}\n|[[Danijel Krivec]]\n|[[Franc Rosec]]<br />[[Nada Brinov\u0161ek]]\n|[[Maja Prezelj]]\n|-\n| style=\"background:#005bab\" |\n|style=\"text-align:center;\" |'''PS LM\u0160'''\n|[[List of Marjan \u0160arec|Group of List of Marjan \u0160arec]]<br />{{small|Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca}}\n|[[Brane Golubovi\u0107]]\n|[[Jerca Kor\u010de]]\n|[[Bojana Bavec]]\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS SD'''\n|[[Social Democrats (Slovenia)|Group of Social Democrats]]<br />{{small|Poslanska skupina Socialnih demokratov}}\n|[[Matja\u017e Han]]\n|[[Bojana Mur\u0161i\u010d]]\n|[[Miroslav Pretnar]]\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS SMC'''\n|[[Modern Centre Party|Group of Modern Centre Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Stranke modernega centra}}\n|[[Janja Sluga]]\n|''Vacant''\n|[[Ivana Grgi\u0107]]\n|-\n| style=\"background:red\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS Levica'''\n|[[The Left (Slovenia)|Group of The Left]]<br />{{small|Poslanska skupina Levice}}\n|[[Matej Ta\u0161ner Vatovec]]\n|[[Nata\u0161a Suki\u010d]]\n|[[Matej Kolenc]]\n|-\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS NSi'''\n|[[New Slovenia|Group of New Slovenia \u2013 Christian Democrats]]<br />{{small|Poslanska skupina Nove Slovenije \u2013 Kr\u0161\u010danskih demokratov}}\n|[[Jo\u017eef Horvat]]\n|[[Aleksander Reber\u0161ek]]\n|[[Terezija Trupi]]\n|-\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS SAB'''\n|[[Party of Alenka Bratu\u0161ek|Group of Party of Alenka Bratu\u0161ek]]<br />{{small|Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek}}\n|[[Ma\u0161a Kociper]]\n|[[Andrej Rajh]]\n|[[Jernej Pavli\u010d]]\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS DeSUS'''\n|[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia|Group of Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]<br />{{small|Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije}}\n|[[Franc Jur\u0161a]]\n|[[Jurij Lep]]\n|[[Ksenija Vencelj]]\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|style=\"text-align:center;\" |'''PS SNS'''\n|[[Slovenian National Party|Group of Slovenian National Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke}}\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]]\n|[[Du\u0161an \u0160i\u0161ko]]\n|[[Rok Dolenc]]\n|-\n| style=\"background:purple\" |\n| style=\"text-align:center;\" |'''PS IMNS'''\n|Group of Italian in Hungarian National Minority<br />{{small|Poslanska skupina italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti}}\n|[[Felice \u017di\u017ea]]\n|[[Ferenc Horv\u00e1th (politician)|Ferenc Horv\u00e1th]]\n|[[Petra Jamnik]]\n|-\n|}\n{{Notelist}}\n\n== Members ==\n{{main|Members of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia}}\n{{main|Seniority of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;line-height:16px;\"\n! rowspan=\"2\" |<small>Constituency</small>\n! colspan=\"22\" |<small>Electoral districts</small>\n|-\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>1</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>2</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>3</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>4</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>5</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>6</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>7</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>8</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>9</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>10</small>\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |<small>11</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>1</small>'''\n<small>Kranj</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Jesenice'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Radovljica I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Radovljica II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Kranj I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Kranj II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Kranj III'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Tr\u017ei\u010d'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u0160kofja Loka I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u0160kofja Loka II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Kamnik'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Idrija'''</small>\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Franc Kramar]] (SAB)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\"|<small>/</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Mateja Udov\u010d]] (SMC)</small>\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Branko Grims]] (SDS)</small>\n| style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Edvard Pauli\u010d]] (LM\u0160)</small>\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Marko Poga\u010dnik (politician)|Marko Poga\u010dnik]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Mihael Prevc]] (NSi)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Samo Bevk]] (SD)</small>\n|-\n|style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Igor Pe\u010dek]] (LM\u0160)</small>\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Jure Ferjan]]</small> (SDS)\n| style=\"background:red\" |\n|<small>[[Miha Kordi\u0161]] (Levica)</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>2</small>'''\n<small>Postojna</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Tolmin'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Piran'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Izola'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Koper I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Koper II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Se\u017eana'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ilirska Bistrica'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Postojna'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Nova Gorica I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Nova Gorica II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ajdov\u0161\u010dina'''</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Danijel Krivec]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Meira Hot]] (SD)</small>\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|<small>[[Branko Simonovi\u010d]] (DeSUS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Matej Ta\u0161ner Vatovec]] (Levica)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Marko Bandelli]] (SAB)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Andrej \u010cernigoj]] (NSi)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Robert Pav\u0161i\u010d]] (LM\u0160)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Elena Zavadlav U\u0161aj]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Matja\u017e Nemec]] (SD)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Eva Irgl]] (SDS)</small>\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Gregor Peri\u010d]] (SMC)</small>\n|-\n! rowspan=\"5\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>3</small>'''\n<small>Ljubljana-Center</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Logatec'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Vrhnika'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Vi\u010d-Rudnik I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Vi\u010d-Rudnik II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Vi\u010d-Rudnik III'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Vi\u010d-Rudnik IV'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Center'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana \u0160i\u0161ka I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana \u0160i\u0161ka II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana \u0160i\u0161ka III'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana \u0160i\u0161ka IV'''</small>\n|-\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Iva Dimic]] (NSi)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Jerca Kor\u010de]] (LM\u0160)</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Alenka Jeraj]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Monika Gregor\u010di\u010d]] (SMC)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Violeta Tomi\u0107]] (Levica)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|<small>[[Marko Koprivc]] (SD)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Andreja Zabret]] (LM\u0160)</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Ma\u0161a Kociper]] (SAB)</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Daniel Cukjati]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Leon Merjasec]] (SDS)</small>\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Jani M\u00f6derndorfer]] (SMC)</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>4</small>'''\n<small>Ljubjana-Be\u017eigrad</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ko\u010devje'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ribnica'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Grosuplje'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Litija'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Moste-Polje I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Moste-Polje II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Moste-Polje III'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Be\u017eigrad I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljubljana Be\u017eigrad II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Dom\u017eale I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Dom\u017eale II'''</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Predrag Bakovi\u0107]] (SD)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Jo\u017ee Tanko]] (SDS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |/\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Boris Doblekar]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\"  style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Janez Mo\u0161kri\u010d]] (SDS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|<small>[[Vojko Starovi\u0107]] (SAB)</small>\n| rowspan=\"2\"  style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Du\u0161an Verbi\u010d]] (SMC)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Luka Mesec]] (Levica)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Tina Heferle]] (LM\u0160)</small>\n| style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Brane Golubovi\u0107]] (LM\u0160)</small>\n|-\n| style=\"background:red\" |\n|<small>[[Nata\u0161a Suki\u010d]] (Levica)</small>\n|style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|<small>[[Tadeja \u0160u\u0161tar]] (NSi)</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>5</small>'''\n<small>Celje</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u0160entjur pri Celju'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Celje I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Celje II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u017dalec I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u017dalec II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Mozirje'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Velenje I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Velenje II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Slovenj Gradec'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ravne na Koro\u0161kem'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Radlje ob Dravi'''</small>\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Lidija Ivanu\u0161a]] (SDS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| style=\"background:red\" |\n|<small>[[\u017deljko Cigler]] (Levica)</small>\n| rowspan=\"2\"  style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Ljubo \u017dnidar]] (SDS)</small>\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|<small>[[Aleksander Reber\u0161ek]] (NSi)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Nada Brinov\u0161ek]] (SDS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Franc Rosec]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Jo\u017ee Lenart]] (LM\u0160)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Jani Prednik]] (SD)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|<small>[[Robert Polnar]] (DeSUS)</small>\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Janja Sluga]] (SMC)</small>\n| style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Nik Prebil]] (LM\u0160)</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>6</small>'''\n<small>Novo mesto</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u010crnomelj'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Novo Mesto I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Novo Mesto II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Trebnje'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Bre\u017eice'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Kr\u0161ko'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Sevnica'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''La\u0161ko'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Hrastnik'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Trbovlje'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Zagorje ob Savi'''</small>\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Anja Bah \u017dibert]] (SDS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Franci Kepa]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Du\u0161an \u0160i\u0161ko]] (SNS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Toma\u017e Lisec]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Matja\u017e Han]] (SD)</small>\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|<small>[[Ivan Hr\u0161ak]] (DeSUS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Primo\u017e Siter]] (Levica)</small>\n| rowspan=\"2\"  style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Rudi Medved]] (LM\u0160)</small>\n|-\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|<small>[[Bla\u017e Pavlin]] (NSi)</small>\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|<small>[[Soniboj Kne\u017eak]] (SD)</small>\n|-\n! rowspan=\"3\" style=\"text-align:center;\" |'''<small>7</small>'''\n<small>Maribor</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''\u0160marje pri Jel\u0161ah'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Slovenska Bistrica'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Slovenske Konjice'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ru\u0161e'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor III'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor IV'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor V'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor VI'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Maribor VII'''</small>\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |/\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Karmen Furman]] (SDS)</small>\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Bojan Podkraj\u0161ek]] (SDS)</small>\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n|<small>[[Jurij Lep]] (DeSUS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Dejan Kaloh]] (SDS)</small>\n|style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|<small>[[Franc Tr\u010dek]] (SD)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"2\" |<small>/</small>\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Lidija Divjak Mirnik]] (LM\u0160)</small>\n|-\n|style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|<small>[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti|Zmago Jelin\u010di\u010d]]  (SNS)</small>\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|<small>[[Bojana Mur\u0161i\u010d]] (SD)</small>\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Gregor \u017didan]] (SMC)</small>\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|<small>[[Andrej Rajh]] (SAB)</small>\n|-\n! rowspan=\"5\" |'''<small>8</small>'''\n<small>Ptuj</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Lendava'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ormo\u017e'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ljutomer'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Murska Sobota I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Murska Sobota II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Gornja Radgona'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Lenart'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Pesnica'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ptuj I'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ptuj II'''</small>\n! colspan=\"2\" |<small>'''Ptuj III'''</small>\n|-\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Jo\u017eef Horvat]] (NSi)</small>\n|style=\"background:#005bab\" |\n|<small>[[Alja\u017e Kova\u010di\u010d]] (LM\u0160)</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Franc Jur\u0161a]] (DeSUS)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Dejan \u017didan]] (SD)</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |<small>/</small>\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |/\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Marijan Pojbi\u010d]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Jo\u017eef Lenart]] (SDS)</small>\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Bo\u0161tjan Kora\u017eija]] (Levica)</small>\n| rowspan=\"4\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"4\" |<small>[[Suzana Lep \u0160imenko]] (SDS)</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Jani Ivanu\u0161a]] (SNS)</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |<small>[[Nu\u0161a Feren\u010di\u010d]] (SDS)</small>\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|<small>[[Mojca \u017dnidari\u010d]] (SMC)</small>\n|}\n\n=== Demographics ===\n{{bar box|float=right|title=Proportion of women elected<br />to the [[National Assembly (Slovenia)|National Assembly]]|bars={{bar percent|[[2018 Slovenian parliamentary election|2018 elections]]|#bb00bb|24.4}}\n{{bar percent|[[2014 Slovenian parliamentary election|2014 elections]]|#bb00bb|35.6}}\n{{bar percent|[[2011 Slovenian parliamentary election|2011 elections]]|#bb00bb|35.6}}\n{{bar percent|[[2008 Slovenian parliamentary election|2008 elections]]|#bb00bb|15.6}}\n{{bar percent|[[2004 Slovenian parliamentary election|2004 elections]]|#bb00bb|12.2}}\n{{bar percent|[[2000 Slovenian parliamentary election|2000 elections]]|#bb00bb|15.6}}\n{{bar percent|[[1996 Slovenian parliamentary election|1996 elections]]|#bb00bb|12.2}}\n{{bar percent|[[1992 Slovenian parliamentary election|1992 elections]]|#bb00bb|14.4}}}}8th National Assembly has 22 female MPs which equals 24,4 %, and is a little bit less than in the 7th Assembly. Youngest MP is [[Jerca Kor\u010de]] (LM\u0160) who is 28 years old. Oldest MP is [[Jo\u017eef \u010cesnik]] (SAB), who is 73 years old and also presided over the first session.\n\n== Changes in membership ==\n=== Changes of MPs ===\nChanges are expected when government will be formed, MP who is named Prime Minister, Minister, State Secretary or Secretary-General of the government, cannot be MP anymore and is replaced with an MP that would be elected, if they were not elected. Peter Jo\u017eef \u010cesnik and Miro Cerar, ministers of the 13th Government, resigned as MPs and will not take their seats after new government will be elected.\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;line-height:16px;\"\n|+\n! colspan=\"5\" |Vacator\n! rowspan=\"2\" |Reason for change\n! colspan=\"6\" |Successor\n|-\n!Constituency\n!District\n!Name\n! colspan=\"2\" |Party\n!Constituency\n!District\n!Name\n! colspan=\"2\" |Party\n!Date of installation\n|-\n|Kranj\n|Kamnik\n|[[Marjan \u0160arec]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|Elected Prime Minister\n|Kranj\n|Radovljica II\n|[[Karla Urh]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|23 August 2018\n|-\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana Vi\u010d-Rudnik III\n|[[Miro Cerar]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|SMC\n|Elected Minister\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana \u0160i\u0161ka II\n|[[Jani M\u00f6derndorfer]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|SMC\n|28 September 2018\n|-\n|Postojna\n|Se\u017eana\n|[[Marko Bandelli]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|Elected Minister\n|Postojna\n|Nova Gorica II\n|[[Andrej \u0160u\u0161melj]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|28 September 2018\n|-\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana Vi\u010d-Rudnik III\n|[[Peter Jo\u017eef \u010cesnik]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|Elected Minister\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana \u0160i\u0161ka II\n|[[Ma\u0161a Kociper]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|28 September 2018\n|-\n|Maribor\n|\u0160marje pri Jel\u0161ah\n|[[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|SMC\n|Elected Minister\n|Maribor\n|Maribor IV\n|[[Gregor \u017didan]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|SMC\n|28 September 2018\n|-\n|Novo mesto\n|Zagorje ob Savi\n|[[Rudi Medved]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|Elected Minister\n|Novo mesto\n|Hrastnik\n|[[Nina Maurovi\u010d]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|28 September 2018\n|-\n|Postojna\n|Nova Gorica II\n|[[Andrej \u0160u\u0161melj]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|Bandelli resigned as minister\n|Postojna\n|Se\u017eana\n|[[Marko Bandelli]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|SAB\n|19 December 2019\n|-\n|Celje\n|Mozirje\n|[[Darij Kraj\u010di\u010d]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|Resignation\n|Celje\n|\u017dalec II\n|[[Nik Prebil]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|5 March 2019\n|-\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Ribnica\n|[[Ljudmila Novak]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|Elected MEP\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Dom\u017eale II\n|[[Tadeja \u0160u\u0161tar]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|9 July 2019\n|-\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Ljubljana Be\u017eigrad II\n|[[Milan Brglez]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|SD\n|Elected MEP\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Ljubljana Be\u017eigrad I\n|[[Du\u0161an Verbi\u010d]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|SMC\n|9 July 2019\n|-\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Grosuplje\n|[[Janez Jan\u0161a]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Elected Prime Minister\n|Ljubljana Be\u017eigrad\n|Ljubljana Moste-Pollje I\n|[[Janez Mo\u0161kri\u010d]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|6 March 2020\n|-\n|Kranj\n|Radovljica II\n|[[Karla Urh]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|New Government formed\n|Kranj\n|Kamnik\n|[[Marjan \u0160arec]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|13 March 2020\n|-\n|Novo mesto\n|Hrastnik\n|[[Nina Maurovi\u010d]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|New Government formed\n|Novo mesto\n|Zagorje ob Savi\n|[[Rudi Medved]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|LM\u0160\n|13 March 2020\n|-\n|Kranj\n|Kamnik\n|[[Matej Tonin]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|Elected Minister\n|Kranj\n|\u0160kofja Loka II\n|[[Mihael Prevc]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|19 March 2020\n|-\n|Postojna\n|Postojna\n|[[Zvonko \u010cerna\u010d]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Elected Minister\n|Postojna\n|Nova Gorica I\n|[[Elena Zavadlav U\u0161aj]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|19 March 2020\n|-\n|Postojna\n|Ajdov\u0161\u010dina\n|[[Jernej Vrtovec]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|Elected Minister\n|Postojna\n|Ilirska Bistrica\n|[[Andrej \u010cernigoj]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|NSi\n|19 March 2020\n|-\n|Ljubljana Center\n|Logatec\n|[[Andrej \u0160ircelj]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Elected Minister\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana \u0160i\u0161ka IV\n|[[Leon Merjasec]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|19 March 2020\n|-\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana Vi\u010d-Rudnik IV\n|[[An\u017ee Logar]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Elected Minister\n|Ljubljana Center\n|Ljubljana \u0160i\u0161ka III\n|[[Mojca \u0160krinjar]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|19 March 2020\n|-\n|Kranj\n|\u0160kofja Loka II\n|[[\u017dan Mahni\u010d]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Named State Secretary\n|Kranj\n|Tr\u017ei\u010d\n|[[Jure Ferjan]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|19 March 2020\n|-\n|Ptuj\n|Lenart\n|[[Franc Breznik]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Named State Secretary\n|Ptuj\n|Ptuj II\n|[[Nu\u0161a Feren\u010di\u010d]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|TBD\n|-\n|Celje\n|\u0160entjur pri Celju\n|[[Jelka Godec]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|Named State Secretary\n|Celje\n|\u017dalec I\n|[[Ljubo \u017dnidar]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|SDS\n|TBD\n|}\n\n=== Changes in the political groups membership ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;line-height:16px;\"\n|-\n! style=\"width:150px;\" |Name\n! colspan=\"2\" style=\"width:150px;\" |Elected for\n! colspan=\"2\" style=\"width:150px;\" |Previous group\n! colspan=\"2\" style=\"width:150px;\" |New group\n|-\n|[[Milan Brglez]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}; width:1px;\" |\n|SMC\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}; width:1px;\" |\n|PS SMC\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}; width:1px;\" |\n|'''PS SD'''\n|-\n|[[Lidija Ivanu\u0161a]]\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|SNS\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|PS SNS\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|'''PS SDS'''\n|-\n|[[Franc Tr\u010dek]]\n| style=\"background:red\" |\n|Levica\n| style=\"background:red\" |\n|PS Levica\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}; width:1px;\" |\n|'''PS SD'''\n|}\n\n== Working bodies ==\n{{main|Members of the working bodies of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! colspan=\"3\" |Group\n!Presidents\n!Vice-Presidents\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS SDS'''\n|[[Slovenian Democratic Party|Group of Slovenian Democratic Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Slovenske demokratske stranke}}\n|{{Composition bar|6|21|{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|11|38|{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|2|3|{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|0|3|{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS LM\u0160'''\n|[[List of Marjan \u0160arec|Group of List of Marjan \u0160arec]]<br />{{small|Poslanska skupina Liste Marjana \u0160arca}}\n|{{Composition bar|2|21|hex=#005bab}}\n|{{Composition bar|8|38|hex=#005bab}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|hex=#005bab}}\n|{{Composition bar|1|3|hex=#005bab}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS SD'''\n|[[Social Democrats (Slovenia)|Group of Social Democrats]]<br />{{small|Poslanska skupina Socialnih demokratov}}\n|{{Composition bar|2|21|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|5|38|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|1|3|{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS SMC'''\n|[[Modern Centre Party|Group of Modern Centre Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Stranke modernega centra}}\n|{{Composition bar|2|21|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|4|38|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|1|3|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|1|3|{{Party of Miro Cerar/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS Levica'''\n|[[The Left (Slovenia)|Group of The Left]]<br />{{small|Poslanska skupina Levice}}\n|{{Composition bar|2|21|red}}\n|{{Composition bar|3|38|red}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|red}}\n|{{Composition bar|0|3|red}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS NSi'''\n|[[New Slovenia|Group of New Slovenia \u2013 Christian Democrats]]<br />{{small|Poslanska skupina Nove Slovenije \u2013 Kr\u0161\u010danskih demokratov}}\n|{{Composition bar|3|21|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|0|38|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|1|3|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|1|3|{{New Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS SAB'''\n|[[Party of Alenka Bratu\u0161ek|Group of Party of Alenka Bratu\u0161ek]]<br />{{small|Poslanska skupina Stranke Alenke Bratu\u0161ek}}\n|{{Composition bar|1|21|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|2|38|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|0|3|{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS DeSUS'''\n|[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia|Group of Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]<br />{{small|Poslanska skupina Demokrati\u010dne stranke upokojencev Slovenije}}\n|{{Composition bar|2|21|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|0|38|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|{{Composition bar|0|3|{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS SNS'''\n|[[Slovenian National Party|Group of Slovenian National Party]]<br />{{small|Poslanska skupina Slovenske nacionalne stranke}}\n|{{Composition bar|0|21|hex=#FEF200}}\n|{{Composition bar|4|38|hex=#242124}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|hex=#FEF200}}\n|{{Composition bar|0|3|hex=#FEF200}}\n|-\n| rowspan=\"2\" style=\"background:purple\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;\" |'''PS IMNS'''\n|Group of Italian in Hungarian National Minority<br />{{small|Poslanska skupina italijanske in mad\u017earske narodne skupnosti}}\n|{{Composition bar|1|21|hex=purple}}\n|{{Composition bar|1|38|hex=purple}}\n|-\n|Commissions of Inquiry\n|{{Composition bar|0|3|hex=purple}}\n|{{Composition bar|0|3|hex=purple}}\n|-\n|}\n\n=== Committiees ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n|+\n! style=\"width:500px;\" |Committee\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |President\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Vice-Presidents\n! style=\"width:200px;\" |Secretary{{efn|Employee of the NA, not MP.}}\n!Members\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Agriculture, Forestry and Food\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\" |\n| rowspan=\"2\" |''Vacant''\n|style=\"background:#005bab\" |\n|''Vacant''\n| rowspan=\"2\" |[[Dragana \u010culjkovi\u0107]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|[[Jani Ivanu\u0161a]] (SNS)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Culture\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Violeta Tomi\u0107]] (Levica)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Alenka Jeraj]] (SDS)\n| rowspan=\"2\" |[[Marjana Stari\u010d]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|[[Marko Bandelli]] (SAB)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Defence\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Samo Bevk]] (SD)\n|style=\"background:#005bab\" |\n|[[Robert Pav\u0161i\u010d]] (LM\u0160)\n| rowspan=\"2\" |[[Peter Bah\u010di\u010d]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:red\" |\n|[[Miha Kordi\u0161]] (Levica)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Education, Science, Sport and Youth\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Toma\u017e Lisec]] (SDS)\n| rowspan=\"2\" |[[Danica Polak Gruden]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Marko Koprivc]] (SD)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on EU Affairs\n| rowspan=\"2\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Igor Pe\u010dek]] (LM\u0160)\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Marko Koprivc]] (SD)\n| rowspan=\"2\" |[[Barbara Medved \u0160pileti\u010d]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]] (SNS)\n|-\n| rowspan=\"3\" |Committee on Finance\n| rowspan=\"3\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"3\" |[[Robert Polnar]] (DeSUS)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Marko Poga\u010dnik (politician)|Marko Poga\u010dnik]] (SDS)\n| rowspan=\"3\" |[[Barbara Reflak]]\n| rowspan=\"3\" |19\n|-\n|style=\"background:#005bab\" |\n|[[Andreja Zabret]] (LM\u0160)\n|-\n| style=\"background:red\" |\n|[[Luka Mesec]] (Levica)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Foreign Policy\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Matja\u017e Nemec]] (SD)\n|style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Monika Gregor\u010di\u010d]] (SMC)\n| rowspan=\"2\" |[[Katja Jerman]]\n| rowspan=\"2\" |19\n|-\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|''Vacant''\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Health\n| rowspan=\"2\" style=\"background:red\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|''Vacant''\n| rowspan=\"2\" |[[Hedvika Stani\u010d Igli\u010dar]]\n| rowspan=\"2\" |19\n|-\n|style=\"background:#005bab\" |\n|[[Jo\u017ee Lenart]] (LM\u0160)\n|-\n| rowspan=\"3\" |Committee on Infrastructure, Environment and Spatial Planning\n| rowspan=\"3\" style=\"background:#005bab\" |\n| rowspan=\"3\" |[[Edvard Pauli\u010d]] (LM\u0160)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Bojan Podkraj\u0161ek]] (SDS)\n| rowspan=\"3\" |[[Anton Pelko]]\n| rowspan=\"3\" |19\n|-\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|[[Andrej Rajh]] (SAB)\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|[[Du\u0161an \u0160i\u0161ko]] (SNS)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on Justice\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Bla\u017e Pavlin]] (NSi)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Dejan Kaloh]] (SDS)\n| rowspan=\"2\" |[[Marija Pe\u010djak Ferle\u017e]]\n| rowspan=\"2\" |13\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Meira Hot]] (SD)\n|-\n| rowspan=\"3\" |Committee on Labour, Family, Social Policy and Disability\n| rowspan=\"3\" style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| rowspan=\"3\" |[[Vojko Starovi\u010d]] (SAB)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Marijan Pojbi\u010d]] (SDS)\n| rowspan=\"3\" |[[Tina K\u0161ela Premik]]\n| rowspan=\"3\" |17\n|-\n|style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Mojca \u017dnidari\u010d]] (SMC)\n|-\n| style=\"background:red\" |\n|[[Primo\u017e Siter]] (Levica)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on the Economy\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Gregor Peri\u010d]] (SMC)\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Suzana Lep \u0160imenko]] (SDS)\n| rowspan=\"2\" |[[Nata\u0161a \u0160krbec Sr\u010dnik]]\n| rowspan=\"2\" |17\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Soniboj Kne\u017eak]] (SD)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Committee on the Interior, Public Administration and Local Self-Government\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n| rowspan=\"2\" |''Vacant''\n|style=\"background:#005bab\" |\n|[[Nik Prebil]] (LM\u0160)\n| rowspan=\"2\" |[[Ana Komac]]\n| rowspan=\"2\" |19\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Predrag Bakovi\u010d]] (SD)\n|-\n|<small>''Joint Committee{{efn|Temporary general committee, until all of the permanent committees were formed.}}''</small> (NOT ACTIVE ANYMORE)\n| style=\"background:#005bab\" |\n|<small>''[[Rudi Medved]] (LM\u0160)''</small>\n| style=\"background:red\" |\n|<small>''[[Violeta Tomi\u0107]] (Levica)''</small>\n|[[Nata\u0161a \u0160krbec Sr\u010dnik|<small>''Nata\u0161a \u0160krbec Sr\u010dnik''</small>]]\n|/\n|}{{Notelist}}\n\n=== Standing Commissions ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! style=\"width:500px;\" |Commission\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |President\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Vice-Presidents\n! style=\"width:200px;\" |Secretary\n!Members\n|-\n|[[Commission for Petitions, Human Rights and Equal Opportunities of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for Petitions, Human Rights and Equal Opportunities]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\" |\n|[[Eva Irgl]] (SDS)\n| style=\"width:1px;background:#005bab\" |\n|[[Alja\u017e Kova\u010di\u010d]] (LM\u0160)\n|[[Ana Ivas Brezigar]]\n|9\n|-\n| rowspan=\"2\" |[[Commission for Public Office and Elections of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for Public Office and Elections]]\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}};\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Ivan Hr\u0161ak]] (DeSUS)\n|style=\"background:#005bab\" |\n|[[Lidija Divjak Mirnik]] (LM\u0160)\n| rowspan=\"2\" |[[Katja Leitinger]]\n| rowspan=\"2\" |19\n|-\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Anja Bah \u017dibert]] (SDS)\n|-\n|[[Commission for Relations with Slovenes in Neighbouring and Other Countries of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for Relations with Slovenes in Neighbouring and Other Countries]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|[[Iva Dimic]] (NSi)\n|style=\"background:#005bab\" |\n|''Vacant''\n|[[Polona Klemen\u010di\u010d]]\n|13\n|-\n|[[Commission for the National Communities of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for the National Communities]]\n| style=\"background:purple\" |\n|[[Ferenc Horv\u00e1th (politician)|Ferenc Horv\u00e1th]] (IMNS)\n| style=\"background:purple\" |\n|[[Felice \u017di\u017ea]] (IMNS)\n|[[Rodana Ro\u017eanc Krul\u010di\u010d]]\n|11\n|-\n|[[Commission for the Rules of Procedure of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for the Rules of Procedure]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Karmen Furman]] (SDS)\n|style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Mateja Udov\u010d]] (SMC)\n|[[Maja Bri\u0161ki]]\n|11\n|-\n|[[Constitutional Commission of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Constitutional Commission]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Branko Grims]] (SDS)\n|style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Gregor \u017didan]] (SMC)\n|[[Boris Vri\u0161er]]\n|19\n|}\n\n=== Supervisory Commissions ===\nIn supervisory commissions opposition has majority.\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! style=\"width:500px;\" |Commission\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |President\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Vice-Presidents\n! style=\"width:200px;\" |Secretary\n!Members\n|-\n|[[Commission for Public Finance Control of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for Public Finance Control]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|''Vacant''\n| style=\"width:1px; background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]] (SNS)\n|[[Jo\u017ee Kon\u010dan]]\n|13\n|-\n|[[Commission for the Supervision of Intelligence and Security Services of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Commission for the Supervision of Intelligence and Security Services]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|''Vacant''\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|''Vacant''\n|[[Marinka Bogolin]]\n|9\n|}\n\n=== Inquiry Commissions ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! style=\"width:500px;\" |Commission\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |President\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Vice-Presidents\n! style=\"width:200px;\" |Secretary\n!style=\"width:50px;\" |Members\n|-\n| style=\"width:500px;\" |Commission of Inquiry for determining the responsibility of holders of public office in the child cardiology programme and procurement of medical supplies and equipment\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\" |\n|style=\"width:200px;\" |''Vacant''\n|  style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Jani Prednik]] (SD)\n|style=\"width:200px;\" |[[Boris vri\u0161er]]\n|9\n|-\n| style=\"width:500px;\" |Commission of Inquiry for investigating abuses and uneconomical practices in the BAMC\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|style=\"width:200px;\" |''Vacant''\n|  style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}; width:1px;\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Monika Gregor\u010di\u010d]] (SMC)\n|style=\"width:200px;\" |[[Ana Ivas Brezigar]]\n|9\n|-\n| style=\"width:500px;\" |Commission of Inquiry for investigating the alleged money laundering in Nova Kreditna banka Maribor, d. d., the suspected illegal financing of the Slovenian Democratic Party and the suspected illegal financing of the election campaign for the early elections to the National Assembly in 2018\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Jani M\u00f6derndorfer]] (SMC)\n| style=\"background:#005bab\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Alja\u017e Kova\u010di\u010d]] (LM\u0160)\n|style=\"width:200px;\" |[[Zoran Skubic]]\n|9\n|-\n| style=\"width:500px;\" |Commission of Inquiry for investigating abuses in the case of Franc Kangler and others\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\" |\n|style=\"width:200px;\" |''Vacant''\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Tadeja \u0160u\u0161tar]] (NSi)\n|style=\"width:200px;\" |[[Bo\u017eena Pem]]\n|5\n|}\n\n=== Other bodies ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! style=\"width:500px;\" |Body\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |President\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Vice-Presidents\n! style=\"width:350px;\" |Members\n|-\n|[[Council of the Speaker of the National Assembly of the Republic of Slovenia|Council of the Speaker of the National Assembly]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}; width:1px;\" |\n| style=\"width:200px;\" |[[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)\n| style=\"width:1px;\" |\n|None (de facto Deputy Speakers)\n|Speaker and Deputy Speakers (no voting right)<br />Leaders of political groups (voting right)<br />Representatives of National Minorities (voting right)\n|-\n| rowspan=\"2\" |Club of the Female MPs\n| rowspan=\"2\" style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}; width:1px;\" |\n| rowspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |[[Bojana Mur\u0161i\u010d]] (SD)\n|style=\"width:1px; background:#005bab\" |\n|style=\"width:200px;\" |[[Andreja Zabret]] (LM\u0160)\n| rowspan=\"2\" |Female MPs\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}\" |\n|[[Mateja Udov\u010d]] (SMC)\n|}\n\n[[File:Dr\u017eavni zbor.JPG|thumb|387x387px|Detail from the Parliament Building, Ljubljana \u2013 Slovenian National Anthem|alt=]]\n\n== Sessions ==\n=== Sessions of the Assembly ===\n{{main|List of Sessions of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia}}\n\n== Appointments ==\nFor full list of appointments and nominations see [[Appointments by the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia]].\n\n=== Elections ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px; text-align: center;\"\n|+\n! style=\"width:130px;\" |Date\n! colspan=\"2\" style=\"width:250px;\" |Proposer\n! style=\"width:150px;\" |Position\n! style=\"width:150px;\" |Candidate\n! style=\"width:80px;\" |Voted\n! style=\"width:80px; background:#76dd71;\" |In favour\n! style=\"width:80px; background:#ff6363\" |Against\n! style=\"width:80px; background:#fff79b\" |Invalid\n!Comments\n|-\n|22 June 2018\n|50 MPs, first signatory [[Marjan \u0160arec]]\n|<ref>Proposal: Speaker; 22 June 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=C1257A70003EE749C12582B4004537BF&db=kon_akt&mandat=VIII</ref>\n|Speaker\n|'''[[Matej Tonin]]'''\n|89\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''80'''\n|9\n|1\n|<small>1st Regular Session; secret ballot</small>\n|-\n|17 August 2018\n|43 MPs, first signatory [[Brane Golubovi\u0107]]\n|<ref>Proposal: Prime Minister; 8 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=D081AABABD6F7FB2C12582E3003D5D35&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Prime Minister\n|'''[[Marjan \u0160arec]]'''\n|87\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''55'''\n|31\n|1\n|<small>5th Extraordinary Session; secret ballot;</small>\n|-\n|23 August 2018\n|52 MPs, first signatory [[Andreja Zabret]]\n|<ref>Proposal: Deputy-Speaker; 16 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=846C50BFBFD06B6DC12582EB00346C56&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Deputy-Speaker\n|'''[[Tina Heferle]]'''\n|83\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''66'''\n|8\n|9\n|<small>5th Extraordinary Session; secret ballot</small>\n|-\n|23 August 2018\n|25 MPs, first signatory [[Anja Bah \u017dibert]]\n|<ref>Proposal: Deputy-Speaker; 22 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=D44ECCCF6AFAA5CBC12582F10031AEB2&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Deputy-Speaker\n|'''[[Jo\u017ee Tanko]]'''\n|85\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''74''<nowiki/>'''''\n|3\n|8\n|<small>6th Extraordinary Session; secret ballot</small>\n|-\n|23 August 2018\n|52 MPs, first signatory [[Matja\u017e Han]]\n|<ref>Proposal: Speaker; 23 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=4FF762C167265F11C12582F2003D7279&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Speaker\n|'''[[Dejan \u017didan]]'''\n|60\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''49'''\n|8\n|3\n|<small>6th Extraordinary Session; secret ballot</small>\n|-\n|29 August 2018\n|52 MPs, first signatory [[Franc Jur\u0161a]]\n|<ref>Proposal: Deputy-Speaker; 28 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=D0A15A5519C7E917C12582F70050DFCB&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Deputy-Speaker\n|'''[[Branko Simonovi\u010d]]'''\n|78\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''67'''\n|7\n|4\n|<small>7th Extraordinary Session; secret ballot</small>\n|-\n|29 August 2018\n|Council of the Speaker\n|<ref>Proposal: Secretary-General; 28 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=11F82F878AE742DFC12582F70051C124&db=pre_akt&mandat=VIII</ref>\n|Secretary-General\n|'''[[Ur\u0161ula Zore Tav\u010dar]]'''\n|76\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''76'''\n|0\n|/\n|<small>7th Extraordinary Session; roll call</small>\n|-\n|13 September 2018\n|Prime Minister-elect [[Marjan \u0160arec]]\n|\n| colspan=\"2\" |Ministers of the [[13th Government of Slovenia|13th Government]]\n|79\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''45'''\n|34\n|/\n|<small>8th Extraordinary Session; roll call</small>\n|-\n|3 March 2020\n|President of the Republic [[Borut Pahor]]\n|<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/35be1f4654d42d4bc3a5488b60820e76b6a67406768e8f4e5802f397f6668633</ref>\n|Prime Minister\n|'''[[Janez Jan\u0161a]]'''\n|84\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''52'''\n|31\n|1\n|<small>16th Regular Session; secret ballot</small>\n|-\n|5 March 2020\n|47 MPs, first signatory [[Janja Sluga]]\n|<ref>https://imss.dz-rs.si/IMiS/ImisAdmin.nsf/ImisnetAgent?OpenAgent&2&DZ-MSS-01/fb4bea486f9c7b68bfaa745df4b22dcb22b1f9d38d262f52d72259dee8b821fe</ref>\n|Speaker\n|'''[[Igor Zor\u010di\u010d]]'''\n|88\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''48'''\n|29\n|11\n|<small>16th Regular Session; secret ballot</small>\n|-\n|13 March 2020\n|Prime Minister-elect [[Janez Jan\u0161a]] \n|<ref>https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/seje/glasovanje?mandat=VIII&seja=31.%20Izredna&uid=C1257A70003EE753C125852A006C7DB9</ref>\n| colspan=\"2\" |Ministers of the [[14th Government of Slovenia|14th Government]]\n|84\n| style=\"background:#9bf796;\" |'''52'''\n|31\n|1\n|<small>31st Extraordinary Session; piblic vote</small>\n|}\n\n=== Motions for removal ===\nMotion for removal can be submitted by the same proposer who proposed designee's election and it is decided about removal by the same procedure that was needed for the election.\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px; text-align: center;\"\n! style=\"width:130px;\" |Date\n! colspan=\"2\" style=\"width:250px;\" |Proposer\n! style=\"width:150px;\" |Position\n! style=\"width:150px;\" |Designee\n! style=\"width:80px;\" |Voted\n! style=\"width:80px; background:#76dd71\" |In favour\n! style=\"width:80px; background:#ff6363\" |Against\n! style=\"width:80px; background:#fff79b\" |Invalid\n!Comments\n|-\n|23 August 2018\n|style=\"width:250px;\" |49 MPs, first signatory [[Brane Golubovi\u0107]]\n|<ref>Motion: Removal of the Speaker: 16 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=4CAAD88C5A5F8A86C12582EB00373457&db=pre_akt&mandat=VIII</ref><br /><ref>Withdrawal of the Motion: Removal of the Speaker: 17 August 2018 \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/seje/evidenca?mandat=VIII&type=sej&uid=0A84A9F385AD2F17C12582EC0021D062</ref>\n|Speaker\n|'''[[Matej Tonin]]'''\n| colspan=\"4\" |Tonin announced his resignation.\n|<small>secret ballot; after Matej Tonin is removed from office, Tina Heferle (LM\u0160) (if elected Deputy-Speaker) will become Acting-Speaker until new Speaker is elected.<br />'''PROPOSER WITHDREW THE MOTION'''.</small>\n|}\n\n== Composition of the executive ==\n{{multiple image\n| align =\n| direction =\n| width =\n| caption_align = center\n| header_align = center\n| header   = <big>Executive</big>\n| image1   = Borut Pahor 2010.jpg\n| width1   = 152\n| alt1     = Borut Pahor\n| caption1 = ''Incumbent''<br>President of the Republic<br />[[Borut Pahor]] (SD)\n| image2   = Miro Cerar 2014-07-13.jpg\n| width2   = 156\n| alt2     = Miro Cerar\n| caption2 = ''Former''<br>Prime Minister<br />[[Miro Cerar]] (SMC)\n| image3   = Marjan \u0160arec in Logatec 2017.jpg\n| width3   = 132\n| alt3     = Marjan \u0160arec\n| caption3 = ''Former''<br>Prime Minister<br />[[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160)\n| image4   = Janez_Jan\u0161a_at_Helsinki_2018.jpg\n| width4   = 145\n| alt4     = Janez Jan\u0161a\n| caption4 = ''Incumbent''<br>Prime Minister<br>[[Janez Jan\u0161a]] (SDS)\n}}\n* [[President of Slovenia|President of the Republic]]: '''[[Borut Pahor]] (SD), from 22 December 2012'''\n* Government:\n**<small>[[12th Government of Slovenia|12th Government]] (18 September 2014 \u2013 13 September 2018)</small>\n***<small>[[Prime Minister of Slovenia|Prime Minister]]: [[Miro Cerar]] (SMC)</small>\n**<small>[[13th Government of Slovenia|13th Government]] (13 September 2018 \u2013 13 March 2020)</small>\n***<small>Prime Minister: [[Marjan \u0160arec]] (LM\u0160)</small>\n**'''[[14th Government of Slovenia|14th Government]] (<small>13 March 2020 \u2013</small> )'''\n***'''Prime Minister: [[Janez Jan\u0161a]] (SDS)'''\n\n=== Interpellations, votes of confidence, and impeachement ===\n\n==== Interpellations ====\nAccording to the Article 118 of the Constitution at least 10 MPs can submit and interpelation{{typo help inline|reason=similar to interpellation|date=November 2019}} against a minister or government as a whole.\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px; text-align: center;\"\n! style=\"width:9%;\" |Date of vote\n! colspan=\"2\" |Proposer\n! style=\"width:12%;\" |Interpellated\n! style=\"width:80px;\" |Quorum\n! style=\"width:80px; background:#76dd71;\" |In favour\n! style=\"width:80px; background:#ff6363\" |Against\n! style=\"width:80px; background:#fff79b\" |Abstain\n!Comments\n|-\n|21 June 2019\n|<ref>Interpellation of Karl Erjavec by SDS \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=213C3B46FA55CBE8C12583F6004643D4&db=pre_akt&mandat=VIII&tip=doc</ref>\n|SDS\n|[[Karl Erjavec]], Minister of Defence\n|74\n|35\n|39\n|0\n|Interpellation due to the alleged misuse of the military intelligence service.\n|}\n\n==== Votes of confidence ====\nPrime Minister can, according to the Article 117 of the Constitution request a vote of confidence. If government does not win the vote of confidence, National Assembly has to elect new Prime Minister within 30 days. If it fails, President of the Republic dissolves the National Assembly and snap election takes place within 60 days.\n\nAlso, according to the Article 116 of the Constitution, 10 MPs can propose a vote of no confidence and at the same time propose a candidate for the new Prime Minister.\n\n==== Impeachment ====\nBased on Articles 109 and 119 of the Constitution National Assembly may impeach President of the Republic, Prime Minister or ministers before the Constitutional Court if they violate the Constitution or laws.\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px; text-align: center;\"\n! style=\"width:9%;\" |Date of vote\n! colspan=\"2\" |Proposer\n! style=\"width:12%;\" |Interpellated\n! style=\"width:80px;\" |Quorum\n! style=\"width:80px; background:#76dd71;\" |In favour\n! style=\"width:80px; background:#ff6363\" |Against\n! style=\"width:80px; background:#fff79b\" |Abstain\n!Comments\n|-\n|29 January 2019\n|<ref>Impeachment of PM Marjan \u0160arec \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/zakonodaja/izbranZakonAkt?uid=C1257A70003EE749C125836A002EBC81&db=kon_akt&mandat=VIII</ref><ref>Impeachment of PM Marjan \u0160arec Vote \u2013 https://www.dz-rs.si/wps/portal/Home/deloDZ/seje/glasovanje?mandat=VIII&seja=04.%20Redna&uid=C1257A70003EE753C1258391005B3920</ref>\n|SDS and SNS\n|[[Marjan \u0160arec]], Prime Minister\n|89\n|29\n|'''53'''\n|7\n|Impeachment for not implementing the decision of the Constitutional Court regarding the financing of the private primary education.\n|}\n\n== Legislative services heads ==\n* Secretary-General: [[Ur\u0161ula Zore Tav\u010dar]]\n** Head of the Secretariat and Deputy Secretary-General: [[Jerneja Bergo\u010d]]\n*** Head of29 the Sector for the activities of the National Assembly: [[Mojca Marn \u010cepuran]]\n**** Head of the Department for preparation of sessions of the National Assembly and working bodies:\n**** Head of the Department for international activity, protocol and translation: [[Tatjana Pandev]]\n*** Head of the Research and documentation sector: [[Tatjana Kra\u0161ovec]]\n**** Head of the Research department: [[Igor Zobavnik]]\n**** Head of the Documentation and Library Department: [[Vojka Vuk Dirnbek]]\n** Director and Deputy Secretary-General: [[Igor Ivan\u010di\u010d]]\n*** Head of the General sector: [[Anita Longo]]\n**** Head of the Department of Organization and Staff: [[Sonja Nahtigal]]\n**** Head of the Financial department: [[Rok Tom\u0161i\u010d]]\n*** Head of the Information sector:\n**** Head of the Information Systems Development Department: [[Bojan Verbi\u010d]]\n**** Head of the Department for work with materials and mail: [[Gordana \u010cerne]]\n**** Head of the Department of Operations Service: [[Jela Jeli\u010d]]\n**** Head of the Department for printing: [[Iztok Poto\u010dnik]]\n*** Head of the Operational-technical sector: [[Alenka Urban\u010di\u010d]]\n**** Head of the Investment and Maintenance Department: [[Janez Gomboc]]\n**** Head of the Catering Department: [[Verica Novakovi\u0107]]\n**** Head of the Department of Transportation: [[Ivo Paal]]\n**** Head of the Department for Reception and Telephones: [[Anita Knez]]\n* Services of the political groups\n** Expert assistance for the political groups\n* Head of the Office of the President: [[Katarina Rato\u0161a]]\n* Head of the Legal Service: [[Nata\u0161a Vor\u0161i\u010d]]\n* Head of the Public Relations Office: [[Karmen Ugle\u0161i\u010d]]\n* Permanent Representative of the National Assembly to the European Parliament: [[Zvone Bergant]]\n\n== International activity ==\n\n=== International activity of the Speaker ===\n\n=== Delegations ===\n{{main|Members of delegations of the 8th National Assembly of the Republic of Slovenia}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"line-height:16px;\"\n! style=\"width:500px;\" |Delegation\n! colspan=\"2\" style=\"width:200px;\" |Head\n! style=\"width:200px;\" |Secretary\n|-\n|[[Council of Europe|Delegation to the Parliamentary Assembly of the Council of Europe]]\n|style=\"width:1px; background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\" |\n|''Vacant''\n|[[Alja \u0160kibin]]\n|-\n|[[NATO|Delegation to the NATO Parliamentary Assembly]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Robert Pav\u0161i\u010d]] (LM\u0160)\n|[[Tamara Gruden Pe\u010dan]]\n|-\n|[[Central European Initiative|Delegation to the CEI Parliamentary Dimension]]\n|style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}; width:1px;\"|\n|[[Branko Grims]] (SDS)\n|[[Sta\u0161a Kobi \u0160mid]]\n|-\n|[[Union for the Mediterranean|Delegation to the Parliamentary Assembly of the Union for the Mediterranean]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|[[Romana Novak]]\n|-\n|[[Inter-Parliamentary Union|IPU National Group in the National Assembly]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Nemec]] (SD) ''(ex officio as President of CFP)''\n|[[Tatjana Pandev]]\n|-\n|[[South-East European Cooperation Process|Delegation to the SEECP Parliamentary Assembly]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Dejan \u017didan]] (SD) ''(ex officio as Speaker)''\n|[[Tatjana Pandev]]\n|-\n|[[Organization for Security and Co-operation in Europe|Delegation to the Parliamentary Assembly of the OSCE]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Gregor Peri\u010d]] (SMC)\n|[[Tamara Gruden Pe\u010dan]]\n|-\n|Delegation of the National Assembly in the Group for Joint Parliamentary Supervision of EUROPOL\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Tina Heferle]] (LM\u0160)\n|[[Maja Bri\u0161k]]\n|}\n\n=== Friendship groups ===\n{| class=\"wikitable\"\n!Country\n! colspan=\"2\" |President\n! rowspan=\"19\" |\n!Country\n! colspan=\"2\" |President\n! rowspan=\"19\" |\n!Country\n! colspan=\"2\" |President\n|-\n|[[Austria|Republic of Austria]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|''Vacant''\n|[[Denmark|Kingdom of Denmark]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Monika Gregor\u010di\u010d]] (SMC)\n|[[Kingdom of the Netherlands]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Igor Zor\u010di\u010d]] (SMC)\n|-\n|[[Bosnia and Herzegovina]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Marko Koprivc]] (SD)\n|[[Finland|Republic of Finland]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|[[United Kingdom|United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|-\n|[[France|French Republic]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Nemec]] (SD)\n|[[India|Republic of India]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Suzana Lep \u0160imenko]] (SDS)\n|[[Estonia|Republic of Estonia]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|-\n|[[Croatia|Republic of Croatia]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Jani Prednik]] (SD)\n|[[Japan]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|[[Canada]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|-\n|[[Ireland]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Bojana Mur\u0161i\u010d]] (SD)\n|[[South Korea|Republic of Korea]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Suzana Lep \u0160imenko]] (SDS)\n|[[Kazakhstan|Republic of Kazakhstan]]\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n|[[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]] (SNS)\n|-\n|[[Italy|Italian Republic]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Meira hot|Meira Hot]] (SD)\n|[[Norway|Kingdom of Norway]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|''Vacant''\n|[[Kosovo|Republic of Kosovo]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|-\n|[[Israel|State of Israel]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|''Vacant''\n|[[Poland|Republic of Poland]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Suzana Lep \u0160imenko]] (SDS)\n|[[Romania]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|-\n|[[China|Peoples' Republic of China]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Lidija Divjak Mirnik]] (LM\u0160)\n|[[Slovakia|Slovak Republic]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Toma\u017e Lisec]] (SDS)\n|[[Brazil|Federative Republic of Brazil]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Alenka Jeraj]] (SDS)\n|-\n|[[Hungary]]\n| style=\"background:purple\" |\n|[[Ferenc Horv\u00e1th (politician)|Ferenc Horv\u00e1th]] (IMNS)\n|[[Spain|Kingdom of Spain]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Bojana Mur\u0161i\u010d]] (SD)\n|[[Cyprus|Republic of Cyprus]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Jani Prednik]] (SD)\n|-\n|[[North Macedonia|Republic of North Macedonia]]\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n|[[Iva Dimic]] (NSi)\n|[[Spain|Kingdom of Spain]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|''Vacant''\n|[[Egypt|Arab Republic of Egypt]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Nemec]] (SD)\n|-\n|[[Germany|Federal Republic of Germany]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Branko Grims]] (SDS)\n|[[Turkey|Republic of Turkey]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Monika Gregor\u010di\u010d]] (SMC)\n|[[Switzerland|Swiss Confederation]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Branislav Raji\u0107]] (SMC)\n|-\n|[[Palestinian territories|Palestine]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Matej Ta\u0161ner Vatovec]] (Levica)\n|[[Ukraine]]\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n|[[Vojko Starovi\u0107]] (SAB)\n|[[Albania|Republic of Albania]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|-\n|[[Portugal|Portuguese Republic]]\n| style=\"background:red\" |\n|[[Franc Tr\u010dek]] (Levica)\n|[[Argentina|Argentine Republic]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Alenka Jeraj]] (SDS)\n|[[Greece|Hellenic Republic]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Jani Prednik]] (SD)\n|-\n|[[Russia|Russian Federation]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Han]] (SD)\n|[[Australia|Commonwealth of Australia]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Andreja Zabret]] (LM\u0160)\n|[[Georgia (country)|Georgia]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Predrag Bakovi\u0107]] (SD)\n|-\n|[[Serbia|Republic of Serbia]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Predrag Bakovi\u0107]] (SD)\n|[[Azerbaijan|Republic of Azerbaijan]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Nemec]] (SD)\n|[[Latvia|Republic of Latvia]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Jani Prednik]] (SD)\n|-\n|[[United States|United States of America]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Matja\u017e Nemec]] (SD)\n|[[Belgium|Kingdom of Belgium]]\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}};\" |\n|[[Gregor Peri\u010d]] (SMC)\n|[[Lithuania|Republic of Lithuania]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Nik Prebil]] (LM\u0160)\n|-\n|[[Czech Republic]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Toma\u017e Lisec]] (SDS)\n|[[Iceland|Republic of Iceland]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Andreja Zabret]] (LM\u0160)\n|[[Malta|Republic of Malta]]\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n|[[Jani Prednik]] (SD)\n|-\n|[[Montenegro]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Toma\u017e Lisec]] (SDS)\n|[[Grand-Duchy of Luxembourg|Grand-Duchy of Lusembourg]]\n| style=\"background:#005bab\" |\n|[[Lidija Divjak Mirnik]] (LM\u0160)\n|[[Bulgaria|Republic of Bulgaria]]\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n|[[Alenka Jeraj]] (SDS)\n|}\n\n== Other ==\n=== Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti (SNS) corruption allegations ===\nIt was reported on 29 June 2018 that [[Parliamentary Assembly of the Council of Europe|Parliamentary Assembly]] of the [[Council of Europe]]'s (PACE) special independent investigative body issued its report on so called [[Caviar diplomacy]] by Azerbaijan. [[Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti]] (SNS), who returned in the National Assembly after 7 years in the last [[2018 Slovenian parliamentary election|election]], was banned from entering Council of Europe due to severe violation of the PACE's rules. Jelin\u010di\u010d was accused of receiving 25,000 \u20ac for voting against the report of the PACE stating that irregularities occurred during elections in Azerbaijan, which he observed. Jelin\u010di\u010d declined accusations and stated that he received money to translate [[Tone Svetina]]'s novel ''Ukana'' into Russian language, however translation of the book is nowhere to be found, reported Slovenian media. Jelin\u010di\u010d was named Vice-President of the Committee on Foreign Policy on 3 July 2018. However [[The Left (Slovenia)|The Left]], which also supported the resolution, with which leaders of the committees were named, stated that their support was a mistake. Other parties, SDS, LM\u0160 and SAB stated that current leaders of the committees are only temporary and that new leaders will be named after coalition is formed and all the committees founded. Some, including [[Group of States Against Corruption|GRECO]] and [[Transparency International|TI]], also called on the National Assembly to finally form and pass an ''Ethical Code'' for MPs. Slovenian [[Commission for the Prevention of Corruption of the Republic of Slovenia|Commission for the prevention of corruption]] announced that it will investigate the case.<ref>{{Cite news|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/jelincic-po-izkljucitvi-iz-sveta-evrope-to-je-smesno/459366|title=Jelin\u010di\u010d po izklju\u010ditvi iz Sveta Evrope: To je sme\u0161no|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-07-06}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/jelincic-pravi-nikoli-nisem-bil-izkljucen-iz-se-ja-toda-sklicuje-se-na-napacen-dokument/459845|title=Jelin\u010di\u010d pravi: \"Nikoli nisem bil izklju\u010den iz SE-ja.\" Toda sklicuje se na napa\u010den dokument.|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-07-06}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/jelincic-postal-podpredsednik-odbora-za-zunanjo-politiko/459766|title=Jelin\u010di\u010d postal podpredsednik odbora za zunanjo politiko|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-07-06}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.rtvslo.si/slovenija/ali-bodo-v-dz-ju-po-aferi-jelincic-le-sprejeli-poslanski-eticni-kodeks/460043|title=Ali bodo v DZ-ju po aferi Jelin\u010di\u010d le sprejeli poslanski eti\u010dni kodeks?|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-07-06}}</ref>\n\n=== Milan Brglez (SMC) expulsion from the party ===\nMilan Brglez was soon after the election, on 26 June 2018 expelled from the party. Reason for that was his self-candidature for Speaker of the National Assembly, since [[Miro Cerar]] did not have support of potential coalition partners (LM\u0160, SD, NSi, SAB and DeSUS) to become Speaker himself. Executive committee also blamed Brglez that he did not respect decision of the parties and has been making statements that were opposite to the statements of Cerar and other party officials. As example they added that Cerar supported [[2018 missile strikes against Syria|US missile strikes against Syria]] earlier in April and Brglez did not and stated that these acts are against international law and Slovenian Constitution. He decided to stay member of the SMC group in the Assembly, but did not rule out the possibility to join another group later, most possibly The Left.<ref>{{Cite news|url=http://www.rtvslo.si/slovenija/izvrsni-odbor-smc-ja-milana-brgleza-izkljucil-iz-stranke/459118|title=Izvr\u0161ni odbor SMC-ja Milana Brgleza izklju\u010dil iz stranke|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-07-10}}</ref>\n\n=== Zdravko Po\u010dival\u0161ek (SMC) lobbying affair ===\nOn 2 August 2018 [[Commission for the Prevention of Corruption of the Republic of Slovenia|Commission for the prevention of corruption]] issued its report on [[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]]'s unlawful meetings with former President of Executive Council of SRS (Prime Minister) and former Director of State Security Service (SDV) [[Janez Zemljari\u010d]] who is seen as one of the most important people in Slovenia as a part of so-called \"Deep State\". Po\u010dival\u0161ek tried to prevent the publishing of the report, however Supreme Court decided that contents of their meetings can be publicly announced. Meetings were against the law because Po\u010diva\u0161ek as public servant did not report them to the Commission and because Zemljari\u010d is not registered as lobbyst or representative of any company, but was however acting in such way. Meetings were made public by ''Reporter''<nowiki/>'s journalist in 2016. Zemljari\u010d and Po\u010dival\u0161ek were talking about construction of Izolski otok (Izola Island) project worth around half billion euros. It is reported that State Secretary [[Eva \u0160travs Podlogar]] (SD) met with Zemljari\u010d as well.<ref>{{Cite news|url=http://www.rtvslo.si/crna-kronika/nezakonito-sestankovanje-zemljarica-in-pocivalska-se-lahko-javno-objavi/462274|title=Nezakonito sestankovanje Zemljari\u010da in Po\u010dival\u0161ka se lahko javno objavi|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-08-02}}</ref>\n\n=== Zmago Jelin\u010di\u010d Plemeniti (SNS) appropriation of books ===\nDuring 2008\u20132011 term of the 5th National Assembly political group of Slovenian National Party ordered books using National Assembly funds. Books should have been returned to the National Assembly Library after\n\nDuring the 2008\u20132011 term of the 5th National Assembly, the political group of the Slovenian National Party commissioned books worth more than \u20ac10,000 through the National Assembly. At the end of the mandate, the books should have been returned to the National Assembly's Library, which had not been doneby the political group which referred to the fact that the books belong to the political group. Subsequently, the Public Prosecutor's Office filed a lawsuit against Zmago Jelin\u010di\u010d, which failed because the prosecutor's office should sue the political group and not Jelin\u010di\u010d. The state originally obtained the judgment and recovered \u20ac10,000 from Jelin\u010di\u010d, but the money had to be returned after Jelin\u010di\u010d's appeal and the nullification of the verdict.<ref>{{Cite web|url=https://www.24ur.com/novice/slovenija/zmago-jelincic.html|title=Vsak dan prvi - 24ur.com|website=www.24ur.com|language=sl|access-date=2018-08-07}}</ref>\n\n=== Constitutional problems ===\n\n==== Incompatibility of functions ====\nPrime Minister [[Miro Cerar]] (SMC) and ministers [[Dejan \u017didan]] (SD) and [[Zdravko Po\u010dival\u0161ek]] (SMC) have been elected MPs at the last elections. This causes constitutional problems since according to the Constitution Prime Minister or minister cannot be MP at the same time. Since Constitution also states that all members of the government have to execute their power until new government is elected they still are members of the government. This has however happened before, but it has never taken so long to officially form new coalition and elect new government after elections. Also currently Slovenia has some important questions opened, most importantly \u2013 selling NLB bank according to the 2013 agreement with European Commission, because of which government submits many bills to the National Assembly. And because Cerar, \u017didan and Po\u010dival\u0161ek are also MPs they vote on bills that their government submitted to the Assembly.\n\n==== Nullification of the elections ====\nFormer SD MP and Speaker [[Janko Veber]], [[Vili Kova\u010di\u010d]], [[Ga\u0161per Ferjan]], [[Andreja Magajna]] (former SD MP) and [[Jo\u017eef Jarh]] filed an appeal against 3 June elections results and requested that Supreme Court annules elections. Following Supreme Court's rejection they filed an apply to the Constitutional Court who rejected them as well. They claimed laws regulating elections are unconstitutional.<ref>{{Cite news|url=http://www.rtvslo.si/slovenija/vrhovno-sodisce-zavrglo-pritozbe-zoper-volilni-izid-veber-se-bo-pritozil/458560|title=Vrhovno sodi\u0161\u010de zavrglo prito\u017ebe zoper volilni izid, Veber se bo prito\u017eil|work=Prvi interaktivni multimedijski portal, MMC RTV Slovenija|access-date=2018-08-02}}</ref><ref>{{Cite news|url=https://www.vecer.com/veber-kovacic-in-ostali-niso-zrusili-volitev-6529243|title=Veber, Kova\u010di\u010d in ostali niso zru\u0161ili volitev|work=\u010casnik Ve\u010der d.o.o.|access-date=2018-08-02|language=sl-si}}</ref>\n\n==== Elections of the Speaker with no deputy-speaker elected ====\nOn 6 August Marjan \u0160arec announced that five parties gathered around LM\u0160 (including SMC, SD, DeSUS and SAB) will propose a candidate for the new Speaker \u2013 Dejan \u017didan (SD). However Legal Service of the National Assembly explained that new Speaker cannot be elected before at least one Deputy-Speaker is elected first, which would become Acting-Speaker when current Speaker Matej Tonin would resign, following forming a new coalition.\n\n==== Majority in the supervisory commissions ====\nAnother problem might occur with memberships of the standing supervisory commissions. It is the first time in the history that Slovenia will have minority government, and majority in the commissions must have parties in the opposition. Since The Left will support the government and still be formally in the opposition it could happen that the government might have ensured majority in the commissions with votes from The Left.\n\n==== \u0160arec Government \u2013 minority or majority government? ====\nSome of the constitutional lawyers, including former Judge of the Constitutional Court and former MP, now Full Professor [[Ciril Ribi\u010di\u010d]], questioned the status of the potential Government of Marjan \u0160arec. Many of them agree that it will be in fact majority government, since Prime Minister will be elected in the second round, where still 46 votes are needed for the election (absolute majority). Although The Left will not nominate ministers in the Government, they are still seen as a coalition party, meaning that new government in fact has majority in the parliament.\n\n== Results of the parliamentary elections ==\n{{main|2018 Slovenian parliamentary election}}{{main|List of candidates in the Slovenian parliamentary election, 2018}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right\"\n| colspan=\"6\" style=\"text-align:center;\" |[[File:National Assembly SLO, June 2018 elections.svg|frameless]]\n|-\n! colspan=\"2\" |Party/alliance\n!Votes\n!%\n!Seats\n!+/\u2013\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian Democratic Party/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Slovenian Democratic Party]]\n|222,042\n|24.92\n|25\n| +4\n|-\n| style=\"background:#005bab\" |\n| align=\"left\" |[[List of Marjan \u0160arec]]\n|112,250\n|12.60\n|13\n|''New''\n|-\n| style=\"background:{{Social Democrats (Slovenia)/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Social Democrats (Slovenia)|Social Democrats]]\n|88,524\n|9.93\n|10\n| +4\n|-\n| style=\"background:{{Party of Miro Cerar/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Modern Centre Party]]\n|86,868\n|9.75\n|10\n|\u221226\n|-\n| bgcolor=\"red\" |\n| align=\"left\" |[[The Left (Slovenia)|The Left]]\n|83,108\n|9.33\n|9\n| +3\n|-\n| style=\"background:{{New Slovenia/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[New Slovenia|New Slovenia \u2013 Christian Democrats]]\n|63,792\n|7.16\n|7\n| +2\n|-\n| style=\"background:{{Alliance of Alenka Bratu\u0161ek/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Party of Alenka Bratu\u0161ek]]\n|45,492\n|5.11\n|5\n| +1\n|-\n| style=\"background:{{Democratic Party of Pensioners of Slovenia/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Democratic Party of Pensioners of Slovenia]]\n|43,889\n|4.93\n|5\n|\u22125\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian National Party/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Slovenian National Party]]\n|37,182\n|4.17\n|4\n| +4\n|-\n| colspan=\"6\" |\n|-\n| style=\"background:{{Slovenian People's Party/meta/color}}\" |\n| align=\"left\" |[[Slovenian People's Party]]\n|23,329\n|2.62\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#D2691E\" |\n| align=\"left\" |[[Pirate Party (Slovenia)|Pirate Party]]\n|19,182\n|2.15\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#4961c1\" |\n| align=\"left\" |[[Good Country]]\n|13,540\n|1.52\n|0\n|\u22121\n|-\n| style=\"background:green\" |\n| align=\"left\" |Andrej \u010cu\u0161 and [[Greens of Slovenia]]\n|9,708\n|1.09\n|0\n|\u22122\n|-\n| style=\"background:#f45858\" |\n| align=\"left\" |[[List of Journalist Bojan Po\u017ear]]\n|7,835\n|0.88\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#ef8c00\" |\n| align=\"left\" |[[For a Healthy Society]]\n|5,548\n|0.62\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#00b3ef\" |\n| align=\"left\" |[[United Slovenia (party)|United Slovenia]]\n|5,287\n|0.59\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#7c7a7a\" |\n| align=\"left\" |United Left and Unity\n|5,072\n|0.57\n|0\n|\u22121\n|-\n| style=\"background:#9800ef\" |\n| align=\"left\" |[[Movement Together Forward]]\n|4,345\n|0.49\n|0\n|0\n|-\n|\n| align=\"left\" |[[Save Slovenia from Elite and Tycoons]]\n|3,672\n|0.41\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#007bef\" |\n| align=\"left\" |[[Economic Active Party]]\n|3,132\n|0.35\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#ff5151\" |\n| align=\"left\" |[[Solidarity (Slovenia)|Solidarity \u2013 For a Fair Society!]]\n|2,184\n|0.25\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#7c7a7a\" |\n| align=\"left\" |United Right\n|2,141\n|0.24\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#950000\" |\n| align=\"left\" |[[Socialist Party of Slovenia (2016)|Socialist Party of Slovenia]]\n|1,551\n|0.17\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#00BFFF\" |\n| align=\"left\" |[[Party of Slovenian People]]\n|1,237\n|0.14\n|0\n|0\n|-\n| style=\"background:#488700\" |\n| align=\"left\" |[[Forward Slovenia]]\n|187\n|0.02\n|0\n|0\n|-\n| colspan=\"6\" |\n|-\n| colspan=\"2\" align=\"left\" |Invalid/blank votes\n|10,357\n|\u2013\n|\u2013\n|\u2013\n|-\n| colspan=\"2\" align=\"left\" |'''Total'''\n|'''901,454'''\n|'''100'''\n|'''88'''\n|\u2013\n|-\n| colspan=\"2\" align=\"left\" |Registered voters/turnout\n|1,712,676\n|52.64\n|\u2013\n|\u2013\n|-\n| colspan=\"6\" align=\"left\" |Source: [http://volitve.gov.si/dz2018/#/rezultati Volitve]\n|}\n\n=== Elections of the representatives of national minorities ===\n\n==== Italian national minority ====\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right\"\n!Candidate\n!Points\n!Notes\n|-\n| align=\"left\" |[[Felice \u017di\u017ea]]\n|2,511\n|Elected\n|-\n| align=\"left\" |[[Mauricio Tremul]]\n|2,095\n| rowspan=\"2\" |\n|-\n| align=\"left\" |[[Bruno Orlando]]\n|1,001\n|-\n| colspan=\"3\" |\n|-\n| align=\"left\" |Valid votes\n|1,428\n| colspan=\"2\" rowspan=\"3\" |\n|-\n| align=\"left\" |Invalid/blank votes\n|19\n|-\n| align=\"left\" |'''Total'''\n|'''1,447'''\n|-\n| colspan=\"3\" align=\"left\" |Source: [http://volitve.gov.si/dz2018/#/rezultati Volitve]\n|}\n\n==== Hungarian national minority ====\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right\"\n!Candidate\n!Points\n!Notes\n|-\n| align=\"left\" |[[Ferenc Horvath (politician)|Ferenc Horvath]]\n|4,193\n| align=\"left\" |Elected\n|-\n| align=\"left\" |[[Gabriela Sobo\u010dan]]\n|2,772\n|\n|-\n| colspan=\"3\" |\n|-\n| align=\"left\" |Valid votes\n|3,001\n| colspan=\"2\" rowspan=\"3\" |\n|-\n| align=\"left\" |Invalid/blank votes\n|42\n|-\n| align=\"left\" |'''Total'''\n|'''3,043'''\n|-\n| colspan=\"3\" align=\"left\" |Source: [http://volitve.gov.si/dz2018/#/rezultati Volitve]\n|}\n\n== References ==\n{{Reflist}}{{Slovenia topics}}{{Europe topic|Parliament of}}{{National bicameral legislatures}}{{National lower houses}}\n\n[[Category:2018 in Slovenia]]\n[[Category:Slovenian politicians]]\n[[Category:National Assembly (Slovenia)]]\n[[Category:8th National Assembly (Slovenia)]]\n", "name_user": "LilHelpa", "label": "safe", "comment": "typo", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/8th_National_Assembly_of_the_Republic_of_Slovenia"}
