{"title_page": "\u0160ekovi\u0107i", "text_new": "{{Infobox settlement\n<!-- See Template:Infobox settlement for additional fields and descriptions -->| official_name                   = \u0160ekovi\u0107i\n| native_name                     = \u0428\u0435\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\u0438\n| other_name                      = \n| settlement_type                 = [[List of cities in Bosnia and Herzegovina|Town]] and [[Municipalities of Republika Srpska|municipality]]\n| subdivision_type                = [[List of sovereign states|Country]]\n| subdivision_name                = [[Bosnia and Herzegovina]]\n| subdivision_type1               = [[Political divisions of Bosnia and Herzegovina|Entity]]\n| subdivision_name1               = [[Republika Srpska]]\n| subdivision_type2               = \n| subdivision_name2               = \n| map_caption                     = Location of \u0160ekovi\u0107i within Bosnia and Herzegovina\n| population_as_of                = 2013 census\n| image_shield                    = \u0428\u0435\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\u0438 (\u0433\u0440\u0431).svg\n| image_map                       = \u0160ekovi\u0107i municipality.svg\n| area_total_km2                  = 237.2\n| population_total                = 6761\n| population_density_km2          = auto\n| coordinates                     = {{coord|44|18|N|18|51|E|region:BA_type:city|display=inline, title}}\n| area_code                       = 56\n| website                         = {{url|http://www.opstina-sekovici.com}}\n| footnotes                       = \n| leader_title                    = [[Mayor]]\n| leader_name                     = Momir Risti\u0107 ([[Alliance of Independent Social Democrats|SNSD]]) [http://www.izbori.ba/documents/Rezultati%20izbora%202004/Utvrdjeni/2004NacelniciRS.pdf]\n| leader_party                    = \n| timezone                        = [[Central European Time|CET]]\n| utc_offset                      = +1\n| timezone_DST                    = [[Central European Summer Time|CEST]]\n| utc_offset_DST                  = +2\n| unit_pref                       = Metric\n| name                            = \n| image_map1                      = \u0160ekovi\u0107i-naselja.PNG\n| image_skyline                   = \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430 \u0443 \u0428\u0435\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\u0438\u043c\u0430.jpg\n}}\n'''\u0160ekovi\u0107i''' ({{lang-sr-cyrl|\u0428\u0435\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\u0438}}) is a town and municipality located in northeastern [[Republika Srpska]], an entity of [[Bosnia and Herzegovina]]. As of 2013, it has a population of 6,761 inhabitants, while the town of \u0160ekovi\u0107i has a population of 1,519 inhabitants.\n\n==History==\nFrom the Roman period to the present day major roads were cutting through the \u0160ekovi\u0107i region. These roads connected regions East of Drina River with Central Bosnia. \u0160ekovi\u0107i got its name by one portion of its inhabitants from \u0160ekovina in [[Herzegovina]], who immigrated to this region at the end of the 17th century. Until the end of the 17th century Sekovici was a well-inhabited area, till army invasions and different diseases decreased the population of \u0160ekovi\u0107i and almost wiped out the first people living there. Soon after that the new inhabitants from Herzegovina settled in \u0160ekovi\u0107i and they make up most of today\u2019s populations. One of the first settlers beginning XVII left \u0160ekovi\u0107i, Ilija Bir\u010danin, Had\u017ei Milentije and Prote Matije Nenadovi\u0107. Because of the family and other ties through the monastery this region had strong military cooperation with Serbia during the [[First Serbian Uprising]]. Ivan Groznog's mother Jelica Jak\u0161i\u0107 Glinska is from \u0160ekovi\u0107i and because of the Monastery Papra\u0107a and Russian Czar Palace had a good relationship. Monastery Lovnica and Papraca in the past were significant cultural and freedom centers. From the 16th century these two monasteries had ties with Russia, and monasteries in [[Serbia]], [[Poland]] and [[Vlachs]]. \u0160ekovi\u0107i have special places in NOB (Serbian: Narodno Oslobodilacka Borba, English:Peoples Freedom Fight), they belong to one of the first uprising regions in [[Yugoslavia]]. In \u0160ekovi\u0107i were formed the Prva Bircanslka Brigada (First Birac Brigate), Sesta Istocnobosanska Brigada (Sixst Estern Bosnian Brigate) and Prva Pionirska Divizija ( First Pionir Division). In 1943, Sekovici was the military, political and cultural center for eastern Bosnia, according to author Rudi Petovara. Inside of it was the highest military and political leadership for Eastern Bosnia.\n\n==Demographics==\n\n=== Population ===\n{| class=\"wikitable\"\n! colspan=\"6\" |Population of settlement \u2013 \u0160ekovi\u0107i municipality\n|-\n|\n|Settlement\n|1071.\n|1981.\n|1991.\n|2013.\n|-\n|\n|Total\n|10,570\n|10,356\n|9,639\n|6,761\n|-\n|1\n|A\u0161\u0107eri\u0107i\n|\n|\n|226\n|228\n|-\n|2\n|D\u017eanojevi\u0107i\n|\n|\n|351\n|225\n|-\n|3\n|'''\u0160ekovi\u0107i'''\n|541\n|1,230\n|1,735\n|1,519\n|-\n|4\n|Stupari\n|\n|\n|368\n|299\n|-\n|5\n|Su\u010dani\n|\n|\n|562\n|626\n|-\n|6\n|Tepen\n|\n|\n|193\n|353\n|-\n|7\n|Udbina\n|\n|\n|781\n|694\n|-\n|8\n|Velika Njiva\n|\n|\n|512\n|293\n|}\n\n===Ethnic composition===\n{| class=\"wikitable\"\n! colspan=\"8\" |Ethnic composition \u2013 \u0160ekovi\u0107i town\n|-\n|\n|2013.\n|1991.\n|1981.\n|1971.\n|-\n|Total\n|1,519 (100,0%)\n|1,735 (100,0%)\n|1,230 (100,0%)\n|541 (100,0%)\n|-\n|Serbs\n|\n|1,606 (92,56%)\n|1,059 (86,10%)\n|520 (96,12%)\n|-\n|Yugoslavs\n|\n|80 (4,611%)\n|90 (7,317%)\n|\n|-\n|Others\n|\n|27 (1,556%)\n|1 (0,081%)\n|\n|-\n|Bosniaks\n|\n|17 (0,980%)\n|32 (2,602%)\n|10 (1,848%)\n|-\n|Croats\n|\n|5 (0,288%)\n|12 (0,976%)\n|5 (0,924%)\n|-\n|Montenegrins\n|\n|\n|22 (1,789%)\n|3 (0,555%)\n|-\n|Albanians\n|\n|\n|12 (0,976%)\n|2 (0,370%)\n|-\n|Macedonians\n|\n|\n|1 (0,081%)\n|\n|-\n|Hungarians\n|\n|\n|1 (0,081%)\n|1 (0,185%)\n|}\n{| class=\"wikitable\"\n! colspan=\"8\" |Ethnic composition \u2013 \u0160ekovi\u0107i municipality\n|-\n|\n|2013.\n|1991.\n|1981.\n|1971.\n|-\n|Total\n|6 761 (100,0%)\n|9 629 (100,0%)\n|10 356 (100,0%)\n|10 570 (100,0%)\n|-\n|Serbs\n|6 618 (97,88%)\n|9 030 (93,78%)\n|9 753 (94,18%)\n|10 241 (96,89%)\n|-\n|Bosniaks\n|107 (1,583%)\n|326 (3,386%)\n|304 (2,935%)\n|286 (2,706%)\n|-\n|Others\n|28 (0,414%)\n|134 (1,392%)\n|31 (0,299%)\n|25 (0,237%)\n|-\n|Croats\n|8 (0,118%)\n|10 (0,104%)\n|15 (0,145%)\n|6 (0,057%)\n|-\n|Yugoslavs\n|\n|129 (1,340%)\n|208 (2,008%)\n|2 (0,019%)\n|-\n|Montenegrins\n|\n|\n|30 (0,290%)\n|5 (0,047%)\n|-\n|Albanians\n|\n|\n|13 (0,126%)\n|3 (0,028%)\n|-\n|Macedonians\n|\n|\n|1 (0,010%)\n|1 (0,009%)\n|-\n|Hungarians\n|\n|\n|1 (0,010%)\n|1 (0,009%)\n|}\n\n==Economy==\nThe following table gives a preview of total number of registered people employed in legal entities per their core activity (as of 2018):<ref name=\"stats2018\">{{cite web |title=Cities and Municipalities of Republika Srpska |url=http://www2.rzs.rs.ba/static/uploads/bilteni/gradovi_i_opstine_republike_srpske/2019/Gradovi_I_Opstine_Republike_Srpske_2019_WEB.pdf |website=rzs.rs.ba |publisher=Republika Srspka Institute of Statistics |accessdate=31 December 2019 |format=PDF |date=25 December 2019}}</ref>\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size:95%;\"\n|-\n! Activity\n! Total\n|-\n|Agriculture, forestry and fishing||align=\"right\"|50\n|-\n|Mining and quarrying||align=\"right\"|-\n|-\n|Manufacturing||align=\"right\"|302\n|-\n|Electricity, gas, steam and air conditioning supply||align=\"right\"|20\n|-\n|Water supply; sewerage, waste management and remediation activities||align=\"right\"|12\n|-\n|Construction||align=\"right\"|3\n|-\n|Wholesale and retail trade, repair of motor vehicles and motorcycles||align=\"right\"|79\n|-\n|Transportation and storage||align=\"right\"|24\n|-\n|Accommodation and food services||align=\"right\"|36\n|-\n|Information and communication||align=\"right\"|2\n|-\n|Financial and insurance activities||align=\"right\"|5\n|-\n|Real estate activities||align=\"right\"|-\n|-\n|Professional, scientific and technical activities||align=\"right\"|7\n|-\n|Administrative and support service activities||align=\"right\"|2\n|-\n|Public administration and defense; compulsory social security||align=\"right\"|97\n|-\n|Education||align=\"right\"|120\n|-\n|Human health and social work activities||align=\"right\"|38\n|-\n|Arts, entertainment and recreation||align=\"right\"|9\n|-\n|Other service activities||align=\"right\"|6\n|- class=\"sortbottom\"\n|'''Total'''||align=\"right\"|'''812'''\n|}\n\n==See also==\n* [[Municipalities of Republika Srpska]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n{{commonscat|\u0160ekovi\u0107i}}\n* [http://www.opstina-sekovici.com/ Official website in Serbian]\n\n{{Political divisions of Bosnia and Herzegovina}}\n\n{{DEFAULTSORT:Sekovici}}\n[[Category:Populated places in \u0160ekovi\u0107i]]\n[[Category:Cities and towns in Republika Srpska]]\n[[Category:Municipalities of Republika Srpska]]\n", "text_old": "{{Infobox settlement\n<!-- See Template:Infobox settlement for additional fields and descriptions -->\n| official_name = \u0160ekovi\u0107i\n| native_name = \u0428\u0435\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\u0438\n| other_name = \n| settlement_type = [[List of cities in Bosnia and Herzegovina|Town]] and [[Municipalities of Republika Srpska|municipality]]\n| subdivision_type       = [[List of sovereign states|Country]]\n| subdivision_name       = [[Bosnia and Herzegovina]]\n| subdivision_type1      = [[Political divisions of Bosnia and Herzegovina|Entity]]\n| subdivision_name1      = [[Republika Srpska]]\n| subdivision_type2      = \n| subdivision_name2      = \n| map_caption =Location of \u0160ekovi\u0107i within Bosnia and Herzegovina\n| population_as_of= 2013 census\n| image_shield = \u0428\u0435\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\u0438 (\u0433\u0440\u0431).svg\n| image_map = \u0160ekovi\u0107i municipality.svg\n| area_total_km2 = 237.2\n| population_total = 6761\n| population_density_km2 = auto\n| coordinates            = {{coord|44|18|N|18|51|E|region:BA_type:city|display=inline, title}}\n| area_code = 56\n| website = {{url|http://www.opstina-sekovici.com}}\n| footnotes = \n| leader_title = [[Mayor]]\n| leader_name  = Momir Risti\u0107 ([[Alliance of Independent Social Democrats|SNSD]]) [http://www.izbori.ba/documents/Rezultati%20izbora%202004/Utvrdjeni/2004NacelniciRS.pdf]\n| leader_party = \n| timezone=[[Central European Time|CET]]\n| utc_offset=+1\n| timezone_DST = [[Central European Summer Time|CEST]]\n| utc_offset_DST = +2\n| unit_pref = Metric\n}}\n'''\u0160ekovi\u0107i''' ({{lang-sr-cyrl|\u0428\u0435\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\u0438}}) is a town and municipality located in northeastern [[Republika Srpska]], an entity of [[Bosnia and Herzegovina]]. As of 2013, it has a population of 6,761 inhabitants.\n\n==History==\nFrom the Roman period to the present day major roads were cutting through the \u0160ekovi\u0107i region. These roads connected regions East of Drina River with Central Bosnia. \u0160ekovi\u0107i got its name by one portion of its inhabitants from \u0160ekovina in [[Herzegovina]], who immigrated to this region at the end of the 17th century. Until the end of the 17th century Sekovici was a well-inhabited area, till army invasions and different diseases decreased the population of \u0160ekovi\u0107i and almost wiped out the first people living there. Soon after that the new inhabitants from Herzegovina settled in \u0160ekovi\u0107i and they make up most of today\u2019s populations. One of the first settlers beginning XVII left \u0160ekovi\u0107i, Ilija Bir\u010danin, Had\u017ei Milentije and Prote Matije Nenadovi\u0107. Because of the family and other ties through the monastery this region had strong military cooperation with Serbia during the [[First Serbian Uprising]]. Ivan Groznog's mother Jelica Jak\u0161i\u0107 Glinska is from \u0160ekovi\u0107i and because of the Monastery Papra\u0107a and Russian Czar Palace had a good relationship. Monastery Lovnica and Papraca in the past were significant cultural and freedom centers. From the 16th century these two monasteries had ties with Russia, and monasteries in [[Serbia]], [[Poland]] and [[Vlachs]]. \u0160ekovi\u0107i have special places in NOB (Serbian: Narodno Oslobodilacka Borba, English:Peoples Freedom Fight), they belong to one of the first uprising regions in [[Yugoslavia]]. In \u0160ekovi\u0107i were formed the Prva Bircanslka Brigada (First Birac Brigate), Sesta Istocnobosanska Brigada (Sixst Estern Bosnian Brigate) and Prva Pionirska Divizija ( First Pionir Division). In 1943, Sekovici was the military, political and cultural center for eastern Bosnia, according to author Rudi Petovara. Inside of it was the highest military and political leadership for Eastern Bosnia.\n\n==Demographics==\n{{Historical populations\n| type = \n| percentages = pagr\n|1971|10570 |1991|9639 |2013|6761\n}}\nAccording to the 2013 census results, the municipality has 6,761 inhabitants.\n\n===Ethnic groups===\nThe ethnic composition of the municipality:\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Ethnic group\n! Population<br>1991<ref name=\"popis2013\">{{cite web |title=Popis 2013 u BiH \u2013 \u0160ekovi\u0107i |url=http://www.statistika.ba/?show=12&id=20664 |website=statistika.ba |accessdate=29 December 2018 |language=Bosnian}}</ref>\n! Population<br>2013<ref name=\"popis2013\" />\n|-\n|[[Serbs of Bosnia and Herzegovina|Serbs]]\n|align=\"right\"|9,741\n|align=\"right\"|6,618\n|-\n|[[Bosniaks]]/[[Muslims (nationality)|Muslims]]\n|align=\"right\"|326\n|align=\"right\"|107\n|-\n|[[Croats of Bosnia and Herzegovina|Croats]]\n|align=\"right\"|11\n|align=\"right\"|8\n|-\n|Others\n|align=\"right\"|269\n|align=\"right\"|28\n|- class=\"sortbottom\"\n|'''Total'''\n|align=\"right\"|10,347\n|align=\"right\"|6,761\n|}\n\n==Economy==\nThe following table gives a preview of total number of registered people employed in legal entities per their core activity (as of 2018):<ref name=\"stats2018\">{{cite web |title=Cities and Municipalities of Republika Srpska |url=http://www2.rzs.rs.ba/static/uploads/bilteni/gradovi_i_opstine_republike_srpske/2019/Gradovi_I_Opstine_Republike_Srpske_2019_WEB.pdf |website=rzs.rs.ba |publisher=Republika Srspka Institute of Statistics |accessdate=31 December 2019 |format=PDF |date=25 December 2019}}</ref>\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size:95%;\"\n|-\n! Activity\n! Total\n|-\n|Agriculture, forestry and fishing||align=\"right\"|50\n|-\n|Mining and quarrying||align=\"right\"|-\n|-\n|Manufacturing||align=\"right\"|302\n|-\n|Electricity, gas, steam and air conditioning supply||align=\"right\"|20\n|-\n|Water supply; sewerage, waste management and remediation activities||align=\"right\"|12\n|-\n|Construction||align=\"right\"|3\n|-\n|Wholesale and retail trade, repair of motor vehicles and motorcycles||align=\"right\"|79\n|-\n|Transportation and storage||align=\"right\"|24\n|-\n|Accommodation and food services||align=\"right\"|36\n|-\n|Information and communication||align=\"right\"|2\n|-\n|Financial and insurance activities||align=\"right\"|5\n|-\n|Real estate activities||align=\"right\"|-\n|-\n|Professional, scientific and technical activities||align=\"right\"|7\n|-\n|Administrative and support service activities||align=\"right\"|2\n|-\n|Public administration and defense; compulsory social security||align=\"right\"|97\n|-\n|Education||align=\"right\"|120\n|-\n|Human health and social work activities||align=\"right\"|38\n|-\n|Arts, entertainment and recreation||align=\"right\"|9\n|-\n|Other service activities||align=\"right\"|6\n|- class=\"sortbottom\"\n|'''Total'''||align=\"right\"|'''812'''\n|}\n\n==See also==\n* [[Municipalities of Republika Srpska]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n{{commonscat|\u0160ekovi\u0107i}}\n* [http://www.opstina-sekovici.com/ Official website in Serbian]\n\n{{Political divisions of Bosnia and Herzegovina}}\n\n{{DEFAULTSORT:Sekovici}}\n[[Category:Populated places in \u0160ekovi\u0107i]]\n[[Category:Cities and towns in Republika Srpska]]\n[[Category:Municipalities of Republika Srpska]]\n", "name_user": "EcLiPsE285", "label": "safe", "comment": "", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/%C5%A0ekovi%C4%87i"}
