{"title_page": "2020 coronavirus pandemic in Portugal", "text_new": "{{Current disaster|event=pandemic|date=January 2020}}\n{{Use dmy dates|date=March 2020}}\n{{EngvarB|date=March 2020}}\n{{short description|Details of ongoing viral pandemic in Portugal}}\n{{Infobox pandemic\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in Portugal\n| map1            = COVID-19 Outbreak Cases in Portugal by municipalities.png\n| legend1         = Map of municipalities with coronavirus cases (as of 26 March 2020):<ref name=\"DGS\"/>\n<table style=\"width:50px;white-space:nowrap;\"><!--\n<tr><td>{{colorbox|#510000}}</td><td>{{right|\u22653000 confirmed cases}}</td></tr>\n-->\n<tr><td>{{colorbox|#900000}}</td><td>{{right|300-2999 confirmed cases}}</td></tr>\n<tr><td>{{colorbox|#c80200}}</td><td>{{right|30-299 confirmed cases}}</td></tr>\n<tr><td>{{colorbox|#ee7070}}</td><td>{{right|3-29 confirmed cases}}</td></tr>\n<tr><td>{{colorbox|#ffC0C0}}</td><td>{{right|1-3 confirmed cases}}</td></tr>\n<tr><td>{{colorbox|#666666}}</td><td>{{right|0 confirmed cases}}</td></tr>\n</table>\n| map2            = \n| legend2         = \n| map3            = \n| legend3         = \n| disease         = [[COVID-19]]\n| virus_strain    = [[SARS-CoV-2]]\n| location        = [[Portugal]]\n| first_case      = [[Porto]]\n| arrival_date    = 2 March 2020<br />({{Age in years, months, weeks and days |month1= 3|day1=2|year1=2020}})\n| origin          = [[Wuhan]], [[China]]\n| recovery_cases  = 43<ref name=\"DGS\"/>\n| deaths          = 160<ref name=\"DGS\"/>\n| confirmed_cases = 7,443<ref name=\"DGS\">{{cite web|url=https://covid19.min-saude.pt/ponto-de-situacao-atual-em-portugal/|author=https://covid19.min-saude.pt|language=pt|title=Ponto de Situa\u00e7\u00e3o em Portugal}}</ref>\n| suspected_cases = 52,086<ref name=\"DGS\"/>\n| severe_cases    = 188<ref name=\"DGS\"/>\n| total_ili       = \n| website         = https://covid19.min-saude.pt/\n}}\nThe ongoing [[2019\u201320 coronavirus pandemic|global pandemic]] of [[severe acute respiratory syndrome coronavirus 2]] (SARS-CoV-2), which causes [[coronavirus disease 2019]] (COVID-19), was confirmed to have reached [[Portugal]] in March 2020, by the [[Directorate-General of Health]] (DGS).<ref name=\"dn_coronavirus_portugal\" />\n\n== Alert level ==\nOn 12 March 2020, the Portuguese government declared the highest level of alert because of [[Coronavirus disease 2019|COVID-19]] and will maintain it until 9 April.<ref>{{Cite news|last=|first=|url=https://expresso.pt/coronavirus/2020-03-13-Covid-19.-Estado-de-alerta-ate-pelo-menos-9-de-abril|title=Covid-19. Estado de alerta at\u00e9 pelo menos 9 de abril|date=13 March 2020|work=Expresso|access-date=13 March 2020|url-status=live}}</ref> [[Portugal]] enters a Mitigation Phase as Community [[Transmission (medicine)|Transmission]] is detected and there is a need to implement harsher measures.{{citation needed|date=March 2020}}\n\nOn 18 March, the [[President of Portugal|President of the Republic]], [[Marcelo Rebelo de Sousa]], declared the entirety of the Portuguese territory in a [[State of emergency#Portugal|State of Emergency]] for the following fifteen days, with the possibility of renewal, the first since the [[Carnation Revolution]] in 1974.<ref>{{Cite web|url=http://www.presidencia.pt/?idc=22&idi=176060 |title=Mensagem do Presidente da Rep\u00fablica ao Pa\u00eds sobre a declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia (Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, 18 de mar\u00e7o de 2020) |trans-title=Message of the President of the Republic to the Country on the declaration of a state of emergency |date=18 March 2020 |website=Presidency of the Portuguese Republic |language=pt |accessdate=18 March 2020}}</ref>\n\nOn 24 March the Portuguese Government admitted that the country could not contain anymore the [[Coronavirus disease 2019|COVID-19]] as it is wide spreading and on 26 March the country entered the '''Mitigation Stage.''' The health care sites dedicated to fight the disease started including the Portugal [[Community health center|Health centers groups]] (''agrupamentos de centros de sa\u00fade'', ACES).<ref>{{Cite news|last=|first=|url=https://expresso.pt/coronavirus/2020-03-24-Portugal-em-fase-de-mitigacao-a-partir-de-quinta-feira|title=Portugal em fase de mitiga\u00e7\u00e3o a partir de quinta-feira|date=24 March 2020|work=Expresso|access-date=|url-status=live}}</ref>\n\n== Hospitals for COVID-19 ==\nThe following is a list of the front line COVID-19 hospitals.<ref>{{cite web |title=Situa\u00e7\u00e3o em Portugal |url=https://www.dgs.pt/pagina-de-entrada3/corona-virus/situacao-em-portugal.aspx |website=www.dgs.pt |publisher=www.dgs.pt |accessdate=12 March 2020}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable mw-collapsible\"\n|+\n!Region\n!Hospital\n!Adults\n!Pediatric\n|-\n| rowspan=\"4\" |ARS North\n|Braga\n|{{yes C|}}\n|\n|-\n|Santo Ant\u00f3nio\n|{{yes C|}}\n|\n|-\n|S\u00e3o Jo\u00e3o\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}}\n|-\n|Pedro Hispano\n|{{yes C|}}\n|\n|-\n| rowspan=\"2\" |ARS Center\n|[[Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra|CHU Coimbra]]\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}} \n|-\n|ULS Guarda\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}}\n|-\n| rowspan=\"3\" |ARS Lisbon\nand Tagus Valley\n|[[Hospital de Santa Maria|Santa Maria]]\n|{{yes C|}}\n|\n|-\n|[[Hospital Curry Cabral|Curry Cabral]]\n|{{yes C|}}\n|\n|-\n|[[Hospital de Dona Estef\u00e2nia|Dona Estef\u00e2nia]]\n|\n|{{yes C|}}\n|-\n|ARS Algarve\n|Faro\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}}\n|-\n|RA Madeira\n|Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}}\n|-\n|RA A\u00e7ores\n|Santo Esp\u00edrito (Terceira)\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}}\n|}\n\n==Cases timeline==\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible\" style=\"margin-left:auto; margin-right:auto;text-align:center;\"\n|+ |{{nowrap|New COVID-19 cases in Portugal by region}}\n! rowspan=\"2\" |Date \n([[Directorate-General of Health|DGS]] report)\n! rowspan=\"2\" |[[Norte Region, Portugal|North]]\n! rowspan=\"2\" |[[Lisbon]] and<br>[[Tagus|Tagus Valley]]\n! rowspan=\"2\" |[[Centro Region, Portugal|Center]]\n! rowspan=\"2\" |[[Alentejo]]\n! rowspan=\"2\" |[[Algarve]]\n! rowspan=\"2\" |[[Madeira]]\n! rowspan=\"2\" |[[Azores]]\n! rowspan=\"2\" |Foreigners\n! colspan=\"2\" |Confirmed cases\n! colspan=\"2\" |Hospital\nAdmitted Cases\n! colspan=\"2\" |Deaths\n! colspan=\"2\" |Recoveries\n! rowspan=\"2\" |Refs.\n|-\n!New\n!Total\n!Stable\n![[Intensive care unit|ICU]]\n!New\n!Total\n!New\n!Total\n|-\n|2020-03-02\n|2\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|2\n|2\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|<ref name=\"dn_coronavirus_portugal\">{{cite web |url=https://www.dn.pt/pais/confirmados-dois-primeiros-casos-de-coronavirus-em-portugal-11805920.html |title=Portugal confirma dois casos de Covid-19 com liga\u00e7\u00f5es a It\u00e1lia e Espanha - DN |first1=Gra\u00e7a |last1=Henriques |first2=Rita Rato |last2=Nunes |first3=Susete |last3=Henriques |date=2 March 2020 |website=Di\u00e1rio de Not\u00edcias |language=pt-pt |publisher=Global Not\u00edcias, Media Group }}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-1.pdf |2=2020-03-03 }}\n|0\n|1\n|1\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|2\n|4\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-2.pdf |2=2020-03-04 }}\n|1\n|1\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|2\n|6\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-3.pdf |2=2020-03-05 }}\n|2\n|1\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|3\n|9\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-4.pdf |2=2020-03-06 }}\n|3\n|1\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|4\n|13\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-5.pdf |2=2020-03-07 }}\n|7\n|1\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|8\n|21\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-6.pdf |2=2020-03-08 }}\n|8\n|0\n|0\n|0\n|1\n|0\n|0\n|0\n|9\n|30\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-7.pdf |2=2020-03-09 }}\n|4\n|4\n|0\n|0\n|1\n|0\n|0\n|0\n|9\n|39\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-8.pdf |2=2020-03-10 }}\n|0\n|2\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|2\n|41\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-9.pdf |2=2020-03-11 }}\n|9\n|6\n|2\n|0\n|1\n|0\n|0\n|0\n|18\n|59\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-10.pdf |2=2020-03-12 }}\n|8\n|5\n|3\n|0\n|2\n|0\n|0\n|1\n|19\n|78\n|\n|\n|0\n|0\n|1\n|1\n|<ref>{{Cite web |url=https://expresso.pt/coronavirus/2020-03-12-Covid-19.-S.-Joao-da-primeira-alta-a-um-infetado |title=S. Jo\u00e3o d\u00e1 primeira alta a um infetado |last=|first=|date= |website=Expresso.pt |url-status=live|archive-url=|archive-date= |access-date=12 March 2020}}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-11.pdf |2=2020-03-13 }}\n|9\n|24\n|1\n|0\n|1\n|0\n|0\n|0\n|34\n|112\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|1\n|<ref name=\"TSF-11923870\">{{Cite news|last=|first= |url=https://www.tsf.pt/portugal/sociedade/estado-de-alerta-declarado-em-todo-o-pais-conheca-todas-as-medidas-aprovadas-11923870.html |title=N\u00famero de infetados em Portugal sobe para 112 |date= |work=TSF |access-date=13 March 2020 |url-status=live}}</ref><ref name=\"RTP-e1211704\">{{Cite web|url=https://www.rtp.pt/noticias/mundo/covid-19-a-situacao-do-novo-coronavirus-ao-minuto-no-pais-e-no-mundo_e1211704|title=Covid-19. A situa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus ao minuto no pa\u00eds e no mundo|first=R\u00e1dio e Televis\u00e3o de|last=Portugal|website=Covid-19. A situa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus ao minuto no pa\u00eds e no mundo}}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/12_DGS_boletim_202003143.pdf |2=2020-03-14 }}\n|24\n|27\n|2\n|0\n|1\n|0\n|0\n|1\n|57\n|169\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|1\n|<ref name=\"RTP-e1212035\">{{Cite web|url=https://www.rtp.pt/noticias/mundo/covid-19-a-situacao-do-novo-coronavirus-ao-minuto-no-pais-e-no-mundo_e1212035|title=Covid-19. A situa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus ao minuto no pa\u00eds e no mundo|first=R\u00e1dio e Televis\u00e3o de|last=Portugal|website=Covid-19. A situa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus ao minuto no pa\u00eds e no mundo}}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/DGS_boletim_20200315_3.pdf |2=2020-03-15 }}\n|26\n|43\n|2\n|0\n|3\n|0\n|1\n|0\n|76\n|245\n|\n|\n|0\n|0\n|1\n|2\n|\n|-\n|{{URL |1=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-014-16032020-pdf |2=2020-03-16 }}\n|35\n|26\n|21\n|0\n|3\n|0\n|0\n|1\n|86\n|331\n|\n|\n|1\n|1\n|1\n|3\n|<ref>{{Cite news|last=|first=|url=https://www.jn.pt/nacional/morreu-um-infetado-com-covid-19-em-portugal-11936785.html?fbclid=IwAR2o7D1th7V1VA3XDc6wpmuIhpt13VkNg2U8sH6bnWNml57U66MD2VVuUIg|title=Morreu um infetado com Covid-19 em Portugal|date=16 March 2020|work=Jornal de Noticias|access-date=|url-status=live}}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-015-17032020-pdf |2=2020-03-17 }}\n|58\n|38\n|20\n|0\n|1\n|0\n|0\n|1\n|117\n|448\n|\n|\n|0\n|1\n|0\n|3\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026029.pdf |2=2020-03-18 }}\n|93\n|63\n|23\n|2\n|7\n|1\n|2\n|3\n|194\n|642\n|\n|\n|1\n|2\n|0\n|3\n|<ref name=\"lifestyle.sapo.pt\">{{Cite web|url=https://lifestyle.sapo.pt/saude/noticias-saude/artigos/vieira-monteiro-e-a-segunda-vitima-mortal-por-covid-19-em-portugal|title=Presidente do Santander, Vieira Monteiro, \u00e9 a segunda v\u00edtima mortal por COVID-19 em Portugal|last=|first=|date=18 March 2020|website=lifestyle.sapo.pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=18 March 2020}}</ref><ref name=\"anmsp200319\">{{cite web|url=https://www.anmsp.pt/covid19|title=Casos confirmados de COVID-19 em Portugal|author=Associa\u00e7\u00e3o Nacional de M\u00e9dicos de Sa\u00fade P\u00fablica|date=2020-03-18|access-date=2020-03-18}}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/17_DGS_boletim_20200319.pdf.pdf |2=2020-03-19 }}\n|92\n|35\n|12\n|0\n|4\n|0\n|0\n|0\n|143\n|785\n|\n|\n|1\n|3\n|0\n|3\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/18_DGS_boletim_20200320-1.pdf |2=2020-03-20 }}\n|125\n|83\n|20\n|0\n|4\n|0\n|0\n|0\n|235\n|1020\n|126\n|26\n|3\n|6\n|2\n|5\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/19_DGS_boletim_20200321.pdf |2=2020-03-21 }}\n|138\n|87\n|31\n|1\n|2\n|4\n|0\n|0\n|260\n|1280\n|156\n|35\n|6\n|12\n|0\n|5\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026051.pdf |2=2020-03-22 }}\n|181\n|86\n|43\n|2\n|4\n|2\n|1\n|1\n|320\n|1600\n|169\n|41\n|2\n|14\n|0\n|5\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026056.pdf |2=2020-03-23 }}\n|182\n|203\n|58\n|0\n|7\n|2\n|7\n|1\n|460\n|2060\n|201\n|47\n|9\n|23\n|9\n|14\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/22_DGS_boletim_20200324_3.pdf |2=2020-03-24 }}\n|123\n|115\n|55\n|1\n|4\n|3\n|1\n|0\n|302\n|2362\n|203\n|48\n|10\n|33\n|8\n|22\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026070.pdf |2=2020-03-25 }}\n|387\n|140\n|72\n|6\n|16\n|4\n|5\n|3\n|630\n|2995\n|276\n|61\n|10\n|43\n|0\n|22\n|\n|-\n|{{URL |1=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-024-26032020-pdf |2=2020-03-26 }}\n|341\n|90\n|70\n|8\n|27\n|(-1)\n|7\n|7\n|549\n|3544\n|191\n|61\n|17\n|60\n|21\n|43\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026082.pdf |2=2020-03-27 }}\n|585\n|28\n|85\n|10\n|10\n|6\n|0\n|0\n|724\n|4268\n|354\n|71\n|16\n|76\n|0\n|43\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026084.pdf |2=2020-03-28 }}\n|592\n|177\n|127\n|4\n|7\n|10\n|6\n|(-21)\n|902\n|5170\n|418\n|89\n|24\n|100\n|0\n|43\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026088.pdf |2=2020-03-29 }}\n|515\n|191\n|72\n|7\n|2\n|12\n|3\n| \u2014\n|792\n|5962\n|486\n|136\n|19\n|119\n|0\n|43\n|\n|-\n|[https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026097.pdf 2020-03-30]\n|246\n|99\n|75\n|4\n|8\n|1\n|8\n| \u2014\n|446\n|6408\n|571\n|164\n|21\n|140\n|0\n|43\n|\n|-\n|[https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/29_DGS_boletim_20200331.pdf 2020-03-31]\n|651\n|222\n|127\n|5\n|21\n|2\n|8\n| \u2014\n|1035\n|7443\n|627\n|188\n|20\n|160\n|0\n|43\n|\n|-\n! Total\n!4452\n!1799\n!911\n!50\n!137\n!46\n!49\n!0\n! \u2014\n!7443\n!627\n!188\n! \u2014\n!160\n! \u2014\n!43\n!\n|-\n| colspan=\"18\" style=\"text-align:left;\" |Notes:{{reflist|group=\"p\"}}\n|}\n\n== Summary ==\n{| class=\"wikitable\"\n|+COVID-19\n! colspan=\"2\" |Cases [https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/29_DGS_boletim_20200331.pdf 31-03-2020]\n|-\n!total confirmed cases\n|7443\n|-\n!total not confirmed cases \n|40033\n|-\n!total suspected cases (since January 1, 2020)\n|52086\n|-\n!under surveillance\n|19260\n|-\n!waiting for results\n|4610\n|-\n!recovered\n|43\n|-\n!deaths\n|160\n|-\n|}\n\n{| {{Table}}\n!   !! high fever !! dry cough !! difficult breathing !! headache !! muscular pain !! tiredness\n|-\n! % of cases with symptoms\n| 50%\n| 6162\n| 19%\n| 29%\n| 64%\n| 24%\n|-\n|}\nThere was only reported information regarding the occurrence of symptoms on 76% of confirmed cases.<ref>https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/29_DGS_boletim_20200331.pdf</ref>\n\n== Data Charts ==\n\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/Portugal medical cases chart}}\n\n=== Cases by age and gender ===\n{{Graph:Chart\n|width=350\n|colors=blue,orange\n|showValues=\n|xAxisTitle=Age\n|xAxisAngle=-50\n|type=rect\n|x= 0-9, 10-19, 20-29, 30-39, 40-49, 50-59, 60-69, 70-79, 80+ \n|yAxisTitle=No. of cases\n|legend=Legend\n|y1= 44,    80,   318,   505,   585,   573,   515,   416,  318  \n|y2= 50,    104,   437,   610,   798,   773,   513,    342,  462 \n|y1Title=Men\n|y2Title=Women\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n<br>\n{{Graph:Chart\n|width=350\n|colors=blue,orange\n|showValues=\n|xAxisTitle=Age\n|xAxisAngle=-50\n|type=rect\n|x= 0-9, 10-19, 20-29, 30-39, 40-49, 50-59, 60-69, 70-79, 80+ \n|yAxisTitle=No. of deaths\n|legend=Legend\n|y1=   0,   0,   0,   0,   0,   5,   16,  25, 50  \n|y2=   0,   0,   0,   0,   2,   1,    1,  13 , 47\n|y1Title=Men\n|y2Title=Women\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n=== Timeline graphs ===\n<!-- Cumulative Cases per day -->\n{{Graph:Chart\n|type=line\n|linewidth=1\n|showSymbols=1\n|width=700\n|colors=#F46D43,#A50026,#C4ADA0,#C4ADB0,#C4ADC0\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|x=\n1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, \n11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, \n21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar\n|yAxisTitle=No. of cases\n|legend=Legend\n|y1=\n0, 2, 4, 6, 9, 13, 21, 30, 39, 41,\n59, 78, 112, 169, 245, 331, 448, 642, 785, 1020,\n1280, 1600, 2060, 2362, 2995, 3544, 4268, 5170, 5962, 6408, 7443\n|y1Title=Total confirmed cases\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n<!-- Cumulative Deaths and Recoveries per day -->\n\n{{Graph:Chart\n|type=line\n|linewidth=1\n|showSymbols=1\n|width=700\n|colors=#A50026,SkyBlue\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|x=\n1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, \n11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, \n21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar\n|yAxisTitle=No. of cases\n|legend=Legend\n|y1=\n0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0,\n0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 2, 3, 6,\n12, 14, 23, 33, 43, 60, 76, 100, 119, 140, 160\n|y2=\n0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0,\n0, 1, 1, 1, 2, 3, 3, 3, 3, 5, \n5, 5, 14, 22, 22, 43, 43, 43, 43, 43, 43\n|y1Title=Total confirmed deaths\n|y2Title=Total confirmed recoveries\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n<br />\n{{Graph:Chart\n|width=700\n|colors=#F46D43\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|type=rect\n|x=\n1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, \n11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, \n21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar\n|yAxisTitle=New cases\n|legend=Legend\n|y1=\n0, 2, 2, 2, 3, 4, 8, 9, 9, 2,\n18, 19, 34, 57, 76, 86, 117, 194, 143, 235,\n260, 320, 460, 302, 633, 549, 724, 902, 792, 446, 1035\n|y1Title=New cases per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n<br />\n{{Graph:Chart\n|width=700\n|colors=black\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|type=rect\n|x=\n1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, \n11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, \n21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar\n|yAxisTitle=New deaths\n|legend=Legend\n|y1= \n0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, \n0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 1, 2, 2, \n6, 2, 9, 10, 10, 17, 16, 24, 19, 21, 20\n|y1Title=New deaths per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n<br />{{clear}}\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n* {{Official website |url=https://covid19.min-saude.pt/ |name=COVID-19 - Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade }} (by the [[Directorate-General of Health]])\n** [https://covid19.min-saude.pt/ponto-de-situacao-atual-em-portugal/ Ponto de Situa\u00e7\u00e3o Atual em Portugal - Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade]\n** [https://covid19.min-saude.pt/relatorio-de-situacao/ Relat\u00f3rio de Situa\u00e7\u00e3o - COVID-19 - Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade]\n* {{Official website |url=https://covid19estamoson.gov.pt/ |name=EstamosON - Official Information COVID19 Estamos On (gov.pt) }} (by the [[Portuguese government]])\n* [https://esriportugal.maps.arcgis.com/apps/opsdashboard/index.html#/acf023da9a0b4f9dbb2332c13f635829 Esri Portugal - Evolution of COVID-19 in Portugal with graphs and data]\n* [https://www.worldometers.info/coronavirus/country/portugal/ Worldometers - Coronavirus (Covid-19 Data) - Portugal]\n\n{{COVID-19}}\n\n[[Category:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory|Portugal]]\n[[Category:Medical outbreaks in Portugal]]\n[[Category:February 2020 events in Europe]]\n[[Category:2020 in Portugal]]\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Europe|Portugal]]\n", "text_old": "{{Current disaster|event=pandemic|date=January 2020}}\n{{Use dmy dates|date=March 2020}}\n{{EngvarB|date=March 2020}}\n{{short description|Details of ongoing viral pandemic in Portugal}}\n{{Infobox pandemic\n| name            = 2020 coronavirus pandemic in Portugal\n| map1            = COVID-19 Outbreak Cases in Portugal by municipalities.png\n| legend1         = Map of municipalities with coronavirus cases (as of 26 March 2020):<ref name=\"DGS\"/>\n<table style=\"width:50px;white-space:nowrap;\"><!--\n<tr><td>{{colorbox|#510000}}</td><td>{{right|\u22653000 confirmed cases}}</td></tr>\n-->\n<tr><td>{{colorbox|#900000}}</td><td>{{right|300-2999 confirmed cases}}</td></tr>\n<tr><td>{{colorbox|#c80200}}</td><td>{{right|30-299 confirmed cases}}</td></tr>\n<tr><td>{{colorbox|#ee7070}}</td><td>{{right|3-29 confirmed cases}}</td></tr>\n<tr><td>{{colorbox|#ffC0C0}}</td><td>{{right|1-3 confirmed cases}}</td></tr>\n<tr><td>{{colorbox|#666666}}</td><td>{{right|0 confirmed cases}}</td></tr>\n</table>\n| map2            = \n| legend2         = \n| map3            = \n| legend3         = \n| disease         = [[COVID-19]]\n| virus_strain    = [[SARS-CoV-2]]\n| location        = [[Portugal]]\n| first_case      = [[Porto]]\n| arrival_date    = 2 March 2020<br />({{Age in years, months, weeks and days |month1= 3|day1=2|year1=2020}})\n| origin          = [[Wuhan]], [[China]]\n| recovery_cases  = 43<ref name=\"DGS\"/>\n| deaths          = 160<ref name=\"DGS\"/>\n| confirmed_cases = 7,443<ref name=\"DGS\">{{cite web|url=https://covid19.min-saude.pt/ponto-de-situacao-atual-em-portugal/|author=https://covid19.min-saude.pt|language=pt|title=Ponto de Situa\u00e7\u00e3o em Portugal}}</ref>\n| suspected_cases = 52,086<ref name=\"DGS\"/>\n| severe_cases    = 188<ref name=\"DGS\"/>\n| total_ili       = \n| website         = https://covid19.min-saude.pt/\n}}\nThe ongoing [[2019\u201320 coronavirus pandemic|global pandemic]] of [[severe acute respiratory syndrome coronavirus 2]] (SARS-CoV-2), which causes [[coronavirus disease 2019]] (COVID-19), was confirmed to have reached [[Portugal]] in March 2020, by the [[Directorate-General of Health]] (DGS).<ref name=\"dn_coronavirus_portugal\" />\n\n== Alert level ==\nOn 12 March 2020, the Portuguese government declared the highest level of alert because of [[Coronavirus disease 2019|COVID-19]] and will maintain it until 9 April.<ref>{{Cite news|last=|first=|url=https://expresso.pt/coronavirus/2020-03-13-Covid-19.-Estado-de-alerta-ate-pelo-menos-9-de-abril|title=Covid-19. Estado de alerta at\u00e9 pelo menos 9 de abril|date=13 March 2020|work=Expresso|access-date=13 March 2020|url-status=live}}</ref> [[Portugal]] enters a Mitigation Phase as Community [[Transmission (medicine)|Transmission]] is detected and there is a need to implement harsher measures.{{citation needed|date=March 2020}}\n\nOn 18 March, the [[President of Portugal|President of the Republic]], [[Marcelo Rebelo de Sousa]], declared the entirety of the Portuguese territory in a [[State of emergency#Portugal|State of Emergency]] for the following fifteen days, with the possibility of renewal, the first since the [[Carnation Revolution]] in 1974.<ref>{{Cite web|url=http://www.presidencia.pt/?idc=22&idi=176060 |title=Mensagem do Presidente da Rep\u00fablica ao Pa\u00eds sobre a declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia (Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, 18 de mar\u00e7o de 2020) |trans-title=Message of the President of the Republic to the Country on the declaration of a state of emergency |date=18 March 2020 |website=Presidency of the Portuguese Republic |language=pt |accessdate=18 March 2020}}</ref>\n\nOn 24 March the Portuguese Government admitted that the country could not contain anymore the [[Coronavirus disease 2019|COVID-19]] as it is wide spreading and on 26 March the country entered the '''Mitigation Stage.''' The health care sites dedicated to fight the disease started including the Portugal [[Community health center|Health centers groups]] (''agrupamentos de centros de sa\u00fade'', ACES).<ref>{{Cite news|last=|first=|url=https://expresso.pt/coronavirus/2020-03-24-Portugal-em-fase-de-mitigacao-a-partir-de-quinta-feira|title=Portugal em fase de mitiga\u00e7\u00e3o a partir de quinta-feira|date=24 March 2020|work=Expresso|access-date=|url-status=live}}</ref>\n\n== Hospitals for COVID-19 ==\nThe following is a list of the front line COVID-19 hospitals.<ref>{{cite web |title=Situa\u00e7\u00e3o em Portugal |url=https://www.dgs.pt/pagina-de-entrada3/corona-virus/situacao-em-portugal.aspx |website=www.dgs.pt |publisher=www.dgs.pt |accessdate=12 March 2020}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable mw-collapsible\"\n|+\n!Region\n!Hospital\n!Adults\n!Pediatric\n|-\n| rowspan=\"4\" |ARS North\n|Braga\n|{{yes C|}}\n|\n|-\n|Santo Ant\u00f3nio\n|{{yes C|}}\n|\n|-\n|S\u00e3o Jo\u00e3o\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}}\n|-\n|Pedro Hispano\n|{{yes C|}}\n|\n|-\n| rowspan=\"2\" |ARS Center\n|[[Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra|CHU Coimbra]]\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}} \n|-\n|ULS Guarda\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}}\n|-\n| rowspan=\"3\" |ARS Lisbon\nand Tagus Valley\n|[[Hospital de Santa Maria|Santa Maria]]\n|{{yes C|}}\n|\n|-\n|[[Hospital Curry Cabral|Curry Cabral]]\n|{{yes C|}}\n|\n|-\n|[[Hospital de Dona Estef\u00e2nia|Dona Estef\u00e2nia]]\n|\n|{{yes C|}}\n|-\n|ARS Algarve\n|Faro\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}}\n|-\n|RA Madeira\n|Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}}\n|-\n|RA A\u00e7ores\n|Santo Esp\u00edrito (Terceira)\n|{{yes C|}}\n|{{yes C|}}\n|}\n\n==Cases timeline==\n{| class=\"wikitable sortable mw-collapsible\" style=\"margin-left:auto; margin-right:auto;text-align:center;\"\n|+ |{{nowrap|New COVID-19 cases in Portugal by region}}\n! rowspan=\"2\" |Date (and latest [[Directorate-General of Health|DGS]].pt report)\n! rowspan=\"2\" |[[Norte Region, Portugal|North]]\n! rowspan=\"2\" |[[Lisbon]] and<br>[[Tagus|Tagus Valley]]\n! rowspan=\"2\" |[[Centro Region, Portugal|Center]]\n! rowspan=\"2\" |[[Alentejo]]\n! rowspan=\"2\" |[[Algarve]]\n! rowspan=\"2\" |[[Madeira]]\n! rowspan=\"2\" |[[Azores]]\n! rowspan=\"2\" |Foreigners\n! colspan=\"2\" |Confirmed cases\n! colspan=\"2\" |Hospital\nAdmitted Cases\n! colspan=\"2\" |Deaths\n! colspan=\"2\" |Recoveries\n! rowspan=\"2\" |Refs.\n|-\n!New\n!Total\n!Stable\n![[Intensive care unit|ICU]]\n!New\n!Total\n!New\n!Total\n|-\n|2020-03-02\n|2\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|2\n|2\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|<ref name=\"dn_coronavirus_portugal\">{{cite web |url=https://www.dn.pt/pais/confirmados-dois-primeiros-casos-de-coronavirus-em-portugal-11805920.html |title=Portugal confirma dois casos de Covid-19 com liga\u00e7\u00f5es a It\u00e1lia e Espanha - DN |first1=Gra\u00e7a |last1=Henriques |first2=Rita Rato |last2=Nunes |first3=Susete |last3=Henriques |date=2 March 2020 |website=Di\u00e1rio de Not\u00edcias |language=pt-pt |publisher=Global Not\u00edcias, Media Group }}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-1.pdf |2=2020-03-03 }}\n|0\n|1\n|1\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|2\n|4\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-2.pdf |2=2020-03-04 }}\n|1\n|1\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|2\n|6\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-3.pdf |2=2020-03-05 }}\n|2\n|1\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|3\n|9\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-4.pdf |2=2020-03-06 }}\n|3\n|1\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|4\n|13\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-5.pdf |2=2020-03-07 }}\n|7\n|1\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|8\n|21\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-6.pdf |2=2020-03-08 }}\n|8\n|0\n|0\n|0\n|1\n|0\n|0\n|0\n|9\n|30\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-7.pdf |2=2020-03-09 }}\n|4\n|4\n|0\n|0\n|1\n|0\n|0\n|0\n|9\n|39\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-8.pdf |2=2020-03-10 }}\n|0\n|2\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|0\n|2\n|41\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-9.pdf |2=2020-03-11 }}\n|9\n|6\n|2\n|0\n|1\n|0\n|0\n|0\n|18\n|59\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|0\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-10.pdf |2=2020-03-12 }}\n|8\n|5\n|3\n|0\n|2\n|0\n|0\n|1\n|19\n|78\n|\n|\n|0\n|0\n|1\n|1\n|<ref>{{Cite web |url=https://expresso.pt/coronavirus/2020-03-12-Covid-19.-S.-Joao-da-primeira-alta-a-um-infetado |title=S. Jo\u00e3o d\u00e1 primeira alta a um infetado |last=|first=|date= |website=Expresso.pt |url-status=live|archive-url=|archive-date= |access-date=12 March 2020}}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Relato%CC%81rio-de-Situac%CC%A7a%CC%83o-11.pdf |2=2020-03-13 }}\n|9\n|24\n|1\n|0\n|1\n|0\n|0\n|0\n|34\n|112\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|1\n|<ref name=\"TSF-11923870\">{{Cite news|last=|first= |url=https://www.tsf.pt/portugal/sociedade/estado-de-alerta-declarado-em-todo-o-pais-conheca-todas-as-medidas-aprovadas-11923870.html |title=N\u00famero de infetados em Portugal sobe para 112 |date= |work=TSF |access-date=13 March 2020 |url-status=live}}</ref><ref name=\"RTP-e1211704\">{{Cite web|url=https://www.rtp.pt/noticias/mundo/covid-19-a-situacao-do-novo-coronavirus-ao-minuto-no-pais-e-no-mundo_e1211704|title=Covid-19. A situa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus ao minuto no pa\u00eds e no mundo|first=R\u00e1dio e Televis\u00e3o de|last=Portugal|website=Covid-19. A situa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus ao minuto no pa\u00eds e no mundo}}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/12_DGS_boletim_202003143.pdf |2=2020-03-14 }}\n|24\n|27\n|2\n|0\n|1\n|0\n|0\n|1\n|57\n|169\n|\n|\n|0\n|0\n|0\n|1\n|<ref name=\"RTP-e1212035\">{{Cite web|url=https://www.rtp.pt/noticias/mundo/covid-19-a-situacao-do-novo-coronavirus-ao-minuto-no-pais-e-no-mundo_e1212035|title=Covid-19. A situa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus ao minuto no pa\u00eds e no mundo|first=R\u00e1dio e Televis\u00e3o de|last=Portugal|website=Covid-19. A situa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus ao minuto no pa\u00eds e no mundo}}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/DGS_boletim_20200315_3.pdf |2=2020-03-15 }}\n|26\n|43\n|2\n|0\n|3\n|0\n|1\n|0\n|76\n|245\n|\n|\n|0\n|0\n|1\n|2\n|\n|-\n|{{URL |1=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-014-16032020-pdf.aspx |2=2020-03-16 }}\n|35\n|26\n|21\n|0\n|3\n|0\n|0\n|1\n|86\n|331\n|\n|\n|1\n|1\n|1\n|3\n|<ref>{{Cite news|last=|first=|url=https://www.jn.pt/nacional/morreu-um-infetado-com-covid-19-em-portugal-11936785.html?fbclid=IwAR2o7D1th7V1VA3XDc6wpmuIhpt13VkNg2U8sH6bnWNml57U66MD2VVuUIg|title=Morreu um infetado com Covid-19 em Portugal|date=16 March 2020|work=Jornal de Noticias|access-date=|url-status=live}}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-015-17032020-pdf.aspx |2=2020-03-17 }}\n|58\n|38\n|20\n|0\n|1\n|0\n|0\n|1\n|117\n|448\n|\n|\n|0\n|1\n|0\n|3\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026029.pdf |2=2020-03-18 }}\n|93\n|63\n|23\n|2\n|7\n|1\n|2\n|3\n|194\n|642\n|\n|\n|1\n|2\n|0\n|3\n|<ref name=\"lifestyle.sapo.pt\">{{Cite web|url=https://lifestyle.sapo.pt/saude/noticias-saude/artigos/vieira-monteiro-e-a-segunda-vitima-mortal-por-covid-19-em-portugal|title=Presidente do Santander, Vieira Monteiro, \u00e9 a segunda v\u00edtima mortal por COVID-19 em Portugal|last=|first=|date=18 March 2020|website=lifestyle.sapo.pt|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=18 March 2020}}</ref><ref name=\"anmsp200319\">{{cite web|url=https://www.anmsp.pt/covid19|title=Casos confirmados de COVID-19 em Portugal|author=Associa\u00e7\u00e3o Nacional de M\u00e9dicos de Sa\u00fade P\u00fablica|date=2020-03-18|access-date=2020-03-18}}</ref>\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/17_DGS_boletim_20200319.pdf.pdf |2=2020-03-19 }}\n|92\n|35\n|12\n|0\n|4\n|0\n|0\n|0\n|143\n|785\n|\n|\n|1\n|3\n|0\n|3\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/18_DGS_boletim_20200320-1.pdf |2=2020-03-20 }}\n|125\n|83\n|20\n|0\n|4\n|0\n|0\n|0\n|235\n|1020\n|126\n|26\n|3\n|6\n|2\n|5\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/19_DGS_boletim_20200321.pdf |2=2020-03-21 }}\n|138\n|87\n|31\n|1\n|2\n|4\n|0\n|0\n|260\n|1280\n|156\n|35\n|6\n|12\n|0\n|5\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026051.pdf |2=2020-03-22 }}\n|181\n|86\n|43\n|2\n|4\n|2\n|1\n|1\n|320\n|1600\n|169\n|41\n|2\n|14\n|0\n|5\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026056.pdf |2=2020-03-23 }}\n|182\n|203\n|58\n|0\n|7\n|2\n|7\n|1\n|460\n|2060\n|201\n|47\n|9\n|23\n|9\n|14\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/22_DGS_boletim_20200324_3.pdf |2=2020-03-24 }}\n|123\n|115\n|55\n|1\n|4\n|3\n|1\n|0\n|302\n|2362\n|203\n|48\n|10\n|33\n|8\n|22\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026070.pdf |2=2020-03-25 }}\n|387\n|140\n|72\n|6\n|16\n|4\n|5\n|3\n|630\n|2995\n|276\n|61\n|10\n|43\n|0\n|22\n|\n|-\n|{{URL |1=https://www.dgs.pt/em-destaque/relatorio-de-situacao-n-024-26032020-pdf.aspx |2=2020-03-26 }}\n|341\n|90\n|70\n|8\n|27\n|(-1)\n|7\n|7\n|549\n|3544\n|191\n|61\n|17\n|60\n|21\n|43\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026082.pdf |2=2020-03-27 }}\n|585\n|28\n|85\n|10\n|10\n|6\n|0\n|0\n|724\n|4268\n|354\n|71\n|16\n|76\n|0\n|43\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026084.pdf |2=2020-03-28 }}\n|592\n|177\n|127\n|4\n|7\n|10\n|6\n|(-21)\n|902\n|5170\n|418\n|89\n|24\n|100\n|0\n|43\n|\n|-\n|{{URL |1=https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026088.pdf |2=2020-03-29 }}\n|515\n|191\n|72\n|7\n|2\n|12\n|3\n| \u2014\n|792\n|5962\n|486\n|136\n|19\n|119\n|0\n|43\n|\n|-\n|[https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/i026097.pdf 2020-03-30]\n|246\n|99\n|75\n|4\n|8\n|1\n|8\n| \u2014\n|446\n|6408\n|571\n|164\n|21\n|140\n|0\n|43\n|\n|-\n|[https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/29_DGS_boletim_20200331.pdf 2020-03-31]\n|651\n|222\n|127\n|5\n|21\n|2\n|8\n| \u2014\n|1035\n|7443\n|627\n|188\n|20\n|160\n|0\n|43\n|\n|-\n! Total\n!4452\n!1799\n!911\n!50\n!137\n!46\n!49\n!0\n! \u2014\n!7443\n!627\n!188\n! \u2014\n!160\n! \u2014\n!43\n!\n|-\n| colspan=\"18\" style=\"text-align:left;\" |Notes:{{reflist|group=\"p\"}}\n|}\n\n== Summary ==\n{| class=\"wikitable\"\n|+COVID-19\n! colspan=\"2\" |Cases [https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/29_DGS_boletim_20200331.pdf 31-03-2020]\n|-\n!total confirmed cases\n|7443\n|-\n!total not confirmed cases \n|40033\n|-\n!total suspected cases (since January 1, 2020)\n|52086\n|-\n!under surveillance\n|19260\n|-\n!waiting for results\n|4610\n|-\n!recovered\n|43\n|-\n!deaths\n|160\n|-\n|}\n\n{| {{Table}}\n!   !! high fever !! dry cough !! difficult breathing !! headache !! muscular pain !! tiredness\n|-\n! % of cases with symptoms\n| 50%\n| 6162\n| 19%\n| 29%\n| 64%\n| 24%\n|-\n|}\nThere was only reported information regarding the occurrence of symptoms on 76% of confirmed cases.<ref>https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/29_DGS_boletim_20200331.pdf</ref>\n\n== Data Charts ==\n\n{{2019\u201320 coronavirus pandemic data/Portugal medical cases chart}}\n\n=== Cases by age and gender ===\n{{Graph:Chart\n|width=350\n|colors=blue,orange\n|showValues=\n|xAxisTitle=Age\n|xAxisAngle=-50\n|type=rect\n|x= 0-9, 10-19, 20-29, 30-39, 40-49, 50-59, 60-69, 70-79, 80+ \n|yAxisTitle=No. of cases\n|legend=Legend\n|y1= 44,    80,   318,   505,   585,   573,   515,   416,  318  \n|y2= 50,    104,   437,   610,   798,   773,   513,    342,  462 \n|y1Title=Men\n|y2Title=Women\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n<br>\n{{Graph:Chart\n|width=350\n|colors=blue,orange\n|showValues=\n|xAxisTitle=Age\n|xAxisAngle=-50\n|type=rect\n|x= 0-9, 10-19, 20-29, 30-39, 40-49, 50-59, 60-69, 70-79, 80+ \n|yAxisTitle=No. of deaths\n|legend=Legend\n|y1=   0,   0,   0,   0,   0,   5,   16,  25, 50  \n|y2=   0,   0,   0,   0,   2,   1,    1,  13 , 47\n|y1Title=Men\n|y2Title=Women\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n=== Timeline graphs ===\n<!-- Cumulative Cases per day -->\n{{Graph:Chart\n|type=line\n|linewidth=1\n|showSymbols=1\n|width=700\n|colors=#F46D43,#A50026,#C4ADA0,#C4ADB0,#C4ADC0\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|x=\n1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, \n11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, \n21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar\n|yAxisTitle=No. of cases\n|legend=Legend\n|y1=\n0, 2, 4, 6, 9, 13, 21, 30, 39, 41,\n59, 78, 112, 169, 245, 331, 448, 642, 785, 1020,\n1280, 1600, 2060, 2362, 2995, 3544, 4268, 5170, 5962, 6408, 7443\n|y1Title=Total confirmed cases\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n\n<!-- Cumulative Deaths and Recoveries per day -->\n\n{{Graph:Chart\n|type=line\n|linewidth=1\n|showSymbols=1\n|width=700\n|colors=#A50026,SkyBlue\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|x=\n1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, \n11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, \n21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar\n|yAxisTitle=No. of cases\n|legend=Legend\n|y1=\n0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0,\n0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 2, 3, 6,\n12, 14, 23, 33, 43, 60, 76, 100, 119, 140, 160\n|y2=\n0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0,\n0, 1, 1, 1, 2, 3, 3, 3, 3, 5, \n5, 5, 14, 22, 22, 43, 43, 43, 43, 43, 43\n|y1Title=Total confirmed deaths\n|y2Title=Total confirmed recoveries\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n<br />\n{{Graph:Chart\n|width=700\n|colors=#F46D43\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|type=rect\n|x=\n1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, \n11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, \n21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar\n|yAxisTitle=New cases\n|legend=Legend\n|y1=\n0, 2, 2, 2, 3, 4, 8, 9, 9, 2,\n18, 19, 34, 57, 76, 86, 117, 194, 143, 235,\n260, 320, 460, 302, 633, 549, 724, 902, 792, 446, 1035\n|y1Title=New cases per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n<br />\n{{Graph:Chart\n|width=700\n|colors=black\n|showValues=\n|xAxisTitle=Date\n|xAxisAngle=-40\n|type=rect\n|x=\n1 Mar, 2 Mar, 3 Mar, 4 Mar, 5 Mar, 6 Mar, 7 Mar, 8 Mar, 9 Mar, 10 Mar, \n11 Mar, 12 Mar, 13 Mar, 14 Mar, 15 Mar, 16 Mar, 17 Mar, 18 Mar, 19 Mar, 20 Mar, \n21 Mar, 22 Mar, 23 Mar, 24 Mar, 25 Mar, 26 Mar, 27 Mar, 28 Mar, 29 Mar, 30 Mar, 31 Mar\n|yAxisTitle=New deaths\n|legend=Legend\n|y1= \n0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, \n0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 1, 2, 2, \n6, 2, 9, 10, 10, 17, 16, 24, 19, 21, 20\n|y1Title=New deaths per day\n|yGrid= |xGrid=\n}}\n<br />{{clear}}\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n== External links ==\n* {{Official website |url=https://covid19.min-saude.pt/ |name=COVID-19 - Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade }} (by the [[Directorate-General of Health]])\n** [https://covid19.min-saude.pt/ponto-de-situacao-atual-em-portugal/ Ponto de Situa\u00e7\u00e3o Atual em Portugal - Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade]\n** [https://covid19.min-saude.pt/relatorio-de-situacao/ Relat\u00f3rio de Situa\u00e7\u00e3o - COVID-19 - Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade]\n* {{Official website |url=https://covid19estamoson.gov.pt/ |name=EstamosON - Official Information COVID19 Estamos On (gov.pt) }} (by the [[Portuguese government]])\n* [https://esriportugal.maps.arcgis.com/apps/opsdashboard/index.html#/acf023da9a0b4f9dbb2332c13f635829 Esri Portugal - Evolution of COVID-19 in Portugal with graphs and data]\n* [https://www.worldometers.info/coronavirus/country/portugal/ Worldometers - Coronavirus (Covid-19 Data) - Portugal]\n\n{{COVID-19}}\n\n[[Category:2019\u201320 coronavirus pandemic by country and territory|Portugal]]\n[[Category:Medical outbreaks in Portugal]]\n[[Category:February 2020 events in Europe]]\n[[Category:2020 in Portugal]]\n[[Category:2020 coronavirus pandemic in Europe|Portugal]]\n", "name_user": "JHDReis", "label": "safe", "comment": "small changes", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2020_coronavirus_pandemic_in_Portugal"}
