{"title_page": "Reimar L\u00fcst", "text_new": "{{short description|German astrophysicist}}\n{{Infobox scientist\n| name              = Reimar L\u00fcst\n| image             =\n| image_size        = \n| alt               = \n| caption           = \n| birth_date        = {{Birth date|1923|3|25|df=y}}\n| birth_place       = [[Barmen]], Germany\n| death_date        = {{Death date and age|2020|3|31|1923|3|25|df=y}}\n| death_place       = \n| residence         = \n| citizenship       = \n| nationality       = German\n| fields            = [[Astrophysics]]\n| workplaces        = \n| alma_mater        = {{plainlist|\n* [[University of Frankfurt am Main]]\n* [[University of G\u00f6ttingen]]\n* [[University of Chicago]]\n* [[Princeton University]] \n}}\n| doctoral_advisor  = \n| academic_advisors = \n| doctoral_students = \n| notable_students  = \n| known_for         = Director General of the [[European Space Agency|ESA]]\n| author_abbrev_bot = \n| author_abbrev_zoo = \n| influences        = \n| influenced        = \n| awards            = \n| spouse            = \n}}\n\n'''Reimar L\u00fcst''' (25 March 1923 \u2013 31 March 2020)<ref name=\"MPG\" /> was a German [[astrophysicist]]. He worked for the European space science from its beginning, as scientific director of the [[European Space Research Organisation]] (ESRO) from 1962, and as Director General of the [[European Space Agency]] (ESA) from 1984 until 1990.\n\nL\u00fcst taught internationally, and influenced German politics as chairman of the [[Wissenschaftsrat]]from 1969 to 1972. He was the president of the German [[Max Planck Society]] from 1972 to 1984. As chairman of the board of the [[Jacobs University Bremen]], he shaped the international university towards excellence. His awards include Officer of the [[L\u00e9gion d\u2019Honneur]] and the Grand Cross of the [[Order of Merit of the Federal Republic of Germany]].\n\n== Life ==\nL\u00fcst was born on 25 March 1923 in [[Barmen]] (now part of [[Wuppertal]]) in [[North Rhine-Westphalia]]).<ref name=\"MPG\" /> At age 10, he attended the Humanistisches Gymnasium in [[Kassel]], but his education was interrupted in 1941 by military service with the German Navy  ([[Kriegsmarine]]) in World War II.<ref name=\"MPG\" /> In the navy, he served as a lieutenant engineer on submarines. He was a [[prisoner-of-war]] in England and the U.S. from 1943 to 1946.<ref name=\"MPG\" />\n\nAfter being released, L\u00fcst returned to his education in 1946. He received his B.S. in physics from the [[University of Frankfurt am Main]] in 1949, and his doctorate from the [[University of G\u00f6ttingen]] in 1951.<ref name=\"MPG\" /> He was an assistant at the [[Max Planck Institute]] in G\u00f6ttingen from 1951.<ref name=\"ESA\" /> He was selected as a [[Fulbright Fellow]] at the [[Enrico Fermi Institute]] of the [[University of Chicago]], and at [[Princeton University]] in 1955/56.<ref name=\"ESA\" /> He was professor at the [[University of New York]], at the [[Massachusetts Institute of Technology]] (MIT), and at the [[California Institute of Technology]] (Caltech) in Pasadena.<ref name=\"ESA\" /> He is credited with contributions the \"origins of the planetary system, solar physics, the physics of cosmic rays, plasma physics, hydrodynamics and to the physics of nuclear fusion\"<ref name=\"ESA\" />\n\nL\u00fcst was interested in European space science from the beginning as \"Commission pr\u00e9paratoire europ\u00e9enne de recherches spatiales\" (COPERS). He began as Secretary of the Scientific and Technical Working Group, and became Scientific Director of the [[European Space Research Organisation]] (ESRO) in 1962, where he influenced the scientific programme until 1964. He was its Vice President from 1968 to 1970-70. L\u00fcst was chairman of the [[Wissenschaftsrat]], an adversary board for German national ans state politics, from 1969 to 1972.<ref name=\"ESA\" /> <ref name=\"ESA\" /> For ESRO, he was involved in [[sounding rocket]] launches, and with satellites for studies of the [[upper atmosphere]] and the planetary medium, directing experiments on the ESRO-IV, HEOS-A and COS-B satellites.<ref name=\"ESA\" />\n\nL\u00fcst was president of the German [[Max Planck Society]] from 1972 to 1984, and the third Director General of the [[European Space Agency]] (ESA) from 1984 until 1990.<ref name=\"MPG\" /><ref name=\"ESA\" /> Afterwards, he served as president and later honorary president of the [[Alexander von Humboldt Foundation]] in Bonn, as professor at the [[University of Hamburg]], and as chairman and from 2005 honorary chairman of the board of the international [[Jacobs University Bremen]].<ref name=\"ESA\" />\n\nL\u00fcst was married to Nina Grunenberg-L\u00fcst (d. 2017), and had two sons from his first marriage to Rhea L\u00fcst.<ref name=\"MPG\" /> L\u00fcst died on 31 March 2020, days after his 97th birthday.<ref name=\"MPG\" />\n\n== Awards ==\nL\u00fcst received the Austrian [[Wilhelm Exner Medal]] in 1987.<ref>Editor, \u00d6GV. (2015). Wilhelm Exner Medal. Austrian Trade Association. \u00d6GV. Austria.</ref> The planetoid 4836 was named L\u00fcst after him. In 1995, he was awarded the {{ill|Adenauer-de Gaulle Prize|de|Adenauer-de Gaulle Preis}} for French-German collaboration in 1994,<ref name=\"ESA\" /> and the Weizman Award in the Sciences and Humanities, from the [[Weizmann Institute of Science]], in 1995.<ref name=\"ESA\" /><ref>[https://wis-wander.weizmann.ac.il/weizmann-award-sciences-and-humanities Weizmann Award in the Sciences and Humanities] [[Weizmann Institute of Science]] 1999</ref> He was an Officer of the [[L\u00e9gion d\u2019Honneur]], and was awarded the Grand Cross of the [[Order of Merit of the Federal Republic of Germany]].<ref name=\"ESA\" />\n\nDuring the 10th anniversary celebrations of the Jacobs University Bremen, he was awarded the university's first [[honorary doctorate]], for his outstanding achievements in space research as well as his successes as science manager. The award further recognized L\u00fcst's key role in the planning and development at the university as chairman of the planning committee. L\u00fcst was pivotal in shaping the unique profile of the Jacobs University, which was rated among the best universities in Germany by the Center for Higher Education Development (CHE) at the [[Bertelsmann Stiftung]].<ref>[https://web.archive.org/web/20110917043546/http://www.jacobs-university.de/news/CHE_ranking_2011 Top scores for Jacobs in CHE Ranking 2011] Jacobs University, 3 May 2011)</ref>\n\n==References==\n{{reflist\n| refs =\n\n<ref name=\"ESA\">{{cite web\n| url = https://www.esa.int/About_Us/Corporate_news/Reimar_Luest\n| title = Reimar L\u00fcst / ESA - About us - Corporate news\n| website = [[European Space Agency|ESA]]\n| date = 2007\n| accessdate = 1 April 2011\n}}</ref>\n\n<ref name=\"MPG\">{{cite web\n| url = https://www.mpg.de/14637328/reimar-luest-a-sure-hand-at-the-scientific-helm\n| title = A sure hand at the scientific helm\n| website = [[Max Planck Society]]\n| date = 31 March 2020\n| accessdate = 31 March 2020\n}}</ref>\n\n}}\n\n== External links ==\n* {{DNB portal|128787457}}\n\n{{s-start}}\n{{succession box |\n  before=[[Adolf Butenandt ]]|\n  title=Director of [[Max Planck Society]]|\n  years=1972&mdash;1984|\n  after=[[Heinz Staab]]\n}}\n{{s-end}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Lust, Reimar}}\n[[Category:German physicists]]\n[[Category:People from the Rhine Province]]\n[[Category:1923 births]]\n[[Category:2020 deaths]]\n[[Category:Grand Crosses with Star and Sash of the Order of Merit of the Federal Republic of Germany]]\n[[Category:European Space Agency personnel]]\n[[Category:Members of the Bavarian Maximilian Order for Science and Art]]\n[[Category:Technical University of Munich faculty]]\n", "text_old": "{{short description|German astrophysicist}}\n{{Infobox scientist\n| name              = Reimar L\u00fcst\n| image             =\n| image_size        = \n| alt               = \n| caption           = \n| birth_date        = {{Birth date|1923|3|25|df=y}}\n| birth_place       = [[Barmen]], Germany\n| death_date        = {{Death date and age|2020|3|31|1923|3|25|df=y}}\n| death_place       = \n| residence         = \n| citizenship       = \n| nationality       = German\n| fields            = [[Astrophysics]]\n| workplaces        = \n| alma_mater        = {{plainlist|\n* [[University of Frankfurt am Main]]\n* [[University of G\u00f6ttingen]]\n* [[University of Chicago]]\n* [[Princeton University]] \n}}\n| doctoral_advisor  = \n| academic_advisors = \n| doctoral_students = \n| notable_students  = \n| known_for         = Director General of the [[European Space Agency|ESA]]\n| author_abbrev_bot = \n| author_abbrev_zoo = \n| influences        = \n| influenced        = \n| awards            = \n| spouse            = \n}}\n\n'''Reimar L\u00fcst''' (25 March 1923 \u2013 31 March 2020)<ref name=\"MPG\" /> was a German [[astrophysicist]]. He worked for the European space science from its beginning, as scientific director of the [[European Space Research Organisation]] (ESRO) from 1962, and as Director General of the [[European Space Agency]] (ESA) from 1984 until 1990.\n\nL\u00fcst taught internationally, and influenced German politics as chairman of the [[Wissenschaftsrat]]from 1969 to 1972. He was the president of the German [[Max Planck Society]] from 1972 to 1984. As chairman of the board of the [[Jacobs University Bremen]], he shaped the international university towards excellence. His awards include Officer of the [[L\u00e9gion d\u2019Honneur]] and the Grand Cross of the [[Order of Merit of the Federal Republic of Germany]].\n\n== Life ==\nL\u00fcst was born on 25 March 1923 in [[Barmen]] (now part of [[Wuppertal]]) in [[North Rhine-Westphalia]]).<ref name=\"MPG\" /> At age 10, he attended the Humanistisches Gymnasium in [[Kassel]], but his education was interrupted in 1941 by military service with the German Navy  ([[Kriegsmarine]]) in World War II.<ref name=\"MPG\" /> In the navy, he served as a lieutenant engineer on submarines. He was a [[prisoner-of-war]] in England and the U.S. from 1943 to 1946.<ref name=\"MPG\" />\n\nAfter being released, L\u00fcst returned to his education in 1946. He received his B.S. in physics from the [[University of Frankfurt am Main]] in 1949, and his doctorate from the [[University of G\u00f6ttingen]] in 1951.<ref name=\"MPG\" /> He was an assistant at the [[Max Planck Institute]] in G\u00f6ttingen from 1951.<ref name=\"ESA\" /> He was selected as a [[Fulbright Fellow]] at the [[Enrico Fermi Institute]] of the [[University of Chicago]], and at [[Princeton University]] in 1955/56.<ref name=\"ESA\" /> He was professor at the [[University of New York]], at the [[Massachusetts Institute of Technology]] (MIT), and at the [[California Institute of Technology]] (Caltech) in Pasadena.<ref name=\"ESA\" /> He is credited with contributions the \"origins of the planetary system, solar physics, the physics of cosmic rays, plasma physics, hydrodynamics and to the physics of nuclear fusion\"<ref name=\"ESA\" />\n\nL\u00fcst was interested in European space science from the beginning as \"Commission pr\u00e9paratoire europ\u00e9enne de recherches spatiales\" (COPERS). He began as Secretary of the Scientific and Technical Working Group, and became Scientific Director of the [[European Space Research Organisation]] (ESRO) in 1962, where he influenced the scientific programme until 1964. He was its Vice President from 1968 to 1970-70. L\u00fcst was chairman of the [[Wissenschaftsrat]], an adversary board for German national ans state politics, from 1969 to 1972.<ref name=\"ESA\" /> <ref name=\"ESA\" /> For ESRO, he was involved in [[sounding rocket]] launches, and with satellites for studies of the [[upper atmosphere]] and the planetary medium, directing experiments on the ESRO-IV, HEOS-A and COS-B satellites.<ref name=\"ESA\" />\n\nL\u00fcst was president of the German [[Max Planck Society]] from 1972 to 1984, and the third Director General of the [[European Space Agency]] (ESA) from 1984 until 1990.<ref name=\"MPG\" /><ref name=\"ESA\" /> Afterwards, he served as president and later honorary president of the [[Alexander von Humboldt Foundation]] in Bonn, as professor at the [[University of Hamburg]], and as chairman and from 2005 honorary chairman of the board of the international [[Jacobs University Bremen]].<ref name=\"ESA\" />\n\nL\u00fcst was married to Nina Grunenberg-L\u00fcst (d. 2017), and had two sons from his first marriage to Rhea L\u00fcst.<ref name=\"MPG\" /> L\u00fcst died on 31 March 2020, days after his 97th birthday.<ref name=\"MPG\" />\n\n== Awards ==\nL\u00fcst received the Austrian [[Wilhelm Exner Medal]] in 1987.<ref>Editor, \u00d6GV. (2015). Wilhelm Exner Medal. Austrian Trade Association. \u00d6GV. Austria.</ref> The planetoid 4836 was named L\u00fcst after him. In 1995, he was awarded the {{ill|Adenauer-de Gaulle Prize|de|Adenauer-de Gaulle Prize}} for French-German collaboration in 1994,<ref name=\"ESA\" /> and the Weizman Award in the Sciences and Humanities, from the [[Weizmann Institute of Science]], in 1995.<ref name=\"ESA\" /><ref>[https://wis-wander.weizmann.ac.il/weizmann-award-sciences-and-humanities Weizmann Award in the Sciences and Humanities] [[Weizmann Institute of Science]] 1999</ref> He was an Officer of the [[L\u00e9gion d\u2019Honneur]], and was awarded the Grand Cross of the [[Order of Merit of the Federal Republic of Germany]].<ref name=\"ESA\" />\n\nDuring the 10th anniversary celebrations of the Jacobs University Bremen, he was awarded the university's first [[honorary doctorate]], for his outstanding achievements in space research as well as his successes as science manager. The award further recognized L\u00fcst's key role in the planning and development at the university as chairman of the planning committee. L\u00fcst was pivotal in shaping the unique profile of the Jacobs University, which was rated among the best universities in Germany by the Center for Higher Education Development (CHE) at the [[Bertelsmann Stiftung]].<ref>[https://web.archive.org/web/20110917043546/http://www.jacobs-university.de/news/CHE_ranking_2011 Top scores for Jacobs in CHE Ranking 2011] Jacobs University, 3 May 2011)</ref>\n\n==References==\n{{reflist\n| refs =\n\n<ref name=\"ESA\">{{cite web\n| url = https://www.esa.int/About_Us/Corporate_news/Reimar_Luest\n| title = Reimar L\u00fcst / ESA - About us - Corporate news\n| website = [[European Space Agency|ESA]]\n| date = 2007\n| accessdate = 1 April 2011\n}}</ref>\n\n<ref name=\"MPG\">{{cite web\n| url = https://www.mpg.de/14637328/reimar-luest-a-sure-hand-at-the-scientific-helm\n| title = A sure hand at the scientific helm\n| website = [[Max Planck Society]]\n| date = 31 March 2020\n| accessdate = 31 March 2020\n}}</ref>\n\n}}\n\n== External links ==\n* {{DNB portal|128787457}}\n\n{{s-start}}\n{{succession box |\n  before=[[Adolf Butenandt ]]|\n  title=Director of [[Max Planck Society]]|\n  years=1972&mdash;1984|\n  after=[[Heinz Staab]]\n}}\n{{s-end}}\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Lust, Reimar}}\n[[Category:German physicists]]\n[[Category:People from the Rhine Province]]\n[[Category:1923 births]]\n[[Category:2020 deaths]]\n[[Category:Grand Crosses with Star and Sash of the Order of Merit of the Federal Republic of Germany]]\n[[Category:European Space Agency personnel]]\n[[Category:Members of the Bavarian Maximilian Order for Science and Art]]\n[[Category:Technical University of Munich faculty]]\n", "name_user": "Gerda Arendt", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eAwards", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Reimar_L%C3%BCst"}
