{"title_page": "Ambassadors of Brazil", "text_new": "{{Use dmy dates|date=March 2020}}\n[[File:Diplomatic missions of Brazil.png|thumb|right|400px|Map of the countries with Brazilian embassies.]]\n'''Brazil''' is the country with the largest number of embassies of Latin America. It has diplomatic representation with almost all the recognized states of the work, with the exception of 56 of the 194 countries, being some of them [[Afghanistan]], [[Butan]], [[Cambodia]], [[Fiji]], [[Kiribati]], [[Iceland]], [[Marshall Islands]], [[Micronesia]], [[Monaco]], [[Nauru]], [[Palau]], [[Samoa]], [[San Marino]], [[Solomon Islands]], [[South Sudan]], [[Taiwan]], [[Tuvalu]] and [[Yemen]],<ref>{{cite web|url=http://www2.mre.gov.br/faq/Faq-02a.htm|title=Perguntas Mais Frequentes|publisher=Itamaraty \u2013 Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores|language=pt|accessdate=19 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20111001071820/http://www2.mre.gov.br/faq/Faq-02a.htm#|archive-date=1 October 2011}}</ref> totalizing a relation with 138 countries in all of the continents and with the [[State of Palestine|Palestinian National Authority]]. Currently, Brazil has strength its relations with the [[BRICS]] ([[Russia]], [[India]], [[China]] and [[South Africa]]) and the [[Next Eleven|next eleven countries under development]].\n\n==Current Brazilian Ambassadors==\n{|class=\"wikitable sortable\"\n|-\n!Host country !! Ambassador !! Website !! Confirmed\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Afghanistan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Afghanistan]] in [[Islamabad]].\n|-\n|{{flag|Albania}}\n|Francisco Carvalho Chagas\n|[http://tirana.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tirana]\n|18 April 2018\n|-\n|{{flag|Algeria}}\n|Flavio Marega\n|[http://argel.itamaraty.gov.br/pt-br/ Algiers]\n|20 June 2018\n|-\n|{{flag|Andorra}}\n|Pompeu Andreucci Neto\n|[http://madri.itamaraty.gov.br/pt-br/ Madrid]\n|13 June 2018\n|-\n|{{flag|Angola}}\n|Paulino Franco de Carvalho Neto\n|[http://luanda.itamaraty.gov.br/pt-br/ Luanda]\n|8 September 2016\n|-\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Antigua and Barbuda}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\">{{cite web|url=https://veja.abril.com.br/mundo/itamaraty-fecha-cinco-embaixadas-brasileiras-no-caribe/|title=Itamaraty fecha cinco embaixadas no Caribe|publisher=Veja|language=pt|first=Julia|last=Braun|date=4 June 2019|accessdate=21 March 2020}}</ref>\n|-\n|{{flag|Argentina}}\n|S\u00e9rgio Fran\u00e7a Danese\n|[http://buenosaires.itamaraty.gov.br/pt-br/Main.xml Buenos Aires]\n|14 June 2016\n|-\n|{{flag|Armenia}}\n|Agemar de Mendon\u00e7a Sanctos\n|[http://ierevan.itamaraty.gov.br/pt-br/ Yerevan]\n|26 September 2017\n|-\n|{{flag|Australia}}\n|S\u00e9rgio Eduardo Moreira Lima\n|[http://camberra.itamaraty.gov.br/pt-br/ Canberra]\n|4 September 2018\n|-\n|{{flag|Austria}}\n|Jos\u00e9 Antonio Marcondes de Carvalho\n|[http://viena.itamaraty.gov.br/pt-br/ Vienna]\n|7 August 2018\n|-\n|{{flag|Azerbaijan}}\n|Manuel Montenegro da Cruz\n|[http://baku.itamaraty.gov.br/pt-br/ Baku]\n|20 June 2018\n|-\n|{{flag|Bahamas}}\n|Claudio Raja Gabaglia Lins\n|[http://www.itamaraty.gov.br/index.php?option=com_content&view=article&id=10411&Itemid=478&cod_pais=BHS&tipo=bne Nassau]\n|6 November 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Bahrain}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Bahrain]] in [[Kuwait City]].\n|-\n|{{flag|Bangladesh}}\n|Jo\u00e3o Tabajara de Oliveira Junior\n|[http://daca.itamaraty.gov.br/pt-br/ Dhaka]\n|7 June 2017\n|-\n|{{flag|Barbados}}\n|Luiz Gilberto Seixas de Andrade\n|[http://bridgetown.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bridgetown]\n|16 October 2013\n|-\n|{{flag|Belarus}}\n|Paulo Fernando Dias Feres\n|[http://minsk.itamaraty.gov.br/pt-br/ Minsk]\n|4 December 2018\n|-\n|{{flag|Belgium}}\n|Haroldo de Macedo Ribeiro\n|[http://bruxelas.itamaraty.gov.br/pt-br/ Brussels]\n|19 June 2018\n|-\n|{{flag|Belize}}\n|Luciano Helmond Macieira\n|[http://belmopan.itamaraty.gov.br/pt-br/ Belmopan]\n|27 June 2017\n|-\n|{{flag|Benin}}\n|Lu\u00eds Ivaldo Villafa\u00f1e Gomes Santos\n|[http://cotonou.itamaraty.gov.br/pt-br/ Cotonou]\n|28 October 2015\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Bhutan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Bhutan]] in [[New Delhi]].\n|-\n|{{flag|Bolivia}}\n|Oct\u00e1vio C\u00f4rtes\n|[http://lapaz.itamaraty.gov.br/pt-br/ La Paz]\n|10 July 2017\n|-\n|{{flag|Bosnia and Herzegovina}}\n|Lineu Pupo de Paula\n|[http://sarajevo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Sarajevo]\n|18 September 2019\n|-\n|{{flag|Botswana}}\n|Ricardo Andr\u00e9 Vieira Diniz\n|[http://gaborone.itamaraty.gov.br/pt-br/ Gaborone]\n|26 August 2015\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Brunei}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Botswana]] in [[Ottawa]].\n|-\n|{{flag|Bulgaria}}\n|Maria Edileuza Fontenele Reis\n|[http://sofia.itamaraty.gov.br/pt-br/ Sofia]\n|21 August 2019\n|-\n|{{flag|Burkina Faso}}\n|Regina Bittencourt\n|[http://uagadugu.itamaraty.gov.br/pt-br/ Ouagadougou]\n|9 April 2014\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Burundi}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Burundi]] in [[Nairobi]].\n|-\n|{{flag|Cabo Verde}}\n|Jos\u00e9 Carlos de Araujo Leit\u00e3o\n|[http://praia.itamaraty.gov.br/pt-br/ Praia]\n|29 September 2016\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Cambodia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Cambodia]] in [[Bangkok]].\n|-\n|{{flag|Cameroon}}\n|Vivian Loss Sanmartin\n|[http://iaunde.itamaraty.gov.br/pt-br/ Yaound\u00e9]\n|18 April 2018\n|-\n|{{flag|Canada}}\n|Pedro Henrique Lopes Borio\n|[http://ottawa.itamaraty.gov.br/pt-br/ Ottawa]\n|5 November 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Central African Republic}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Central African Republic]] in [[Brazzaville]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Chad}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Chad]] in [[Yaound\u00e9]].\n|-\n|{{flag|Chile}}\n|Carlos S\u00e9rgio Soares Duarte\n|[http://santiago.itamaraty.gov.br/pt-br/ Santiago]\n|2 May 2017\n|-\n|{{flag|China}}\n|Paulo Estivallet de Mesquita\n|[http://pequim.itamaraty.gov.br/pt-br/ Beijing]\n|19 June 2018\n|-\n|{{flag|Colombia}}\n|Lu\u00eds Antonio Balduino Carneiro\n|[http://bogota.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bogot\u00e1]\n|9 October 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Comoros}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Comoros]] in [[Dodoma]].\n|-\n|{{flagicon|Republic of the Congo}} [[Republic of the Congo|Congo-Brazzaville]]\n|Raul de Taunay\n|[http://brazzaville.itamaraty.gov.br/pt-br/ Brazzaville]\n|12 July 2016\n|-\n|{{flagicon|Democratic Republic of the Congo}} [[Democratic Republic of the Congo|Congo-Kinshasa (DRC)]]\n|Andr\u00e9 Luiz Azevedo dos Santos\n|[http://kinshasa.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kinshasa]\n|10 October 2017\n|-\n|{{flag|Costa Rica}}\n|Antonio Francisco da Costa e Silva Neto\n|[http://saojose.itamaraty.gov.br/pt-br/ San Jos\u00e9]\n|20 November 2018\n|-\n|{{flag|Croatia}}\n|Paulo Roberto Campos Tarrisse da Fontoura\n|[http://zagreb.itamaraty.gov.br/pt-br/ Zagreb]\n|22 March 2016\n|-\n|{{flag|Cuba}}\n|Vacant since 14 February 2017.<br>Antonio Alves J\u00fanior, ''Charg\u00e9 d'Affaires a.i.''\n|[http://havana.itamaraty.gov.br/pt-br/ Havana]\n|\n|-\n|{{flag|Cyprus}}\n|Eduardo Augusto Ibiapina de Seixas\n|[http://nicosia.itamaraty.gov.br/pt-br/ Nicosia]\n|3 December 2019\n|-\n|{{flag|Czech Republic}}\n|M\u00e1rcio Florencio Nunes Cambraia\n|[http://praga.itamaraty.gov.br/pt-br/ Prague]\n|19 July 2016\n|-\n|{{flag|Denmark}}\n|Carlos Antonio da Rocha Paranhos\n|[http://copenhague.itamaraty.gov.br/pt-br/ Copenhagen]\n|17 June 2015\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Djibouti}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Djibouti]] in [[Addis Ababa]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Dominica}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\"/>\n|-\n|{{flag|Dominican Republic}}\n|Clemente de Lima Baena Soares\n|[http://saodomingos.itamaraty.gov.br/pt-br/ Santo Domingo]\n|9 March 2016\n|-\n|{{flag|East Timor}}\n|Aldemo Serafim Garcia J\u00fanior\n|[http://dili.itamaraty.gov.br/pt-br/ Dili]\n|19 April 2016\n|-\n|{{flag|Ecuador}}\n|Jo\u00e3o Almino de Souza Filho\n|[http://quito.itamaraty.gov.br/pt-br/ Quito]\n|13 June 2018\n|-\n|{{flag|Egypt}}\n|Ant\u00f4nio de Aguiar Patriota\n|[http://cairo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Cairo]\n|18 June 2019\n|-\n|{{flag|El Salvador}}\n|Jo\u00e3o Andr\u00e9 Lima\n|[http://saosalvador.itamaraty.gov.br/pt-br/ San Salvador]\n|14 March 2018\n|-\n|{{flag|Equatorial Guinea}}\n|Evaldo Freire\n|[http://malabo.itamaraty.gov.br/pt-br/embaixada.xml Malabo]\n|22 April 2015\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Eritrea}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Eritrea]] in [[Cairo]].\n|-\n|{{flag|Estonia}}\n|Roberto Colin\n|[http://talin.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tallinn]\n|9 June 2016\n|-\n|{{flag|Ethiopia}}\n|Luiz Eduardo de Aguiar Villarinho Pedroso\n|[http://adisabeba.itamaraty.gov.br/pt-br/ Addis Ababa]\n|31 October 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Fiji}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Fiji]] in [[Canberra]].\n|-\n|{{flag|Finland}}\n|Jo\u00e3o Luiz de Barros Pereira Pinto\n|[http://helsinque.itamaraty.gov.br/pt-br/ Helsinki]\n|17 October 2018\n|-\n|{{flag|France}}\n|Luiz Fernando Serra\n|[http://paris.itamaraty.gov.br/pt-br/ Paris]\n|25 Junho 2019\n|-\n|{{flag|Gabon}}\n|Appio Claudio Muniz Acquarone Filho\n|[http://libreville.itamaraty.gov.br/pt-br/ Libreville]\n|13 July 2016\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Gambia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Gambia]] in [[Dakar]].\n|-\n|{{flag|Georgia}}\n|C\u00edcero Martins Garcia\n|[http://tbilisi.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tbilisi]\n|19 May 2015\n|-\n|{{flag|Germany}}\n|Roberto Jaguaribe\n|[http://berlim.itamaraty.gov.br/pt-br/ Berlin]\n|5 June 2018\n|-\n|{{flag|Ghana}}\n|Maria Elisa Te\u00f3filo de Luna\n|[http://acra.itamaraty.gov.br/pt-br/ Accra]\n|9 August 2017\n|-\n|{{flag|Greece}}\n|Ces\u00e1rio Melantonio Neto\n|[http://atenas.itamaraty.gov.br/pt-br/ Athens]\n|7 February 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Grenada}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\"/>\n|-\n|{{flag|Guatemala}}\n|Vera C\u00edntia \u00c1lvarez\n|[http://guatemala.itamaraty.gov.br/pt-br/ Guatemala]\n|6 November 2018\n|-\n|{{flag|Guinea-Bissau}}\n|F\u00e1bio Guimar\u00e3es Franco\n|[http://bissau.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bissau VPP]\n|21 November 2018\n|-\n|{{flagicon|Guinea}} [[Guinea|Guinea-Conakry]]\n|S\u00e9rgio Frederico Dantas da Cunha\n|[http://conacri.itamaraty.gov.br/pt-br/ Conakry]\n|\n|-\n|{{flag|Guyana}}\n|Maria Clara Duclos Carisio\n|[http://georgetown.itamaraty.gov.br/pt-br/ Georgetown]\n|18 September 2019\n|-\n|{{flag|Haiti}}\n|Marcelo Baumbach\n|[http://portoprincipe.itamaraty.gov.br/pt-br/ Port-au-Prince]\n|11 December 2019\n|-\n|{{flag|Holy See}} ([[Vatican City]])\n|Henrique da Silveira Sardinha Pinto\n|[http://vaticano.itamaraty.gov.br/pt-br/ Vatican]\n|18 June 2019\n|-\n|{{flag|Honduras}}\n|Breno Dias da Costa\n|[http://tegucigalpa.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tegucigalpa]\n|13 September 2016\n|-\n|{{flag|Hungary}}\n|Maria Laura da Rocha\n|[http://budapeste.itamaraty.gov.br/pt-br/ Budapest]\n|13 August 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Iceland}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Iceland]] in [[Oslo]].\n|-\n|{{flag|India}}\n|Andr\u00e9 Aranha Corr\u00eaa do Lago\n|[http://novadelhi.itamaraty.gov.br/pt-br/ New Delhi]\n|4 July 2018\n|-\n|{{flag|Indonesia}}\n|Jos\u00e9 Amir da Costa Dornelles\n|[http://jacarta.itamaraty.gov.br/pt-br/ Jakarta]\n|11 December 2019\n|-\n|{{flag|Iran}}\n|Rodrigo de Azeredo Santos\n|[http://teera.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tehran]\n|22 November 2016\n|-\n|{{flag|Iraq}}\n|Miguel J\u00fanior Fran\u00e7a Chaves de Magalh\u00e3es\n|[http://bagda.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bhagdad]\n|14 July 2015\n|-\n|{{flag|Ireland}}\n|Eliana Zugaib\n|[http://dublin.itamaraty.gov.br/pt-br/ Dublin]\n|7 June 2017\n|-\n|{{flag|Israel}}\n|Paulo Cesar Meira de Vasconcellos\n|[http://telaviv.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tel Aviv]\n|18 April 2017\n|-\n|{{flag|Italy}}\n|Helio Vitor Ramos Filho\n|[http://roma.itamaraty.gov.br/pt-br/ Rome]\n|4 June 2019\n|-\n|{{flag|Ivory Coast}}\n|Bruno Luiz dos Santos Cobuccio\n|[http://abidja.itamaraty.gov.br/pt-br/ Abidjan]\n|13 September 2016\n|-\n|{{flag|Jamaica}}\n|Carlos Alberto Michaelsen den Hartog\n|[http://kingston.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kingston]\n|10 March 2015\n|-\n|{{flag|Japan}}\n|Eduardo Paes Saboia\n|[http://toquio.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tokyo]\n|6 June 2018\n|-\n|{{flag|Jordan}}\n|Ruy Pacheco de Azevedo Amaral\n|[http://ama.itamaraty.gov.br/pt-br/ Amman]\n|18 June 2019\n|-\n|{{flag|Kazakhstan}}\n|Rubem Antonio Correa Barbosa\n|[http://astana.itamaraty.gov.br/pt-br/ Nur-Sultan]\n|11 December 2019\n|-\n|{{flag|Kenya}}\n|Fernando Estellita Lins de Salvo Coimbra\n|[http://nairobi.itamaraty.gov.br/pt-br/ Nairobi]\n|29 November 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Kiribati}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Kiribati]] in [[Wellington]].\n|-\n|{{flag|Kuwait}}\n|Norton de Andrade Mello Rapesta\n|[http://kuaite.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kuwait City]\n|17 August 2016\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Kyrgyzstan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Kyrgyzstan]] in [[Nur-Sultan]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Laos}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Laos]] in [[Bangkok]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Latvia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Latvia]] in [[Stockholm]].\n|-\n|{{flag|Lebanon}}\n|Vacant since 8 May 2019.<br>Hermano Telles Ribeiro, ''Charg\u00e9 d'Affaires a.i.''\n|[http://beirute.itamaraty.gov.br/pt-br/ Beirut]\n|\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Lesotho}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Lesotho]] in [[Pretoria]].\n|-\n|{{flag|Liberia}}\n|Vacant since 10 October 2017.\n|Monrovia\n|\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Libya}}\n|colspan=3| Brazil has transferred the embassy in July 2014 to [[Tunis]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Liechtenstein}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Liechtenstein]] in [[Bern]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Madagascar}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Madagascar]] in [[Maputo]].\n|-\n|{{flag|Malawi}}\n|Artur Saraiva de Oliveira\n|[http://lilongue.itamaraty.gov.br/pt-br/ Lilongwe]\n|10 October 2018\n|-\n|{{flag|Malaysia}}\n|Ary Norton de Murat Quintella\n|[http://kualalumpur.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kuala Lumpur]\n|14 August 2018\n|-\n|{{flag|Maldives}}\n|S\u00e9rgio Luiz Canaes\n|[http://colombo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Colombo]\n|12 November 2019\n|-\n|{{flag|Mali}}\n|Rafael de Mello Vidal\n|Bamako\n|7 August 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Malta}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Malta]] in [[Vatican City]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Marshall Islands}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Marshall Islands]] in [[Manila]].\n|-\n|{{flag|Mauritania}}\n|Leonardo Carvalho Monteiro\n|Nouakchott\n|19 April 2016\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Mauritius}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Mauritius]] in [[Pretoria]].\n|-\n|{{flag|Mexico}}\n|Mauricio Carvalho Lyrio\n|[http://mexico.itamaraty.gov.br/pt-br/ Mexico City]\n|2 August 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Micronesia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Micronesia]] in [[Manila]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Moldova}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Moldova]] in [[Kiev]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Monaco}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Monaco]] in [[Paris]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Mongolia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Mongolia]] in [[Beijing]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Montenegro}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Montenegro]] in [[Belgrade]].\n|-\n|{{flag|Morocco}}\n|Julio Glinternick Bitelli\n|[http://rabat.itamaraty.gov.br/pt-br/ Rabat]\n|6 August 2019\n|-\n|{{flag|Mozambique}}\n|Carlos Afonso Iglesias Puente\n|[http://maputo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Maputo]\n|31 October 2018\n|-\n|{{flag|Myanmar}}\n|Antonio Jos\u00e9 Maria de Souza e Silva\n|[http://yangon.itamaraty.gov.br Yangon]\n|4 October 2016\n|-\n|{{flag|Namibia}}\n|Jos\u00e9 Augusto Silveira de Andrade Filho\n|[http://windhoek.itamaraty.gov.br/pt-br/ Windhoek]\n|27 November 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Nauru}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Nauru]] in [[Canberra]].\n|-\n|{{flag|Nepal}}\n|Jos\u00e9 Mario Ferreira Filho\n|[http://katmandu.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kathmandu]\n|22 February 2017\n|-\n|{{flag|Netherlands}}\n|Regina Maria Condeiro Dunlop\n|[http://amsterda.itamaraty.gov.br/pt-br/ Amsterdam]\n|13 December 2016\n|-\n|{{flag|New Zealand}}\n|Paulo Cesar de Camargo\n|[http://wellington.itamaraty.gov.br/pt-br/ Wellington]\n|12 July 2016\n|-\n|{{flag|Nicaragua}}\n|Maria Ercilia Borges Alves Murakami\n|Managua\n|Late 2014\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Niger}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Niger]] in [[Cotonou]].\n|-\n|{{flag|Nigeria}}\n|Ricardo Guerra de Ara\u00fajo\n|[http://abuja.itamaraty.gov.br/pt-br/ Abuja]\n|13 March 2018\n|-\n|{{flag|North Korea}}\n|Lu\u00eds Felipe Silv\u00e9rio Fortuna\n|[http://pyongyang.itamaraty.gov.br/pt-br/ Pyongyang]\n|July 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|North Macedonia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[North Macedonia]] in [[Sofia]].\n|-\n|{{flag|Norway}}\n|George Monteiro Prata\n|[http://oslo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Oslo]\n|13 July 2016\n|-\n|{{flag|Oman}}\n|Jos\u00e9 Marcos Nogueira Viana\n|[http://mascate.itamaraty.gov.br/pt-br/ Muscat]\n|4 October 2016\n|-\n|{{flag|Pakistan}}\n|Olyntho Vieira\n|[http://islamabade.itamaraty.gov.br/pt-br/ Islamabad]\n|26 March 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Palau}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Palau]] in [[Manila]].\n|-\n|{{flag|Palestine}}\n|Francisco Mauro Brasil de Holanda\n|[http://ramala.itamaraty.gov.br/pt-br/ Ramallah]\n|Late 2015\n|-\n|{{flag|Panama}}\n|Gliv\u00e2nia Maria de Oliveira\n|[http://panama.itamaraty.gov.br/pt-br/ Panama City]\n|30 October 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Papua New Guinea}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Papua New Guinea]] in [[Canberra]].\n|-\n|{{flag|Paraguay}}\n|Fl\u00e1vio Soares Damico\n|[http://assuncao.itamaraty.gov.br/pt-br/ Asunci\u00f3n]\n|6 August 2019\n|-\n|{{flag|Peru}}\n|Rodrigo de Lima Baena Soares\n|[http://lima.itamaraty.gov.br/pt-br/ Lima]\n|19 June 2018\n|-\n|{{flag|Philippines}}\n|Rodrigo do Amaral Souza\n|[http://manila.itamaraty.gov.br/pt-br/ Manila]\n|6 October 2015\n|-\n|{{flag|Poland}}\n|Hadil Fontes da Rocha Vianna\n|[http://varsovia.itamaraty.gov.br/pt-br/ Wraclaw]\n|8 August 2018\n|-\n|{{flag|Portugal}}\n|Carlos Alberto Simas Magalh\u00e3es\n|[http://lisboa.itamaraty.gov.br/pt-br/ Lisbon]\n|25 June 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Puerto Rico}}\n|colspan=3| Brazil has a representation for [[Puerto Rico]] in [[Miami, Florida|Miami]].\n|-\n|{{flag|Qatar}}\n|Luiz Alberto Figueiredo Machado\n|[http://doha.itamaraty.gov.br/pt-br/ Doha]\n|13 August 2019\n|-\n|{{flag|Romania}}\n|Maria Laura da Rocha\n|[http://bucareste.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bucarest]\n|13 August 2019\n|-\n|{{flag|Russia}}\n|Tovar da Silva Nunes\n|[http://moscou.itamaraty.gov.br/pt-br/ Moscow]\n|3 July 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Rwanda}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Rwanda]] in [[Nairobi]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Saint Kitts and Nevis}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\"/>\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Saint Lucia}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\"/>\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Saint Vincent and the Grenadines}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\"/>\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Samoa}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Samoa]] in [[Sydney]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|San Marino}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[San Marino]] in [[Rome]].\n|-\n|{{flag|S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe}}\n|Vilmar Rogeiro Coutinho Junior\n|[http://saotome.itamaraty.gov.br/pt-br/ S\u00e3o Tom\u00e9]\n|14 December 2016\n|-\n|{{flag|Saudi Arabia}}\n|Marcelo Souza Della Nina\n|[http://riade.itamaraty.gov.br/pt-br/ Riyadh]\n|28 November 2018\n|-\n|{{flag|Senegal}}\n|Fl\u00e1vio Hugo Lima Rocha Junior\n|Dakar\n|11 August 2015\n|-\n|{{flag|Serbia}}\n|Eduardo Botelho Barbosa\n|[http://belgrado.itamaraty.gov.br/pt-br/ Belgrade]\n|31 October 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Seychelles}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Seychelles]] in [[Dar es Salaam]].\n|-\n|{{flag|Sierra Leone}}\n|Vacant since 14 March 2016\n|Freetown\n|\n|-\n|{{flag|Singapore}}\n|Eug\u00eania Barthelmess\n|[http://cingapura.itamaraty.gov.br/pt-br/ Singapore]\n|14 August 2019\n|-\n|{{flag|Slovakia}}\n|Eduardo Ricardo Gradilone Neto\n|[http://bratislava.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bratislava]\n|30 October 2019\n|-\n|{{flag|Slovenia}}\n|Renato Mosca de Souza\n|[http://liubliana.itamaraty.gov.br/pt-br/ Ljubljana]\n|18 April 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Solomon Islands}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Solomon Islands]] in [[Canberra]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Somalia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Somalia]] in [[Nairobi]].\n|-\n|{{flag|South Africa}}\n|Nedilson Ricardo Jorge\n|[http://pretoria.itamaraty.gov.br/pt-br/ Pretoria]\n|19 April 2016\n|-\n|{{flag|South Korea}}\n|Lu\u00eds Henrique Sobreira Lopes\n|[http://seul.itamaraty.gov.br/pt-br/ Seoul]\n|9 May 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|South Sudan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[South Sudan]] in [[Addis Ababa]].\n|-\n|{{flag|Spain}}\n|Pompeu Andreucci Neto\n|[http://madri.itamaraty.gov.br/pt-br/ Madrid]\n|13 June 2018\n|-\n|{{flag|Sri Lanka}}\n|Sergio Luiz Canaes\n|[http://colombo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Colombo]\n|12 November 2019\n|-\n|{{flag|Sudan}}\n|Patr\u00edcia Maria Oliveira Lima\n|[http://cartum.itamaraty.gov.br/pt-br/ Khartoum]\n|31 October 2018\n|-\n|{{flag|Suriname}}\n|Laudemar Gon\u00e7alves de Aguiar Neto\n|[http://paramaribo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Pamaribo]\n|18 October 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Swaziland}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Swaziland]] in [[Maputo]].\n|-\n|{{flag|Sweden}}\n|Nelson Antonio Tabajara de Oliveira\n|[http://estocolmo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Stockholm]\n|4 September 2018\n|-\n|{{flag|Switzerland}}\n|Evandro de Sampaio Didonet\n|[http://berna.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bern]\n|3 July 2017\n|-\n|{{flag|Syria}}\n|Fabio Vaz Pitaluga\n|Damascus\n|5 December 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Taiwan}}\n|colspan=3| Brazil has only a commercial office in [http://taipe.itamaraty.gov.br/pt-br/ Taipei].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Tajikistan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Tajikistan]] in [[Islamabad]].\n|-\n|{{flag|Tanzania}}\n|Antonio Augusto Martins Cesar\n|[http://daressalam.itamaraty.gov.br/pt-br/ Dar es Salaam]\n|30 October 2018\n|-\n|{{flag|Thailand}}\n|Ana Lucy Gentil Cabral Petersen\n|[http://bangkok.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bangkok]\n|21 November 2017\n|-\n|{{flag|Togo}}\n|Maria Elisa Te\u00f3filo de Luna\n|[http://lome.itamaraty.gov.br/pt-br/ Lom\u00e9]\n|8 August 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Tonga}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Tonga]] in [[Wellington]].\n|-\n|{{flag|Trinidad and Tobago}}\n|Jos\u00e9 Antonio Gomes Piras\n|[http://portofspain.itamaraty.gov.br/pt-br/ Port of Spain]\n|1 August 2017\n|-\n|{{flag|Tunisia}}\n|M\u00e1rcia Maro da Silva\n|[http://tunis.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tunis]\n|22 November 2016\n|-\n|{{flag|Turkey}}\n|Carlos Ricardo Martins Ceglia\n|[http://ancara.itamaraty.gov.br/pt-br/ Ankara]\n|16 October 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Turkmenistan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Turkmenistan]] in [[Nur-Sultan]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Tuvalu}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Tuvalu]] in [[Wellington]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Uganda}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Uganda]] in [[Nairobi]].\n|-\n|{{flag|Ukraine}}\n|Oswaldo Biato J\u00fanior\n|[http://kiev.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kiev]\n|29 March 2016\n|-\n|{{flag|United Arab Emirates}}\n|Fernando Lu\u00eds Lemos Igreja\n|[http://abudhabi.itamaraty.gov.br/pt-br/ Abu Dhabi]\n|2 May 2017\n|-\n|{{flag|United Kingdom}}\n|Claudio Frederico de Matos Arruda\n|[http://londres.itamaraty.gov.br/pt-br/ London]\n|8 May 2018\n|-\n|{{flag|United States}}\n|Vacant since 3 June 2019.<br>[[Nestor Forster|Nestor Jos\u00e9 Forster Junior]], ''Charg\u00e9 d'Affaires a.d.''\n|[http://washington.itamaraty.gov.br/pt-br/ Washington, D.C.]\n|\n|-\n|{{flag|Uruguay}}\n|Antonio Jos\u00e9 Ferreira Sim\u00f5es\n|[http://montevideu.itamaraty.gov.br/pt-br/ Montevideo]\n|10 July 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Uzbekistan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Uzbekistan]] in [[Moscow]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Vanuatu}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Vanuatu]] in [[Canberra]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Venezuela}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2020.<ref>{{cite web|url=https://exame.abril.com.br/brasil/brasil-retira-diplomatas-e-servidores-da-embaixada-na-venezuela/|title=Brasil retira diplomatas e servidores da embaixada na Venezuela|publisher=Exame|language=pt|date=5 March 2020|accessdate=23 March 2020}}</ref>\n|-\n|{{flag|Vietnam}}\n|Fernando Apparicio da Silva\n|[http://hanoi.itamaraty.gov.br/pt-br/ Hanoi]\n|30 October 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Yemen}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Yemen]] in [[Riyadh]].\n|-\n|{{flag|Zambia}}\n|Colbert Soares Pinto Junior\n|Lusaka\n|7 June 2017\n|-\n|{{flag|Zimbabwe}}\n|Ana Maria Pinto Morales\n|[http://harare.itamaraty.gov.br/pt-br/ Harare]\n|7 June 2017\n|}\n\n==Ambassadors to international organizations==\n{|class=\"wikitable sortable\"\n|-\n!Host organization !! Ambassador !! Location !! Confirmed\n|-\n|[[Community of Portuguese Language Countries]]\n|Pedro Fernando Br\u00eatas Bastos\n|[[Lisbon]], [[Portugal]]\n|18 June 2019\n|-\n|[[European Union]]\n|[[Marcos Galv\u00e3o (diplomat)|Marcos Bezerra Abbott Galv\u00e3o]]\n|[[Brussels]], [[Belgium]]\n|22 May 2018\n|-\n|[[Food and Agriculture Organization]]\n|Fernado Jos\u00e9 Marroni de Abreu\n|[[Rome]], [[Italy]]\n|12 June 2018\n|-\n|[[International Civil Aviation Organization]]\n|Mitzi Gurgel Valente da Costa\n|[[Montreal|Montreal, Quebec]], [[Canada]]\n|8 June 2016\n|-\n|[[Latin American Integration Association]]\n|Bruno de R\u00edsios Bath\n|[[Montevideo]], [[Uruguay]]\n|23 August 2017\n|-\n|[[Organization of American States]]\n|Fernando Simas Magalh\u00e3es\n|[[Washington, D.C.]], [[United States]]\n|10 April 2018\n|-\n|[[Mercosur|Southern Common Market]]\n|Bruno de R\u00edsios Bath\n|[[Montevideo]], [[Uruguay]]\n|23 August 2017\n|-\n|[[United Nations]]\n|Ronaldo Costa Filho\n|[[New York City|New York]], [[United States]]\n|18 September 2018\n|-\n|[[UNESCO|United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization]]\n|Santiago Irazabal Mour\u00e3o\n|[[Paris]], [[France]]\n|18 June 2019\n|}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n* [http://www.portalconsular.itamaraty.gov.br/representacoes-do-brasil-no-mundo Websites of Brazilian Embassies and Consulates] (in Portuguese)\n\n{{Foreign relations of Brazil}}\n\n{{DEFAULTSORT:Ambassadors of Brazil}}\n[[Category:Lists of ambassadors by country of origin|Brazil]]\n[[Category:Foreign relations of Brazil]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=March 2020}}\n[[File:Diplomatic missions of Brazil.png|thumb|right|400px|Map of the countries with Brazilian embassies.]]\n'''Brazil''' is the country with the largest number of embassies of Latin America. It has diplomatic representation with almost all the recognized states of the work, with the exception of 56 of the 194 countries, being some of them [[Afghanistan]], [[Butan]], [[Cambodia]], [[Fiji]], [[Kiribati]], [[Iceland]], [[Marshall Islands]], [[Micronesia]], [[Monaco]], [[Nauru]], [[Palau]], [[Samoa]], [[San Marino]], [[Solomon Islands]], [[South Sudan]], [[Taiwan]], [[Tuvalu]] and [[Yemen]],<ref>{{cite web|url=http://www2.mre.gov.br/faq/Faq-02a.htm|title=Perguntas Mais Frequentes|publisher=Itamaraty \u2013 Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores|language=pt|accessdate=19 March 2020|archive-url=https://web.archive.org/web/20111001071820/http://www2.mre.gov.br/faq/Faq-02a.htm#|archive-date=1 October 2011}}</ref> totalizing a relation with 138 countries in all of the continents and with the [[Palestine|Palestinian National Authority]]. Currently, Brazil has strength its relations with the [[BRICS]] ([[Russia]], [[India]], [[China]] and [[South Africa]]) and the [[Next Eleven|next eleven countries under development]].\n\n==Current Brazilian Ambassadors==\n{|class=\"wikitable sortable\"\n|-\n!Host country !! Ambassador !! Website !! Confirmed\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Afghanistan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Afghanistan]] in [[Islamabad]].\n|-\n|{{flag|Albania}}\n|Francisco Carvalho Chagas\n|[http://tirana.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tirana]\n|18 April 2018\n|-\n|{{flag|Algeria}}\n|Flavio Marega\n|[http://argel.itamaraty.gov.br/pt-br/ Algiers]\n|20 June 2018\n|-\n|{{flag|Andorra}}\n|Pompeu Andreucci Neto\n|[http://madri.itamaraty.gov.br/pt-br/ Madrid]\n|13 June 2018\n|-\n|{{flag|Angola}}\n|Paulino Franco de Carvalho Neto\n|[http://luanda.itamaraty.gov.br/pt-br/ Luanda]\n|8 September 2016\n|-\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Antigua and Barbuda}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\">{{cite web|url=https://veja.abril.com.br/mundo/itamaraty-fecha-cinco-embaixadas-brasileiras-no-caribe/|title=Itamaraty fecha cinco embaixadas no Caribe|publisher=Veja|language=pt|first=Julia|last=Braun|date=4 June 2019|accessdate=21 March 2020}}</ref>\n|-\n|{{flag|Argentina}}\n|S\u00e9rgio Fran\u00e7a Danese\n|[http://buenosaires.itamaraty.gov.br/pt-br/Main.xml Buenos Aires]\n|14 June 2016\n|-\n|{{flag|Armenia}}\n|Agemar de Mendon\u00e7a Sanctos\n|[http://ierevan.itamaraty.gov.br/pt-br/ Yerevan]\n|26 September 2017\n|-\n|{{flag|Australia}}\n|S\u00e9rgio Eduardo Moreira Lima\n|[http://camberra.itamaraty.gov.br/pt-br/ Canberra]\n|4 September 2018\n|-\n|{{flag|Austria}}\n|Jos\u00e9 Antonio Marcondes de Carvalho\n|[http://viena.itamaraty.gov.br/pt-br/ Vienna]\n|7 August 2018\n|-\n|{{flag|Azerbaijan}}\n|Manuel Montenegro da Cruz\n|[http://baku.itamaraty.gov.br/pt-br/ Baku]\n|20 June 2018\n|-\n|{{flag|Bahamas}}\n|Claudio Raja Gabaglia Lins\n|[http://www.itamaraty.gov.br/index.php?option=com_content&view=article&id=10411&Itemid=478&cod_pais=BHS&tipo=bne Nassau]\n|6 November 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Bahrain}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Bahrain]] in [[Kuwait City]].\n|-\n|{{flag|Bangladesh}}\n|Jo\u00e3o Tabajara de Oliveira Junior\n|[http://daca.itamaraty.gov.br/pt-br/ Dhaka]\n|7 June 2017\n|-\n|{{flag|Barbados}}\n|Luiz Gilberto Seixas de Andrade\n|[http://bridgetown.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bridgetown]\n|16 October 2013\n|-\n|{{flag|Belarus}}\n|Paulo Fernando Dias Feres\n|[http://minsk.itamaraty.gov.br/pt-br/ Minsk]\n|4 December 2018\n|-\n|{{flag|Belgium}}\n|Haroldo de Macedo Ribeiro\n|[http://bruxelas.itamaraty.gov.br/pt-br/ Brussels]\n|19 June 2018\n|-\n|{{flag|Belize}}\n|Luciano Helmond Macieira\n|[http://belmopan.itamaraty.gov.br/pt-br/ Belmopan]\n|27 June 2017\n|-\n|{{flag|Benin}}\n|Lu\u00eds Ivaldo Villafa\u00f1e Gomes Santos\n|[http://cotonou.itamaraty.gov.br/pt-br/ Cotonou]\n|28 October 2015\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Bhutan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Bhutan]] in [[New Delhi]].\n|-\n|{{flag|Bolivia}}\n|Oct\u00e1vio C\u00f4rtes\n|[http://lapaz.itamaraty.gov.br/pt-br/ La Paz]\n|10 July 2017\n|-\n|{{flag|Bosnia and Herzegovina}}\n|Lineu Pupo de Paula\n|[http://sarajevo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Sarajevo]\n|18 September 2019\n|-\n|{{flag|Botswana}}\n|Ricardo Andr\u00e9 Vieira Diniz\n|[http://gaborone.itamaraty.gov.br/pt-br/ Gaborone]\n|26 August 2015\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Brunei}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Botswana]] in [[Ottawa]].\n|-\n|{{flag|Bulgaria}}\n|Maria Edileuza Fontenele Reis\n|[http://sofia.itamaraty.gov.br/pt-br/ Sofia]\n|21 August 2019\n|-\n|{{flag|Burkina Faso}}\n|Regina Bittencourt\n|[http://uagadugu.itamaraty.gov.br/pt-br/ Ouagadougou]\n|9 April 2014\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Burundi}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Burundi]] in [[Nairobi]].\n|-\n|{{flag|Cabo Verde}}\n|Jos\u00e9 Carlos de Araujo Leit\u00e3o\n|[http://praia.itamaraty.gov.br/pt-br/ Praia]\n|29 September 2016\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Cambodia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Cambodia]] in [[Bangkok]].\n|-\n|{{flag|Cameroon}}\n|Vivian Loss Sanmartin\n|[http://iaunde.itamaraty.gov.br/pt-br/ Yaound\u00e9]\n|18 April 2018\n|-\n|{{flag|Canada}}\n|Pedro Henrique Lopes Borio\n|[http://ottawa.itamaraty.gov.br/pt-br/ Ottawa]\n|5 November 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Central African Republic}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Central African Republic]] in [[Brazzaville]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Chad}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Chad]] in [[Yaound\u00e9]].\n|-\n|{{flag|Chile}}\n|Carlos S\u00e9rgio Soares Duarte\n|[http://santiago.itamaraty.gov.br/pt-br/ Santiago]\n|2 May 2017\n|-\n|{{flag|China}}\n|Paulo Estivallet de Mesquita\n|[http://pequim.itamaraty.gov.br/pt-br/ Beijing]\n|19 June 2018\n|-\n|{{flag|Colombia}}\n|Lu\u00eds Antonio Balduino Carneiro\n|[http://bogota.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bogot\u00e1]\n|9 October 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Comoros}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Comoros]] in [[Dodoma]].\n|-\n|{{flagicon|Republic of the Congo}} [[Republic of the Congo|Congo-Brazzaville]]\n|Raul de Taunay\n|[http://brazzaville.itamaraty.gov.br/pt-br/ Brazzaville]\n|12 July 2016\n|-\n|{{flagicon|Democratic Republic of the Congo}} [[Democratic Republic of the Congo|Congo-Kinshasa (DRC)]]\n|Andr\u00e9 Luiz Azevedo dos Santos\n|[http://kinshasa.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kinshasa]\n|10 October 2017\n|-\n|{{flag|Costa Rica}}\n|Antonio Francisco da Costa e Silva Neto\n|[http://saojose.itamaraty.gov.br/pt-br/ San Jos\u00e9]\n|20 November 2018\n|-\n|{{flag|Croatia}}\n|Paulo Roberto Campos Tarrisse da Fontoura\n|[http://zagreb.itamaraty.gov.br/pt-br/ Zagreb]\n|22 March 2016\n|-\n|{{flag|Cuba}}\n|Vacant since 14 February 2017.<br>Antonio Alves J\u00fanior, ''Charg\u00e9 d'Affaires a.i.''\n|[http://havana.itamaraty.gov.br/pt-br/ Havana]\n|\n|-\n|{{flag|Cyprus}}\n|Eduardo Augusto Ibiapina de Seixas\n|[http://nicosia.itamaraty.gov.br/pt-br/ Nicosia]\n|3 December 2019\n|-\n|{{flag|Czech Republic}}\n|M\u00e1rcio Florencio Nunes Cambraia\n|[http://praga.itamaraty.gov.br/pt-br/ Prague]\n|19 July 2016\n|-\n|{{flag|Denmark}}\n|Carlos Antonio da Rocha Paranhos\n|[http://copenhague.itamaraty.gov.br/pt-br/ Copenhagen]\n|17 June 2015\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Djibouti}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Djibouti]] in [[Addis Ababa]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Dominica}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\"/>\n|-\n|{{flag|Dominican Republic}}\n|Clemente de Lima Baena Soares\n|[http://saodomingos.itamaraty.gov.br/pt-br/ Santo Domingo]\n|9 March 2016\n|-\n|{{flag|East Timor}}\n|Aldemo Serafim Garcia J\u00fanior\n|[http://dili.itamaraty.gov.br/pt-br/ Dili]\n|19 April 2016\n|-\n|{{flag|Ecuador}}\n|Jo\u00e3o Almino de Souza Filho\n|[http://quito.itamaraty.gov.br/pt-br/ Quito]\n|13 June 2018\n|-\n|{{flag|Egypt}}\n|Ant\u00f4nio de Aguiar Patriota\n|[http://cairo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Cairo]\n|18 June 2019\n|-\n|{{flag|El Salvador}}\n|Jo\u00e3o Andr\u00e9 Lima\n|[http://saosalvador.itamaraty.gov.br/pt-br/ San Salvador]\n|14 March 2018\n|-\n|{{flag|Equatorial Guinea}}\n|Evaldo Freire\n|[http://malabo.itamaraty.gov.br/pt-br/embaixada.xml Malabo]\n|22 April 2015\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Eritrea}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Eritrea]] in [[Cairo]].\n|-\n|{{flag|Estonia}}\n|Roberto Colin\n|[http://talin.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tallinn]\n|9 June 2016\n|-\n|{{flag|Ethiopia}}\n|Luiz Eduardo de Aguiar Villarinho Pedroso\n|[http://adisabeba.itamaraty.gov.br/pt-br/ Addis Ababa]\n|31 October 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Fiji}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Fiji]] in [[Canberra]].\n|-\n|{{flag|Finland}}\n|Jo\u00e3o Luiz de Barros Pereira Pinto\n|[http://helsinque.itamaraty.gov.br/pt-br/ Helsinki]\n|17 October 2018\n|-\n|{{flag|France}}\n|Luiz Fernando Serra\n|[http://paris.itamaraty.gov.br/pt-br/ Paris]\n|25 Junho 2019\n|-\n|{{flag|Gabon}}\n|Appio Claudio Muniz Acquarone Filho\n|[http://libreville.itamaraty.gov.br/pt-br/ Libreville]\n|13 July 2016\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Gambia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Gambia]] in [[Dakar]].\n|-\n|{{flag|Georgia}}\n|C\u00edcero Martins Garcia\n|[http://tbilisi.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tbilisi]\n|19 May 2015\n|-\n|{{flag|Germany}}\n|Roberto Jaguaribe\n|[http://berlim.itamaraty.gov.br/pt-br/ Berlin]\n|5 June 2018\n|-\n|{{flag|Ghana}}\n|Maria Elisa Te\u00f3filo de Luna\n|[http://acra.itamaraty.gov.br/pt-br/ Accra]\n|9 August 2017\n|-\n|{{flag|Greece}}\n|Ces\u00e1rio Melantonio Neto\n|[http://atenas.itamaraty.gov.br/pt-br/ Athens]\n|7 February 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Grenada}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\"/>\n|-\n|{{flag|Guatemala}}\n|Vera C\u00edntia \u00c1lvarez\n|[http://guatemala.itamaraty.gov.br/pt-br/ Guatemala]\n|6 November 2018\n|-\n|{{flag|Guinea-Bissau}}\n|F\u00e1bio Guimar\u00e3es Franco\n|[http://bissau.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bissau VPP]\n|21 November 2018\n|-\n|{{flagicon|Guinea}} [[Guinea|Guinea-Conakry]]\n|S\u00e9rgio Frederico Dantas da Cunha\n|[http://conacri.itamaraty.gov.br/pt-br/ Conakry]\n|\n|-\n|{{flag|Guyana}}\n|Maria Clara Duclos Carisio\n|[http://georgetown.itamaraty.gov.br/pt-br/ Georgetown]\n|18 September 2019\n|-\n|{{flag|Haiti}}\n|Marcelo Baumbach\n|[http://portoprincipe.itamaraty.gov.br/pt-br/ Port-au-Prince]\n|11 December 2019\n|-\n|{{flag|Holy See}} ([[Vatican City]])\n|Henrique da Silveira Sardinha Pinto\n|[http://vaticano.itamaraty.gov.br/pt-br/ Vatican]\n|18 June 2019\n|-\n|{{flag|Honduras}}\n|Breno Dias da Costa\n|[http://tegucigalpa.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tegucigalpa]\n|13 September 2016\n|-\n|{{flag|Hungary}}\n|Maria Laura da Rocha\n|[http://budapeste.itamaraty.gov.br/pt-br/ Budapest]\n|13 August 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Iceland}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Iceland]] in [[Oslo]].\n|-\n|{{flag|India}}\n|Andr\u00e9 Aranha Corr\u00eaa do Lago\n|[http://novadelhi.itamaraty.gov.br/pt-br/ New Delhi]\n|4 July 2018\n|-\n|{{flag|Indonesia}}\n|Jos\u00e9 Amir da Costa Dornelles\n|[http://jacarta.itamaraty.gov.br/pt-br/ Jakarta]\n|11 December 2019\n|-\n|{{flag|Iran}}\n|Rodrigo de Azeredo Santos\n|[http://teera.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tehran]\n|22 November 2016\n|-\n|{{flag|Iraq}}\n|Miguel J\u00fanior Fran\u00e7a Chaves de Magalh\u00e3es\n|[http://bagda.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bhagdad]\n|14 July 2015\n|-\n|{{flag|Ireland}}\n|Eliana Zugaib\n|[http://dublin.itamaraty.gov.br/pt-br/ Dublin]\n|7 June 2017\n|-\n|{{flag|Israel}}\n|Paulo Cesar Meira de Vasconcellos\n|[http://telaviv.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tel Aviv]\n|18 April 2017\n|-\n|{{flag|Italy}}\n|Helio Vitor Ramos Filho\n|[http://roma.itamaraty.gov.br/pt-br/ Rome]\n|4 June 2019\n|-\n|{{flag|Ivory Coast}}\n|Bruno Luiz dos Santos Cobuccio\n|[http://abidja.itamaraty.gov.br/pt-br/ Abidjan]\n|13 September 2016\n|-\n|{{flag|Jamaica}}\n|Carlos Alberto Michaelsen den Hartog\n|[http://kingston.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kingston]\n|10 March 2015\n|-\n|{{flag|Japan}}\n|Eduardo Paes Saboia\n|[http://toquio.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tokyo]\n|6 June 2018\n|-\n|{{flag|Jordan}}\n|Ruy Pacheco de Azevedo Amaral\n|[http://ama.itamaraty.gov.br/pt-br/ Amman]\n|18 June 2019\n|-\n|{{flag|Kazakhstan}}\n|Rubem Antonio Correa Barbosa\n|[http://astana.itamaraty.gov.br/pt-br/ Nur-Sultan]\n|11 December 2019\n|-\n|{{flag|Kenya}}\n|Fernando Estellita Lins de Salvo Coimbra\n|[http://nairobi.itamaraty.gov.br/pt-br/ Nairobi]\n|29 November 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Kiribati}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Kiribati]] in [[Wellington]].\n|-\n|{{flag|Kuwait}}\n|Norton de Andrade Mello Rapesta\n|[http://kuaite.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kuwait City]\n|17 August 2016\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Kyrgyzstan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Kyrgyzstan]] in [[Nur-Sultan]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Laos}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Laos]] in [[Bangkok]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Latvia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Latvia]] in [[Stockholm]].\n|-\n|{{flag|Lebanon}}\n|Vacant since 8 May 2019.<br>Hermano Telles Ribeiro, ''Charg\u00e9 d'Affaires a.i.''\n|[http://beirute.itamaraty.gov.br/pt-br/ Beirut]\n|\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Lesotho}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Lesotho]] in [[Pretoria]].\n|-\n|{{flag|Liberia}}\n|Vacant since 10 October 2017.\n|Monrovia\n|\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Libya}}\n|colspan=3| Brazil has transferred the embassy in July 2014 to [[Tunis]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Liechtenstein}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Liechtenstein]] in [[Bern]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Madagascar}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Madagascar]] in [[Maputo]].\n|-\n|{{flag|Malawi}}\n|Artur Saraiva de Oliveira\n|[http://lilongue.itamaraty.gov.br/pt-br/ Lilongwe]\n|10 October 2018\n|-\n|{{flag|Malaysia}}\n|Ary Norton de Murat Quintella\n|[http://kualalumpur.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kuala Lumpur]\n|14 August 2018\n|-\n|{{flag|Maldives}}\n|S\u00e9rgio Luiz Canaes\n|[http://colombo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Colombo]\n|12 November 2019\n|-\n|{{flag|Mali}}\n|Rafael de Mello Vidal\n|Bamako\n|7 August 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Malta}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Malta]] in [[Vatican City]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Marshall Islands}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Marshall Islands]] in [[Manila]].\n|-\n|{{flag|Mauritania}}\n|Leonardo Carvalho Monteiro\n|Nouakchott\n|19 April 2016\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Mauritius}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Mauritius]] in [[Pretoria]].\n|-\n|{{flag|Mexico}}\n|Mauricio Carvalho Lyrio\n|[http://mexico.itamaraty.gov.br/pt-br/ Mexico City]\n|2 August 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Micronesia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Micronesia]] in [[Manila]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Moldova}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Moldova]] in [[Kiev]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Monaco}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Monaco]] in [[Paris]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Mongolia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Mongolia]] in [[Beijing]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Montenegro}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Montenegro]] in [[Belgrade]].\n|-\n|{{flag|Morocco}}\n|Julio Glinternick Bitelli\n|[http://rabat.itamaraty.gov.br/pt-br/ Rabat]\n|6 August 2019\n|-\n|{{flag|Mozambique}}\n|Carlos Afonso Iglesias Puente\n|[http://maputo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Maputo]\n|31 October 2018\n|-\n|{{flag|Myanmar}}\n|Antonio Jos\u00e9 Maria de Souza e Silva\n|[http://yangon.itamaraty.gov.br Yangon]\n|4 October 2016\n|-\n|{{flag|Namibia}}\n|Jos\u00e9 Augusto Silveira de Andrade Filho\n|[http://windhoek.itamaraty.gov.br/pt-br/ Windhoek]\n|27 November 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Nauru}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Nauru]] in [[Canberra]].\n|-\n|{{flag|Nepal}}\n|Jos\u00e9 Mario Ferreira Filho\n|[http://katmandu.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kathmandu]\n|22 February 2017\n|-\n|{{flag|Netherlands}}\n|Regina Maria Condeiro Dunlop\n|[http://amsterda.itamaraty.gov.br/pt-br/ Amsterdam]\n|13 December 2016\n|-\n|{{flag|New Zealand}}\n|Paulo Cesar de Camargo\n|[http://wellington.itamaraty.gov.br/pt-br/ Wellington]\n|12 July 2016\n|-\n|{{flag|Nicaragua}}\n|Maria Ercilia Borges Alves Murakami\n|Managua\n|Late 2014\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Niger}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Niger]] in [[Cotonou]].\n|-\n|{{flag|Nigeria}}\n|Ricardo Guerra de Ara\u00fajo\n|[http://abuja.itamaraty.gov.br/pt-br/ Abuja]\n|13 March 2018\n|-\n|{{flag|North Korea}}\n|Lu\u00eds Felipe Silv\u00e9rio Fortuna\n|[http://pyongyang.itamaraty.gov.br/pt-br/ Pyongyang]\n|July 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|North Macedonia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[North Macedonia]] in [[Sofia]].\n|-\n|{{flag|Norway}}\n|George Monteiro Prata\n|[http://oslo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Oslo]\n|13 July 2016\n|-\n|{{flag|Oman}}\n|Jos\u00e9 Marcos Nogueira Viana\n|[http://mascate.itamaraty.gov.br/pt-br/ Muscat]\n|4 October 2016\n|-\n|{{flag|Pakistan}}\n|Olyntho Vieira\n|[http://islamabade.itamaraty.gov.br/pt-br/ Islamabad]\n|26 March 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Palau}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Palau]] in [[Manila]].\n|-\n|{{flag|Palestine}}\n|Francisco Mauro Brasil de Holanda\n|[http://ramala.itamaraty.gov.br/pt-br/ Ramallah]\n|Late 2015\n|-\n|{{flag|Panama}}\n|Gliv\u00e2nia Maria de Oliveira\n|[http://panama.itamaraty.gov.br/pt-br/ Panama City]\n|30 October 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Papua New Guinea}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Papua New Guinea]] in [[Canberra]].\n|-\n|{{flag|Paraguay}}\n|Fl\u00e1vio Soares Damico\n|[http://assuncao.itamaraty.gov.br/pt-br/ Asunci\u00f3n]\n|6 August 2019\n|-\n|{{flag|Peru}}\n|Rodrigo de Lima Baena Soares\n|[http://lima.itamaraty.gov.br/pt-br/ Lima]\n|19 June 2018\n|-\n|{{flag|Philippines}}\n|Rodrigo do Amaral Souza\n|[http://manila.itamaraty.gov.br/pt-br/ Manila]\n|6 October 2015\n|-\n|{{flag|Poland}}\n|Hadil Fontes da Rocha Vianna\n|[http://varsovia.itamaraty.gov.br/pt-br/ Wraclaw]\n|8 August 2018\n|-\n|{{flag|Portugal}}\n|Carlos Alberto Simas Magalh\u00e3es\n|[http://lisboa.itamaraty.gov.br/pt-br/ Lisbon]\n|25 June 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Puerto Rico}}\n|colspan=3| Brazil has a representation for [[Puerto Rico]] in [[Miami, Florida|Miami]].\n|-\n|{{flag|Qatar}}\n|Luiz Alberto Figueiredo Machado\n|[http://doha.itamaraty.gov.br/pt-br/ Doha]\n|13 August 2019\n|-\n|{{flag|Romania}}\n|Maria Laura da Rocha\n|[http://bucareste.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bucarest]\n|13 August 2019\n|-\n|{{flag|Russia}}\n|Tovar da Silva Nunes\n|[http://moscou.itamaraty.gov.br/pt-br/ Moscow]\n|3 July 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Rwanda}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Rwanda]] in [[Nairobi]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Saint Kitts and Nevis}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\"/>\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Saint Lucia}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\"/>\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Saint Vincent and the Grenadines}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2019.<ref name=\"Closing\"/>\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Samoa}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Samoa]] in [[Sydney]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|San Marino}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[San Marino]] in [[Rome]].\n|-\n|{{flag|S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe}}\n|Vilmar Rogeiro Coutinho Junior\n|[http://saotome.itamaraty.gov.br/pt-br/ S\u00e3o Tom\u00e9]\n|14 December 2016\n|-\n|{{flag|Saudi Arabia}}\n|Marcelo Souza Della Nina\n|[http://riade.itamaraty.gov.br/pt-br/ Riyadh]\n|28 November 2018\n|-\n|{{flag|Senegal}}\n|Fl\u00e1vio Hugo Lima Rocha Junior\n|Dakar\n|11 August 2015\n|-\n|{{flag|Serbia}}\n|Eduardo Botelho Barbosa\n|[http://belgrado.itamaraty.gov.br/pt-br/ Belgrade]\n|31 October 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Seychelles}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Seychelles]] in [[Dar es Salaam]].\n|-\n|{{flag|Sierra Leone}}\n|Vacant since 14 March 2016\n|Freetown\n|\n|-\n|{{flag|Singapore}}\n|Eug\u00eania Barthelmess\n|[http://cingapura.itamaraty.gov.br/pt-br/ Singapore]\n|14 August 2019\n|-\n|{{flag|Slovakia}}\n|Eduardo Ricardo Gradilone Neto\n|[http://bratislava.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bratislava]\n|30 October 2019\n|-\n|{{flag|Slovenia}}\n|Renato Mosca de Souza\n|[http://liubliana.itamaraty.gov.br/pt-br/ Ljubljana]\n|18 April 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Solomon Islands}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Solomon Islands]] in [[Canberra]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Somalia}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Somalia]] in [[Nairobi]].\n|-\n|{{flag|South Africa}}\n|Nedilson Ricardo Jorge\n|[http://pretoria.itamaraty.gov.br/pt-br/ Pretoria]\n|19 April 2016\n|-\n|{{flag|South Korea}}\n|Lu\u00eds Henrique Sobreira Lopes\n|[http://seul.itamaraty.gov.br/pt-br/ Seoul]\n|9 May 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|South Sudan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[South Sudan]] in [[Addis Ababa]].\n|-\n|{{flag|Spain}}\n|Pompeu Andreucci Neto\n|[http://madri.itamaraty.gov.br/pt-br/ Madrid]\n|13 June 2018\n|-\n|{{flag|Sri Lanka}}\n|Sergio Luiz Canaes\n|[http://colombo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Colombo]\n|12 November 2019\n|-\n|{{flag|Sudan}}\n|Patr\u00edcia Maria Oliveira Lima\n|[http://cartum.itamaraty.gov.br/pt-br/ Khartoum]\n|31 October 2018\n|-\n|{{flag|Suriname}}\n|Laudemar Gon\u00e7alves de Aguiar Neto\n|[http://paramaribo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Pamaribo]\n|18 October 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Swaziland}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Swaziland]] in [[Maputo]].\n|-\n|{{flag|Sweden}}\n|Nelson Antonio Tabajara de Oliveira\n|[http://estocolmo.itamaraty.gov.br/pt-br/ Stockholm]\n|4 September 2018\n|-\n|{{flag|Switzerland}}\n|Evandro de Sampaio Didonet\n|[http://berna.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bern]\n|3 July 2017\n|-\n|{{flag|Syria}}\n|Fabio Vaz Pitaluga\n|Damascus\n|5 December 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Taiwan}}\n|colspan=3| Brazil has only a commercial office in [http://taipe.itamaraty.gov.br/pt-br/ Taipei].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Tajikistan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Tajikistan]] in [[Islamabad]].\n|-\n|{{flag|Tanzania}}\n|Antonio Augusto Martins Cesar\n|[http://daressalam.itamaraty.gov.br/pt-br/ Dar es Salaam]\n|30 October 2018\n|-\n|{{flag|Thailand}}\n|Ana Lucy Gentil Cabral Petersen\n|[http://bangkok.itamaraty.gov.br/pt-br/ Bangkok]\n|21 November 2017\n|-\n|{{flag|Togo}}\n|Maria Elisa Te\u00f3filo de Luna\n|[http://lome.itamaraty.gov.br/pt-br/ Lom\u00e9]\n|8 August 2017\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Tonga}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Tonga]] in [[Wellington]].\n|-\n|{{flag|Trinidad and Tobago}}\n|Jos\u00e9 Antonio Gomes Piras\n|[http://portofspain.itamaraty.gov.br/pt-br/ Port of Spain]\n|1 August 2017\n|-\n|{{flag|Tunisia}}\n|M\u00e1rcia Maro da Silva\n|[http://tunis.itamaraty.gov.br/pt-br/ Tunis]\n|22 November 2016\n|-\n|{{flag|Turkey}}\n|Carlos Ricardo Martins Ceglia\n|[http://ancara.itamaraty.gov.br/pt-br/ Ankara]\n|16 October 2019\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Turkmenistan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Turkmenistan]] in [[Nur-Sultan]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Tuvalu}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Tuvalu]] in [[Wellington]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Uganda}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Uganda]] in [[Nairobi]].\n|-\n|{{flag|Ukraine}}\n|Oswaldo Biato J\u00fanior\n|[http://kiev.itamaraty.gov.br/pt-br/ Kiev]\n|29 March 2016\n|-\n|{{flag|United Arab Emirates}}\n|Fernando Lu\u00eds Lemos Igreja\n|[http://abudhabi.itamaraty.gov.br/pt-br/ Abu Dhabi]\n|2 May 2017\n|-\n|{{flag|United Kingdom}}\n|Claudio Frederico de Matos Arruda\n|[http://londres.itamaraty.gov.br/pt-br/ London]\n|8 May 2018\n|-\n|{{flag|United States}}\n|Vacant since 3 June 2019.<br>[[Nestor Forster|Nestor Jos\u00e9 Forster Junior]], ''Charg\u00e9 d'Affaires a.d.''\n|[http://washington.itamaraty.gov.br/pt-br/ Washington, D.C.]\n|\n|-\n|{{flag|Uruguay}}\n|Antonio Jos\u00e9 Ferreira Sim\u00f5es\n|[http://montevideu.itamaraty.gov.br/pt-br/ Montevideo]\n|10 July 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Uzbekistan}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Uzbekistan]] in [[Moscow]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Vanuatu}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Vanuatu]] in [[Canberra]].\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Venezuela}}\n|colspan=3| Brazil has closed this embassy in 2020.<ref>{{cite web|url=https://exame.abril.com.br/brasil/brasil-retira-diplomatas-e-servidores-da-embaixada-na-venezuela/|title=Brasil retira diplomatas e servidores da embaixada na Venezuela|publisher=Exame|language=pt|date=5 March 2020|accessdate=23 March 2020}}</ref>\n|-\n|{{flag|Vietnam}}\n|Fernando Apparicio da Silva\n|[http://hanoi.itamaraty.gov.br/pt-br/ Hanoi]\n|30 October 2018\n|- style=\"background:silver;\"\n|{{flag|Yemen}}\n|colspan=3| Brazil has a joint representation for [[Yemen]] in [[Riyadh]].\n|-\n|{{flag|Zambia}}\n|Colbert Soares Pinto Junior\n|Lusaka\n|7 June 2017\n|-\n|{{flag|Zimbabwe}}\n|Ana Maria Pinto Morales\n|[http://harare.itamaraty.gov.br/pt-br/ Harare]\n|7 June 2017\n|}\n\n==Ambassadors to international organizations==\n{|class=\"wikitable sortable\"\n|-\n!Host organization !! Ambassador !! Location !! Confirmed\n|-\n|[[Community of Portuguese Language Countries]]\n|Pedro Fernando Br\u00eatas Bastos\n|[[Lisbon]], [[Portugal]]\n|18 June 2019\n|-\n|[[European Union]]\n|[[Marcos Galv\u00e3o (diplomat)|Marcos Bezerra Abbott Galv\u00e3o]]\n|[[Brussels]], [[Belgium]]\n|22 May 2018\n|-\n|[[Food and Agriculture Organization]]\n|Fernado Jos\u00e9 Marroni de Abreu\n|[[Rome]], [[Italy]]\n|12 June 2018\n|-\n|[[International Civil Aviation Organization]]\n|Mitzi Gurgel Valente da Costa\n|[[Montreal|Montreal, Quebec]], [[Canada]]\n|8 June 2016\n|-\n|[[Latin American Integration Association]]\n|Bruno de R\u00edsios Bath\n|[[Montevideo]], [[Uruguay]]\n|23 August 2017\n|-\n|[[Organization of American States]]\n|Fernando Simas Magalh\u00e3es\n|[[Washington, D.C.]], [[United States]]\n|10 April 2018\n|-\n|[[Mercosur|Southern Common Market]]\n|Bruno de R\u00edsios Bath\n|[[Montevideo]], [[Uruguay]]\n|23 August 2017\n|-\n|[[United Nations]]\n|Ronaldo Costa Filho\n|[[New York City|New York]], [[United States]]\n|18 September 2018\n|-\n|[[UNESCO|United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization]]\n|Santiago Irazabal Mour\u00e3o\n|[[Paris]], [[France]]\n|18 June 2019\n|}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n* [http://www.portalconsular.itamaraty.gov.br/representacoes-do-brasil-no-mundo Websites of Brazilian Embassies and Consulates] (in Portuguese)\n\n{{Foreign relations of Brazil}}\n\n{{DEFAULTSORT:Ambassadors of Brazil}}\n[[Category:Lists of ambassadors by country of origin|Brazil]]\n[[Category:Foreign relations of Brazil]]\n", "name_user": "Rodw", "label": "safe", "comment": "Disambiguating links toPalestine(link changed toState of Palestine) usingDisamAssist.", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Ambassadors_of_Brazil"}
