{"title_page": "Jean-Claude Leclercq", "text_new": "{{short description|French cyclist}}\n{{Infobox cyclist\n| name          = Jean-Claude Leclercq\n| image         =\n| fullname      = Jean-Claude Leclercq\n| nickname      =\n| birth_date    = {{Birth date and age|1962|7|22}}\n| birth_place   = France\n| height        =\n| weight        =\n| currentteam   = Retired\n| discipline    = Road\n| role          = Rider\n| ridertype     =\n| amateuryears1 =\n| amateurteam1  =\n| proyears1     = 1984\u20131985\n| proteam1      = Skil\n| proyears2     = 1986\n| proteam2      = Kas\n| proyears3     = 1987\n| proteam3      = Toshiba-Look\n| proyears4     = 1988\u20131992\n| proteam4      = Helvetia-La Suisse\n| proyears5     = 1993\n| proteam5      = Jolly Componibili-Club 88\n| majorwins     = '''[[Classic cycle races|Single-day races and Classics]]'''\n:{{nowrap|[[French National Road Race Championships|National Road Race Championships]] (1985)}}\n}}\n'''Jean-Claude Leclercq''' ({{IPA-fr|\u0292\u0251\u0303 klod l\u0259kl\u025b\u0281}}; born July 22, 1962 in [[Abbeville]]) is a [[France|French]] former professional [[road bicycle racer]].\n\n==Major results==\n{{div col|colwidth=30em}}\n;1984\n: 7th Overall [[Tour du Limousin]]\n::1st Stage 3\n;1985\n: 1st [[File:MaillotFra.PNG|20px]] [[French National Road Race Championships|Road race]], National Road Championships\n;1986\n: 2nd [[French National Road Race Championships|Road race]], National Road Championships\n: 2nd [[1986 La Fl\u00e8che Wallonne|La Fl\u00e8che Wallonne]]\n: 5th Overall [[1986 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9|Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9]]\n: 9th Overall [[1986 Tour de Suisse|Tour de Suisse]]\n::1st Stage 5\n;1987\n: 1st [[1987 La Fl\u00e8che Wallonne|La Fl\u00e8che Wallonne]]\n: 2nd Overall [[1987 Tour de Romandie|Tour de Romandie]]\n: 10th [[1987 Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge|Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge]]\n;1988\n: 1st Stage 6 [[1988 Tour de Suisse|Tour de Suisse]]\n;1989\n: 6th [[1989 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n]]\n;1990\n: [[1990 Tirreno\u2013Adriatico|Tirreno\u2013Adriatico]]\n::1st Stages 3 & 6\n: 2nd [[1990 Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge|Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge]]\n: 2nd [[1990 La Fl\u00e8che Wallonne|La Fl\u00e8che Wallonne]]\n: 2nd [[Milano\u2013Torino]]\n: 3rd Overall [[Crit\u00e9rium International]]\n: 6th [[1990 Amstel Gold Race|Amstel Gold Race]]\n;1991\n: 1st [[Chur-Arosa]]\n: 1st Prologue [[1991 Tour de Suisse|Tour de Suisse]]\n: 1st Stage 1 [[1991 Tour de Romandie|Tour de Romandie]]\n: 1st Stage 1 [[Crit\u00e9rium International]]\n;1992\n: 1st Stage 4 [[1992 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9|Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9]]\n{{div col end}}\n\n== External links ==\n*{{cycling archives|3732}}\n\n{{French National Road Race Championships (men) |state=collapsed}}\n\n{{DEFAULTSORT:Leclercq, Jean Claude}}\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:1962 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Sportspeople from Abbeville]]\n[[Category:Tour de Suisse stage winners]]\n[[Category:Tour de France cyclists]]\n\n\n{{France-cycling-bio-1960s-stub}}\n", "text_old": "{{Infobox cyclist\n| name          = Jean-Claude Leclercq\n| image         =\n| fullname      = Jean-Claude Leclercq\n| nickname      =\n| birth_date    = {{Birth date and age|1962|7|22}}\n| birth_place   = France\n| height        =\n| weight        =\n| currentteam   = Retired\n| discipline    = Road\n| role          = Rider\n| ridertype     =\n| amateuryears1 =\n| amateurteam1  =\n| proyears1     = 1984\u20131985\n| proteam1      = Skil\n| proyears2     = 1986\n| proteam2      = Kas\n| proyears3     = 1987\n| proteam3      = Toshiba-Look\n| proyears4     = 1988\u20131992\n| proteam4      = Helvetia-La Suisse\n| proyears5     = 1993\n| proteam5      = Jolly Componibili-Club 88\n| majorwins     = '''[[Classic cycle races|Single-day races and Classics]]'''\n:{{nowrap|[[French National Road Race Championships|National Road Race Championships]] (1985)}}\n}}\n'''Jean-Claude Leclercq''' ({{IPA-fr|\u0292\u0251\u0303 klod l\u0259kl\u025b\u0281}}; born July 22, 1962 in [[Abbeville]]) is a [[France|French]] former professional [[road bicycle racer]].\n\n==Major results==\n{{div col|colwidth=30em}}\n;1984\n: 7th Overall [[Tour du Limousin]]\n::1st Stage 3\n;1985\n: 1st [[File:MaillotFra.PNG|20px]] [[French National Road Race Championships|Road race]], National Road Championships\n;1986\n: 2nd [[French National Road Race Championships|Road race]], National Road Championships\n: 2nd [[1986 La Fl\u00e8che Wallonne|La Fl\u00e8che Wallonne]]\n: 5th Overall [[1986 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9|Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9]]\n: 9th Overall [[1986 Tour de Suisse|Tour de Suisse]]\n::1st Stage 5\n;1987\n: 1st [[1987 La Fl\u00e8che Wallonne|La Fl\u00e8che Wallonne]]\n: 2nd Overall [[1987 Tour de Romandie|Tour de Romandie]]\n: 10th [[1987 Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge|Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge]]\n;1988\n: 1st Stage 6 [[1988 Tour de Suisse|Tour de Suisse]]\n;1989\n: 6th [[1989 Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n|Cl\u00e1sica de San Sebasti\u00e1n]]\n;1990\n: [[1990 Tirreno\u2013Adriatico|Tirreno\u2013Adriatico]]\n::1st Stages 3 & 6\n: 2nd [[1990 Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge|Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge]]\n: 2nd [[1990 La Fl\u00e8che Wallonne|La Fl\u00e8che Wallonne]]\n: 2nd [[Milano\u2013Torino]]\n: 3rd Overall [[Crit\u00e9rium International]]\n: 6th [[1990 Amstel Gold Race|Amstel Gold Race]]\n;1991\n: 1st [[Chur-Arosa]]\n: 1st Prologue [[1991 Tour de Suisse|Tour de Suisse]]\n: 1st Stage 1 [[1991 Tour de Romandie|Tour de Romandie]]\n: 1st Stage 1 [[Crit\u00e9rium International]]\n;1992\n: 1st Stage 4 [[1992 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9|Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9]]\n{{div col end}}\n\n== External links ==\n*{{cycling archives|3732}}\n\n{{French National Road Race Championships (men) |state=collapsed}}\n\n{{DEFAULTSORT:Leclercq, Jean Claude}}\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:1962 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Sportspeople from Abbeville]]\n[[Category:Tour de Suisse stage winners]]\n[[Category:Tour de France cyclists]]\n\n\n{{France-cycling-bio-1960s-stub}}\n", "name_user": "Lepricavark", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200etop:added short description", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Jean-Claude_Leclercq"}
