{"title_page": "Guillaume Bonnafond", "text_new": "{{short description|French cyclist}}\n{{Infobox cyclist\n| name          = Guillaume Bonnafond\n| image         = Tour de l'Ain 2014 - Stage 1 -evening (11).JPG\n| caption       = Bonnafond at the 2014 [[Tour de l'Ain]]\n| fullname      = Guillaume Bonnafond\n| nickname      = \n| birth_date    = {{Birth date and age|1987|6|23|df=yes}}\n| birth_place   = [[Valence, Dr\u00f4me|Valence]], [[France]]\n| height        = {{height|m=1.84}}\n| weight        = {{convert|66|kg|lb|abbr=on}}\n| currentteam   = Retired\n| discipline    = Road\n| role          = Rider\n| ridertype     = Climber\n| amateuryears1 = 2006\u20132008\n| amateurteam1  = Chamb\u00e9ry CF\n| amateuryears2 = 2008\n| amateurteam2  = {{ct|ALM|2008}} ''(stagiaire)''\n| proyears1     = 2009\u20132016\n| proteam1      = {{ct|ALM|2009}}\n| proyears2     = 2017\u20132018\n| proteam2      = {{ct|COF|2017}}<ref>{{cite news|url=http://www.cyclingnews.com/news/cofidis-announce-guillaume-bonnafond-dimitri-claeys-and-jimmy-turgis-signings/|title=Cofidis announce Guillaume Bonnafond, Dimitri Claeys and Jimmy Turgis signings|work=[[Cyclingnews.com]]|publisher=[[Immediate Media Company]]|date=5 August 2016|accessdate=9 January 2018}}</ref>\n| majorwins     = \n}}\n\n'''Guillaume Bonnafond''' (born 23 June 1987) is a French former professional [[road bicycle racer]], who rode professionally between 2009 and 2018 for the {{ct|ALM|2016}} and {{ct|COF|2018}} teams.<ref>{{cite news|url=https://www.francebleu.fr/sports/cyclisme/apres-10-ans-dans-l-ombre-des-grands-coureurs-le-cycliste-dromois-guillaume-bonnafond-prend-sa-1540227177|title=Apr\u00e8s dix ans dans l'ombre des grands coureurs, le cycliste dr\u00f4mois Guillaume Bonnafond prend sa retraite sportive|language=French|trans-title=After ten years in the shadow of the great runners, the Dr\u00f4me cyclist Guillaume Bonnafond is retiring|date=22 October 2018|accessdate=11 January 2019|first1=Damien|last1=Triomphe|first2=Alexandre|last2=Berthaud|work=[[France Bleu]]|publisher=[[Radio France]]}}</ref> He had excelled at both [[basketball]] and cycling as a youth, but eventually concentrated on the latter, training with {{ct|ALM|2008}}'s Chamb\u00e9ry Cyclisme Formation, subsequently joining the squad as an amateur and, in 2009 as a professional.\n\n== Amateur career ==\nBorn in [[Valence, Dr\u00f4me|Valence]], Bonnafond finished third in the [[general classification]] of the [[Tour de Lorraine]] as a junior, and he won the overall rankings of the [[Tour du Valromey]], both in 2005.<ref name=\"Bonna\">{{cycling archives|19426}}</ref> In the following season he recorded two third spots in two stages of the [[Tour de la R\u00e9union]] and in 2007 there were two second spots (in stage 1B of the [[Tour des Pays de Savoie]] and stage 4 of the [[Giro della Valle d'Aosta]]) and two third spots (in the [[Grand Prix des Vins du Brulhois]] and in stage 1 of the [[Tour du G\u00e9vaudan]].<ref name=\"Bonna\"/> Then 2008 turned out to be his breakthrough year on amateur level. He was added to the {{ct|ALM}} team and with a second place in the [[Berner Rundfahrt]], a third place in the [[Classique Sauveterre Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantique]] and another second place in the first stage of the [[Tour du Chablais]] he started the season well.<ref name=\"Bonna\"/> In the [[Ronde de l'Isard d'Ari\u00e8ge]] he won the fourth stage of the under-23 competition finishing in front of [[Blel Kadri]] and also managed to win the overall rankings that way.<ref>{{cite news|url=http://www.cyclingarchives.com/voorloopfiche.php?wedstrijdvoorloopid=6571|title=Ronde de l'Isard d'Ari\u00e8ge, U23 2008}}</ref> He then went back to ride in the Tour des Pays de Savoie again, this time with more success than the year before as he managed to win stage 1, towards [[La Toussuire]], stage 2 towards [[Chamb\u00e9ry]] and the general classification in front of [[Julien B\u00e9rard]].<ref>{{cite news|url=http://www.cyclingarchives.com/voorloopfiche.php?wedstrijdvoorloopid=7888|title=Tour des Pays de Savoie 2008}}</ref> Later that year he rode to the third place in the [[Fl\u00e8che Ardennaise]], the second spot in the [[France|French]] national amateurs road championship, a second place in the [[Grand Prix Cristal Energie]] and a third spot in the [[Piccolo Giro di Lombardia]].<ref name=\"Bonna\"/>\n\n== Professional career ==\nIn his first season as a professional he made his debut for the {{ct|ALM|2009}} team in the [[Tour de Langkawi]] where he finished in 32nd spot overall.<ref>{{cite news|url=http://www.cqranking.com/men/asp/gen/race.asp?raceid=10411|title=2009 Tour de Langkawi}}</ref> In preparation of his first [[Grand Tour (cycling)|grand tour]] Bonnafond ended up in 29th place of the [[Giro del Trentino]] and the 32nd place of the [[2009 Tour de Romandie]].<ref name=\"cq09\">{{cite news|url=http://www.cqranking.com/men/asp/gen/rider_palm.asp?riderid=5254&year=2009&all=1&current=0|title=Guillaume Bonnafond 2009}}</ref> In his first grand tour, the [[2009 Giro d'Italia]] he managed to reach the finish line of the 21st stage in [[Rome]] to complete the race in 85th position.<ref>{{cite news|url=http://www.cqranking.com/men/asp/gen/race.asp?raceid=11461|title=2009 Giro d'Italia}}</ref> His best result was a 22nd spot in the 14th stage from [[Campi Bisenzio]] to [[Bologna]]. He finished his first professional season with a 12th spot in the [[Route du Sud]] and a fifth place in the fifth stage of the [[Tour de l'Avenir]]<ref name=\"cq09\"/>\n\nThe 2010 season started off in January when he took part in [[La Tropicale Amissa Bongo]], a stage race in [[Gabon]]. There he finished in fifth position in stage 3, third position in stage 6 and 18th overall.<ref name=\"cq10\">{{cite news|url=http://www.cqranking.com/men/asp/gen/rider_palm.asp?riderid=5254&year=2010&all=1&current=0|title=Guillaume Bonnafond 2010}}</ref> Also this year he prepared for the [[Giro d'Italia]] in the Giro del Trentino, improving his 2009 result to 22nd.<ref name=\"cq10\"/> However this time he did not manage to complete the [[2010 Giro d'Italia]] as he did not finish stage 6 towards [[Marina di Carrara]].<ref name=\"cq10\"/> In the [[2010 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9]] he finished in 66th position overall and in 8th position in the mountains classification.<ref name=\"cq10\"/> The second grand tour he completed was the [[2010 Vuelta a Espa\u00f1a]], which he did in 57th place.<ref name=\"cq10\"/> Late he would ride to the 22nd spot in the [[Giro di Lombardia]] to finish the season.<ref name=\"cq10\"/>\n\nIn the 2011 pre-season Bonnafond tried his luck in some of the classic races. He started off with a 32nd spot in [[Paris\u2013Camembert]], but did not finish the [[2011 Amstel Gold Race]] and the [[2011 Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]].<ref name=\"cq11\">{{cite news|url=http://www.cqranking.com/men/asp/gen/rider_palm.asp?riderid=5254&year=2011&all=1&current=0|title=Guillaume Bonnafond 2011}}</ref> Following those results he did not participate in the Giro d'Italia, but did finish another grand tour by completing the [[2011 Vuelta a Espa\u00f1a]] in 26th position overall.<ref name=\"cq11\"/>\n\n==Career achievements==\n===Major results===\n{{div col|colwidth=30em}}\n;2005\n: 1st [[File:Jersey yellow.svg|20px]] Overall Tour du Valromey Juniors\n: 3rd Overall Tour de Lorraine Juniors\n;2006\n: 10th [[Paris\u2013Tours Espoirs]]\n;2007\n: 3rd Grand Prix des Vins du Brulhois\n: 9th [[Paris\u2013Tours Espoirs]]\n;2008\n: 1st [[File:Jersey yellow.svg|20px]] Overall [[Tour des Pays de Savoie]]\n::1st Stages 2 & 3\n: 1st [[File:Jersey yellow.svg|20px]] Overall [[Ronde de l'Isard]]\n::1st Stage 4\n: 2nd [[Berner Rundfahrt]]\n: 3rd Classique Sauveterre Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantique\n: 3rd [[Fl\u00e8che Ardennaise]]\n: 2nd Road race, National Amateur Road Championships\n: 2nd [[Grand Prix Cristal Energie]]\n: 3rd [[Piccolo Giro di Lombardia]]\n;2012\n: 2nd Overall [[Paris\u2013Corr\u00e8ze]]\n: 7th Overall [[Tour de l'Ain]]\n;2013\n: 6th Overall [[Tour du Limousin]]\n;2015\n: 9th Overall [[Tour du Limousin]]\n{{div col end}}\n\n===Grand Tour general classification results timeline===\n\n{| class=\"wikitable plainrowheaders\"\n|-\n! scope=\"col\" | [[Grand Tour (cycling)|Grand Tour]]\n! scope=\"col\" | 2009\n! scope=\"col\" | 2010\n! scope=\"col\" | 2011\n! scope=\"col\" | 2012\n! scope=\"col\" | 2013\n! scope=\"col\" | 2014\n! scope=\"col\" | 2015\n! scope=\"col\" | 2016\n! scope=\"col\" | 2017\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | [[File:Jersey pink.svg|20px|link=General classification in the Giro d'Italia|alt=A pink jersey]] [[General classification in the Giro d'Italia|Giro d'Italia]]\n| style=\"text-align:center;\"|[[2009 Giro d'Italia|87]]\n|\u2014\n|\u2014\n| style=\"text-align:center;\"|[[2012 Giro d'Italia|90]]\n| style=\"text-align:center;\"|[[2013 Giro d'Italia|107]]\n|\u2014\n|\u2014\n| style=\"text-align:center;\"|[[2016 Giro d'Italia|54]]\n|\u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | [[File:Jersey yellow.svg|20px|link=General classification in the Tour de France|alt=A yellow jersey]] [[General classification in the Tour de France|Tour de France]]\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | [[File:Jersey red.svg|20px|link=General classification in the Vuelta a Espa\u00f1a|alt=A red jersey]] [[List of Vuelta a Espa\u00f1a general classification winners|Vuelta a Espa\u00f1a]]\n|\u2014\n| style=\"text-align:center;\"|[[2010 Vuelta a Espa\u00f1a|58]]\n| style=\"text-align:center;\"|[[2011 Vuelta a Espa\u00f1a|26]]\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n| style=\"text-align:center;\"|[[2017 Vuelta a Espa\u00f1a|88]]\n|}\n\n{| class=\"wikitable\"\n|+ Legend\n|-\n! scope=\"row\" | \u2014\n| Did not compete\n|-\n! scope=\"row\" | [[Did Not Finish|DNF]]\n| Did not finish\n|}\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n{{Commons category|Guillaume Bonnafond}}\n* {{Cycling archives|19426}}\n\n{{authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Bonnafond, Guillaume}}\n[[Category:1987 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:Sportspeople from Dr\u00f4me]]\n[[Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists]]\n[[Category:Giro d'Italia cyclists]]\n", "text_old": "{{Infobox cyclist\n| name          = Guillaume Bonnafond\n| image         = Tour de l'Ain 2014 - Stage 1 -evening (11).JPG\n| caption       = Bonnafond at the 2014 [[Tour de l'Ain]]\n| fullname      = Guillaume Bonnafond\n| nickname      = \n| birth_date    = {{Birth date and age|1987|6|23|df=yes}}\n| birth_place   = [[Valence, Dr\u00f4me|Valence]], [[France]]\n| height        = {{height|m=1.84}}\n| weight        = {{convert|66|kg|lb|abbr=on}}\n| currentteam   = Retired\n| discipline    = Road\n| role          = Rider\n| ridertype     = Climber\n| amateuryears1 = 2006\u20132008\n| amateurteam1  = Chamb\u00e9ry CF\n| amateuryears2 = 2008\n| amateurteam2  = {{ct|ALM|2008}} ''(stagiaire)''\n| proyears1     = 2009\u20132016\n| proteam1      = {{ct|ALM|2009}}\n| proyears2     = 2017\u20132018\n| proteam2      = {{ct|COF|2017}}<ref>{{cite news|url=http://www.cyclingnews.com/news/cofidis-announce-guillaume-bonnafond-dimitri-claeys-and-jimmy-turgis-signings/|title=Cofidis announce Guillaume Bonnafond, Dimitri Claeys and Jimmy Turgis signings|work=[[Cyclingnews.com]]|publisher=[[Immediate Media Company]]|date=5 August 2016|accessdate=9 January 2018}}</ref>\n| majorwins     = \n}}\n\n'''Guillaume Bonnafond''' (born 23 June 1987) is a French former professional [[road bicycle racer]], who rode professionally between 2009 and 2018 for the {{ct|ALM|2016}} and {{ct|COF|2018}} teams.<ref>{{cite news|url=https://www.francebleu.fr/sports/cyclisme/apres-10-ans-dans-l-ombre-des-grands-coureurs-le-cycliste-dromois-guillaume-bonnafond-prend-sa-1540227177|title=Apr\u00e8s dix ans dans l'ombre des grands coureurs, le cycliste dr\u00f4mois Guillaume Bonnafond prend sa retraite sportive|language=French|trans-title=After ten years in the shadow of the great runners, the Dr\u00f4me cyclist Guillaume Bonnafond is retiring|date=22 October 2018|accessdate=11 January 2019|first1=Damien|last1=Triomphe|first2=Alexandre|last2=Berthaud|work=[[France Bleu]]|publisher=[[Radio France]]}}</ref> He had excelled at both [[basketball]] and cycling as a youth, but eventually concentrated on the latter, training with {{ct|ALM|2008}}'s Chamb\u00e9ry Cyclisme Formation, subsequently joining the squad as an amateur and, in 2009 as a professional.\n\n== Amateur career ==\nBorn in [[Valence, Dr\u00f4me|Valence]], Bonnafond finished third in the [[general classification]] of the [[Tour de Lorraine]] as a junior, and he won the overall rankings of the [[Tour du Valromey]], both in 2005.<ref name=\"Bonna\">{{cycling archives|19426}}</ref> In the following season he recorded two third spots in two stages of the [[Tour de la R\u00e9union]] and in 2007 there were two second spots (in stage 1B of the [[Tour des Pays de Savoie]] and stage 4 of the [[Giro della Valle d'Aosta]]) and two third spots (in the [[Grand Prix des Vins du Brulhois]] and in stage 1 of the [[Tour du G\u00e9vaudan]].<ref name=\"Bonna\"/> Then 2008 turned out to be his breakthrough year on amateur level. He was added to the {{ct|ALM}} team and with a second place in the [[Berner Rundfahrt]], a third place in the [[Classique Sauveterre Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantique]] and another second place in the first stage of the [[Tour du Chablais]] he started the season well.<ref name=\"Bonna\"/> In the [[Ronde de l'Isard d'Ari\u00e8ge]] he won the fourth stage of the under-23 competition finishing in front of [[Blel Kadri]] and also managed to win the overall rankings that way.<ref>{{cite news|url=http://www.cyclingarchives.com/voorloopfiche.php?wedstrijdvoorloopid=6571|title=Ronde de l'Isard d'Ari\u00e8ge, U23 2008}}</ref> He then went back to ride in the Tour des Pays de Savoie again, this time with more success than the year before as he managed to win stage 1, towards [[La Toussuire]], stage 2 towards [[Chamb\u00e9ry]] and the general classification in front of [[Julien B\u00e9rard]].<ref>{{cite news|url=http://www.cyclingarchives.com/voorloopfiche.php?wedstrijdvoorloopid=7888|title=Tour des Pays de Savoie 2008}}</ref> Later that year he rode to the third place in the [[Fl\u00e8che Ardennaise]], the second spot in the [[France|French]] national amateurs road championship, a second place in the [[Grand Prix Cristal Energie]] and a third spot in the [[Piccolo Giro di Lombardia]].<ref name=\"Bonna\"/>\n\n== Professional career ==\nIn his first season as a professional he made his debut for the {{ct|ALM|2009}} team in the [[Tour de Langkawi]] where he finished in 32nd spot overall.<ref>{{cite news|url=http://www.cqranking.com/men/asp/gen/race.asp?raceid=10411|title=2009 Tour de Langkawi}}</ref> In preparation of his first [[Grand Tour (cycling)|grand tour]] Bonnafond ended up in 29th place of the [[Giro del Trentino]] and the 32nd place of the [[2009 Tour de Romandie]].<ref name=\"cq09\">{{cite news|url=http://www.cqranking.com/men/asp/gen/rider_palm.asp?riderid=5254&year=2009&all=1&current=0|title=Guillaume Bonnafond 2009}}</ref> In his first grand tour, the [[2009 Giro d'Italia]] he managed to reach the finish line of the 21st stage in [[Rome]] to complete the race in 85th position.<ref>{{cite news|url=http://www.cqranking.com/men/asp/gen/race.asp?raceid=11461|title=2009 Giro d'Italia}}</ref> His best result was a 22nd spot in the 14th stage from [[Campi Bisenzio]] to [[Bologna]]. He finished his first professional season with a 12th spot in the [[Route du Sud]] and a fifth place in the fifth stage of the [[Tour de l'Avenir]]<ref name=\"cq09\"/>\n\nThe 2010 season started off in January when he took part in [[La Tropicale Amissa Bongo]], a stage race in [[Gabon]]. There he finished in fifth position in stage 3, third position in stage 6 and 18th overall.<ref name=\"cq10\">{{cite news|url=http://www.cqranking.com/men/asp/gen/rider_palm.asp?riderid=5254&year=2010&all=1&current=0|title=Guillaume Bonnafond 2010}}</ref> Also this year he prepared for the [[Giro d'Italia]] in the Giro del Trentino, improving his 2009 result to 22nd.<ref name=\"cq10\"/> However this time he did not manage to complete the [[2010 Giro d'Italia]] as he did not finish stage 6 towards [[Marina di Carrara]].<ref name=\"cq10\"/> In the [[2010 Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9]] he finished in 66th position overall and in 8th position in the mountains classification.<ref name=\"cq10\"/> The second grand tour he completed was the [[2010 Vuelta a Espa\u00f1a]], which he did in 57th place.<ref name=\"cq10\"/> Late he would ride to the 22nd spot in the [[Giro di Lombardia]] to finish the season.<ref name=\"cq10\"/>\n\nIn the 2011 pre-season Bonnafond tried his luck in some of the classic races. He started off with a 32nd spot in [[Paris\u2013Camembert]], but did not finish the [[2011 Amstel Gold Race]] and the [[2011 Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]].<ref name=\"cq11\">{{cite news|url=http://www.cqranking.com/men/asp/gen/rider_palm.asp?riderid=5254&year=2011&all=1&current=0|title=Guillaume Bonnafond 2011}}</ref> Following those results he did not participate in the Giro d'Italia, but did finish another grand tour by completing the [[2011 Vuelta a Espa\u00f1a]] in 26th position overall.<ref name=\"cq11\"/>\n\n==Career achievements==\n===Major results===\n{{div col|colwidth=30em}}\n;2005\n: 1st [[File:Jersey yellow.svg|20px]] Overall Tour du Valromey Juniors\n: 3rd Overall Tour de Lorraine Juniors\n;2006\n: 10th [[Paris\u2013Tours Espoirs]]\n;2007\n: 3rd Grand Prix des Vins du Brulhois\n: 9th [[Paris\u2013Tours Espoirs]]\n;2008\n: 1st [[File:Jersey yellow.svg|20px]] Overall [[Tour des Pays de Savoie]]\n::1st Stages 2 & 3\n: 1st [[File:Jersey yellow.svg|20px]] Overall [[Ronde de l'Isard]]\n::1st Stage 4\n: 2nd [[Berner Rundfahrt]]\n: 3rd Classique Sauveterre Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantique\n: 3rd [[Fl\u00e8che Ardennaise]]\n: 2nd Road race, National Amateur Road Championships\n: 2nd [[Grand Prix Cristal Energie]]\n: 3rd [[Piccolo Giro di Lombardia]]\n;2012\n: 2nd Overall [[Paris\u2013Corr\u00e8ze]]\n: 7th Overall [[Tour de l'Ain]]\n;2013\n: 6th Overall [[Tour du Limousin]]\n;2015\n: 9th Overall [[Tour du Limousin]]\n{{div col end}}\n\n===Grand Tour general classification results timeline===\n\n{| class=\"wikitable plainrowheaders\"\n|-\n! scope=\"col\" | [[Grand Tour (cycling)|Grand Tour]]\n! scope=\"col\" | 2009\n! scope=\"col\" | 2010\n! scope=\"col\" | 2011\n! scope=\"col\" | 2012\n! scope=\"col\" | 2013\n! scope=\"col\" | 2014\n! scope=\"col\" | 2015\n! scope=\"col\" | 2016\n! scope=\"col\" | 2017\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | [[File:Jersey pink.svg|20px|link=General classification in the Giro d'Italia|alt=A pink jersey]] [[General classification in the Giro d'Italia|Giro d'Italia]]\n| style=\"text-align:center;\"|[[2009 Giro d'Italia|87]]\n|\u2014\n|\u2014\n| style=\"text-align:center;\"|[[2012 Giro d'Italia|90]]\n| style=\"text-align:center;\"|[[2013 Giro d'Italia|107]]\n|\u2014\n|\u2014\n| style=\"text-align:center;\"|[[2016 Giro d'Italia|54]]\n|\u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | [[File:Jersey yellow.svg|20px|link=General classification in the Tour de France|alt=A yellow jersey]] [[General classification in the Tour de France|Tour de France]]\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|- style=\"text-align:center;\"\n! scope=\"row\" | [[File:Jersey red.svg|20px|link=General classification in the Vuelta a Espa\u00f1a|alt=A red jersey]] [[List of Vuelta a Espa\u00f1a general classification winners|Vuelta a Espa\u00f1a]]\n|\u2014\n| style=\"text-align:center;\"|[[2010 Vuelta a Espa\u00f1a|58]]\n| style=\"text-align:center;\"|[[2011 Vuelta a Espa\u00f1a|26]]\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n|\u2014\n| style=\"text-align:center;\"|[[2017 Vuelta a Espa\u00f1a|88]]\n|}\n\n{| class=\"wikitable\"\n|+ Legend\n|-\n! scope=\"row\" | \u2014\n| Did not compete\n|-\n! scope=\"row\" | [[Did Not Finish|DNF]]\n| Did not finish\n|}\n\n== References ==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n{{Commons category|Guillaume Bonnafond}}\n* {{Cycling archives|19426}}\n\n{{authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Bonnafond, Guillaume}}\n[[Category:1987 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:Sportspeople from Dr\u00f4me]]\n[[Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists]]\n[[Category:Giro d'Italia cyclists]]\n", "name_user": "Lepricavark", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200etop:added short description", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Bonnafond"}
