{"title_page": "Guillaume Le Floch", "text_new": "{{short description|French cyclist}}\n{{Infobox cyclist\n| name          = Guillaume Le Floch\n| image         = Guillaume Le Floch Eneco Tour 2009.jpg\n| fullname      = Guillaume Le Floch\n| nickname      =\n| birth_date    = {{birth date and age|1985|2|16|df=yes}}\n| birth_place   = [[Saint-Brieuc]], [[France]]\n| height        =\n| weight        =\n| currentteam   =\n| discipline    = Road, track\n| role          = Rider\n| ridertype     = Rouleur\n| amateuryears1 = 2004\u20132006\n| amateurteam1  = Super Sport 35\u2013ACNC\n| amateuryears2 = 2012\n| amateurteam2  = C\u00f4tes d'Armor\u2013Marie Morin\n| amateuryears3 = 2013\n| amateurteam3  = VC Quintin\n| proyears1     = 2007\u20132008\n| proteam1      = {{ct|FST|2007}}\n| proyears2     = 2009\u20132011\n| proteam2      = {{ct|BBO|2009}}\n| majorwins     =\n}}\n\n'''Guillaume Le Floch''' (born 16 February 1985 in [[Saint-Brieuc]]) is a French athlete. Prior to this, he was a [[road bicycle racer]],<ref>{{cite news|url=http://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/langueux/trail-de-nuit-guillaume-le-floch-sur-le-podium-16-01-2015-10493721.php|title=Trail de nuit. Guillaume Le Floch sur le podium|language=French|trans-title=Night Trail. Guillaume Le Floch on the podium|date=16 January 2015|accessdate=10 January 2018|work=[[Le T\u00e9l\u00e9gramme]]|publisher=Groupe T\u00e9l\u00e9gramme}}</ref> who competed professionally between 2007 and 2011 for the {{ct|FST|2008}} and {{ct|BBO|2011}} squads.\n\n==Palmares==\n{{div col}}\n;2005\n:1st, stage 2a, [[Kreiz Breizh]]\n\n;2006\n:2nd, French national road race championship (U23)\n:2nd, [[GP Plouay]] (U23)\n\n;2007\n:1st, [[Circuit de Morbihan]]\n{{div col end}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n* [https://web.archive.org/web/20090430164737/http://www.equipebouyguestelecom.fr/cyclisme/person_prs173322.shtml Profile on team website]\n* {{cycling archives|31130}}\n\n{{DEFAULTSORT:Le Floch, Guillaume}}\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:People from Saint-Brieuc]]\n[[Category:1985 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Giro d'Italia cyclists]]\n[[Category:Sportspeople from C\u00f4tes-d'Armor]]\n\n\n{{France-cycling-bio-1980s-stub}}\n", "text_old": "{{Infobox cyclist\n| name          = Guillaume Le Floch\n| image         = Guillaume Le Floch Eneco Tour 2009.jpg\n| fullname      = Guillaume Le Floch\n| nickname      =\n| birth_date    = {{birth date and age|1985|2|16|df=yes}}\n| birth_place   = [[Saint-Brieuc]], [[France]]\n| height        =\n| weight        =\n| currentteam   =\n| discipline    = Road, track\n| role          = Rider\n| ridertype     = Rouleur\n| amateuryears1 = 2004\u20132006\n| amateurteam1  = Super Sport 35\u2013ACNC\n| amateuryears2 = 2012\n| amateurteam2  = C\u00f4tes d'Armor\u2013Marie Morin\n| amateuryears3 = 2013\n| amateurteam3  = VC Quintin\n| proyears1     = 2007\u20132008\n| proteam1      = {{ct|FST|2007}}\n| proyears2     = 2009\u20132011\n| proteam2      = {{ct|BBO|2009}}\n| majorwins     =\n}}\n\n'''Guillaume Le Floch''' (born 16 February 1985 in [[Saint-Brieuc]]) is a French athlete. Prior to this, he was a [[road bicycle racer]],<ref>{{cite news|url=http://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/langueux/trail-de-nuit-guillaume-le-floch-sur-le-podium-16-01-2015-10493721.php|title=Trail de nuit. Guillaume Le Floch sur le podium|language=French|trans-title=Night Trail. Guillaume Le Floch on the podium|date=16 January 2015|accessdate=10 January 2018|work=[[Le T\u00e9l\u00e9gramme]]|publisher=Groupe T\u00e9l\u00e9gramme}}</ref> who competed professionally between 2007 and 2011 for the {{ct|FST|2008}} and {{ct|BBO|2011}} squads.\n\n==Palmares==\n{{div col}}\n;2005\n:1st, stage 2a, [[Kreiz Breizh]]\n\n;2006\n:2nd, French national road race championship (U23)\n:2nd, [[GP Plouay]] (U23)\n\n;2007\n:1st, [[Circuit de Morbihan]]\n{{div col end}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n* [https://web.archive.org/web/20090430164737/http://www.equipebouyguestelecom.fr/cyclisme/person_prs173322.shtml Profile on team website]\n* {{cycling archives|31130}}\n\n{{DEFAULTSORT:Le Floch, Guillaume}}\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:People from Saint-Brieuc]]\n[[Category:1985 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Giro d'Italia cyclists]]\n[[Category:Sportspeople from C\u00f4tes-d'Armor]]\n\n\n{{France-cycling-bio-1980s-stub}}\n", "name_user": "Lepricavark", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200etop:added short description", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Le_Floch"}
