{"title_page": "Deportivo Alav\u00e9s", "text_new": "{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{Infobox football club\n| clubname      = Deportivo Alav\u00e9s\n| image         = Deportivo Alaves logo.svg\n| image_size    = 300\n| fullname      = Deportivo Alav\u00e9s, S.A.D.\n| nickname      = ''Babazorros''<br />''El Glorioso'' (The glorious one)\n| founded       = {{Start date and age|1921|1|23|df=y}} as ''Sport Friends Club''\n| ground        = [[Mendizorrotza Stadium|Mendizorrotza]]\n| capacity      = 19,840 <ref>{{Cite web|url=https://talksport.com/football/289723/premier-league-v-laliga-stadiums-all-40-clubs-ranked-capacity-2017-18-season-170927256259/|title=Premier League v LaLiga stadiums: All 40 clubs ranked by current capacity|last=|first=|date=2017-09-27|website=talkSPORT|language=en-US|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-24}}</ref>\n| owner         = [[Saski Baskonia]]\n| chrtitle      = President\n| chairman      = Alfonso Fern\u00e1ndez de Troc\u00f3niz\n| mgrtitle      = Head coach\n| manager       = [[Asier Garitano]]\n| league        = [[La Liga]]\n| season        = [[2018\u201319 La Liga|2018\u201319]]\n| position      = La Liga, 11th\n| website       = http://www.alaves.com\n| pattern_la1   = _alaves1920h\n| pattern_b1    = _alaves1920h\n| pattern_ra1   = _alaves1920h\n| pattern_sh1   = _alaves1920h\n| pattern_so1   = _alaves1920h\n| leftarm1      = 0A3FF5\n| body1         = 0A3FF5\n| rightarm1     = 0A3FF5\n| shorts1       = 0A3FF5\n| socks1        = 0A3FF5\n| pattern_la2   = _alaves1920a\n| pattern_b2    = _alaves1920a\n| pattern_ra2   = _alaves1920a\n| pattern_sh2   = _alaves1920a\n| pattern_so2   = _alaves1920a\n| leftarm2      = FFFFFF\n| body2         = FFFFFF\n| rightarm2     = FFFFFF\n| shorts2       = FFFFFF\n| socks2        = FF0000\n| pattern_la3   = _alaves1920t\n| pattern_b3    = _alaves1920t\n| pattern_ra3   = _alaves1920t\n| pattern_sh3   = _alaves1920t\n| pattern_so3   = _alaves1920t\n| leftarm3      = FFFFFF\n| body3         = FFFFFF\n| rightarm3     = FFFFFF\n| shorts3       = FFFFFF\n| socks3        = FFFFFF\n| current       = 2019\u201320 Deportivo Alav\u00e9s season\n}}\n'''Deportivo Alav\u00e9s, S.A.D.''' ({{IPA-es|depo\u027e\u02c8ti\u03b2o ala\u02c8\u03b2es}}; ''Sporting Alav\u00e9s''), usually abbreviated to '''Alav\u00e9s''', is a [[List of football clubs in Spain|Spanish football club]] based in [[Vitoria-Gasteiz]], [[\u00c1lava]], in the [[Autonomous communities of Spain|autonomous community]] of the [[Basque Country (autonomous community)|Basque Country]]. Founded on 23 January 1921 as '''Sport Friends Club''', it plays in the highest football category of [[Liga de F\u00fatbol Profesional|The Liga Nacional de F\u00fatbol Profesional]], [[La Liga]], since [[2016\u201317 Deportivo Alav\u00e9s season|the 2016\u201317 season]].\n\nIt is recognized as the least successful team in the Basque Country following [[Athletic Bilbao|Athletic Club]] of [[Bilbao]] and [[Real Sociedad|Real Sociedad de Futbol]] of [[San Sebasti\u00e1n]]. Its biggest success was in 2001 when, in the year of its debut in European competition, it was one of the finalists in the [[2001 UEFA Cup Final]] against [[Liverpool F.C.|Liverpool]], being defeated 5\u20134 by [[golden goal#Association football|golden goal]]. In 2017, the club reached the final of the [[2017 Copa del Rey Final|Copa del Rey]], losing out 3\u20131 to [[FC Barcelona|Barcelona]].<ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/football/2017/may/27/barcelona-alaves-copa-del-rey-final|title=Lionel Messi inspires Barcelona to Copa del Rey final triumph against William Yu Lin|first=Press|last=Association|date=27 May 2017|website=the Guardian}}</ref>\n\nThe team's home kit is blue and white-striped shirt, blue shorts and white socks. It holds home matches at the 19,840-seater [[Mendizorrotza Stadium]]<ref name=\":1\" /> and uses other facilities located in [[Ciudad Deportiva Jos\u00e9 Luis Compa\u00f1\u00f3n|Ibaia]] dedicated to training.\n\n==History==\nFounded in 1921 the initial name of the club was Sport Friends, but on 23 January 1921 the name was changed to the current one.<ref name=\":0\">{{Cite web|url=https://www.deportivoalaves.com/club/hitos-historicos|title=La historia del Club {{!}} Alav\u00e9s \u2013 Web Oficial|website=La historia del Club {{!}} Alav\u00e9s \u2013 Web Oficial|language=es|access-date=2019-11-20}}</ref> Alav\u00e9s was the first club to win promotion from the [[Segunda Divisi\u00f3n]] to [[La Liga]] in [[1929\u201330 Segunda Divisi\u00f3n|1929\u201330]], a stint which would last three years. In its first season in Primera Divisi\u00f3n Alav\u00e9s finished 8th from 10 teams, just 1 point away from being relegated.<ref>{{Cite web|url=https://www.resultados-futbol.com/primera1931|title=Primera Divisi\u00f3n, Temporada 1930/1931 \u2013 laliga, liga santander, la liga santander, campeonato nacional de liga de primera divisi\u00f3n, liga espa\u00f1ola|website=www.resultados-futbol.com|access-date=2019-11-20}}</ref>  \n\nIn [[1953\u201354 Segunda Divisi\u00f3n|1953\u201354]] the club would reach the top league again for a two-year spell. With Roman Galarraga as a coach, the club reached long-awaited promotion to Segunda Divisi\u00f3n in the 1973\u201374 season.<ref name=\":0\" /> In June 1983, after having avoided the relegation in the previous season, Alav\u00e9s went down to Segunda Divisi\u00f3n B, where remained until the [[1985\u201386 Segunda Divisi\u00f3n B|1985\u201386]] campaign.<ref>{{Cite web|url=https://alaves.elcorreo.com/historia/|title=Historia del Deportivo Alav\u00e9s|website=Alaves  \u2013 El Correo|language=es|access-date=2020-01-24}}</ref> After years of seriously facing disappearance which lasted well into the 1990s (playing in the [[Tercera Divisi\u00f3n|fourth tier]] during the late 1980s), Alav\u00e9s finally achieved a promotion back into the Segunda Divisi\u00f3n in [[1994\u201395 Segunda Divisi\u00f3n B|1994\u201395]] after two consecutive years of winning their group in [[Segunda Divisi\u00f3n B]] \u2013 created as the new third level in 1977 \u2013 but failing in the promotion play-offs.\n\nAfter winning the Segunda Divisi\u00f3n in [[1997\u201398 Segunda Divisi\u00f3n|1997\u201398]],<ref>{{Cite web|url=http://lafutbolteca.com/deportivo-alaves-s-a-d/|title=Deportivo Alav\u00e9s, S.A.D. :: La Futbolteca. Enciclopedia del F\u00fatbol Espa\u00f1ol|language=ES-es|access-date=2020-01-24}}</ref> Alav\u00e9s returned to the top level after a 42-year [[Wikt:hiatus|hiatus]]. Following their [[1998\u201399 La Liga|return season]] in which they escaped relegation by a single point, they achieved two wins against [[FC Barcelona|Barcelona]] in [[1999\u20132000 La Liga|the following campaign]] and would qualify for the [[UEFA Europa League|UEFA Cup]] for the first time upon finishing sixth (to date, their highest-ever placing, coming just 12 years after their lowest-ever: eighth in their group in the [[1987\u201388 Tercera Divisi\u00f3n|fourth level]]).\n\n[[File:Liverpool vs Alaves 2001-05-16.svg|thumb|Lineups of the [[2001 UEFA Cup Final]] between [[Liverpool F.C.|Liverpool]] and Alav\u00e9s.]]\nAs well as concluding the domestic campaign in tenth position, in [[2000\u201301 La Liga|2000\u201301]] the Basque club reached the final of the [[2000\u201301 UEFA Cup|UEFA Cup]] after beating [[Inter Milan|Internazionale]],<ref>{{cite web |url=https://elpais.com/diario/2001/02/23/deportes/982882801_850215.html|title=El Alav\u00e9s incendia San Siro|trans-title=Alav\u00e9s set fire to San Siro|publisher=[[El Pa\u00eds]]|language=es|date=23 February 2001|accessdate=24 February 2019 }}</ref> [[Rayo Vallecano]] and [[1. FC Kaiserslautern]], the latter in a crushing 9\u20132 aggregate victory.<ref name=heck>{{cite web|url=https://www.fourfourtwo.com/features/what-heck-happened-alaves-after-2001|title=What the heck happened to Alaves after 2001?|work=[[FourFourTwo]] |author=Robert O'Connor|date=18 May 2016|accessdate=24 February 2019 }}</ref> The final ended in a [[2001 UEFA Cup Final|4\u20135 loss]] against [[Liverpool F.C.|Liverpool]], Alav\u00e9s losing to an \"own-[[golden goal]]\" after taking the match to extra time. The match also featured two red cards and two disallowed goals in extra time in addition to the nine goals which did count, and has been described by some observers as one of the greatest showpiece games in the competition's history.<ref>[https://www.telegraph.co.uk/sport/2317064/The-greatest-matches-of-all-time.html The greatest matches of all time]; [[The Daily Telegraph]], 4 July 2007</ref>\n\nAlav\u00e9s ended [[2001\u201302 La Liga|2001\u201302]] in seventh position and qualified for the UEFA Cup for a second time, although the [[2002\u201303 UEFA Cup|European campaign of 2002\u201303]] was far less successful than two years earlier, with an opening win over [[MKE Ankarag\u00fcc\u00fc|Ankarag\u00fcc\u00fc]] followed by a defeat to another Turkish [[S\u00fcper Lig]] side, [[Be\u015fikta\u015f J.K.|Be\u015fikta\u015f]]. On 26 January 2003, the club celebrated their 100th win in La Liga after defeating [[Real Valladolid]] 3\u20131.\n\nAlthough Alav\u00e9s were [[relegation|relegated]] after [[2002\u201303 La Liga|2002\u201303]], they regained top flight status two years later.<ref name=heck/> In this time, Alav\u00e9s was bought by Ukrainian\u2013American businessman [[Dmitry Pietrman]], and several clashes followed with the club's coaches, players<ref>[http://www.20minutos.es/noticia/178817/0/futbol/alaves/peterman/ Carreras denuncia el \"trato vejatorio\" de Piterman (Carreras denounces \"vexatious treatment\" by Piterman)]; 20 Minutos, 16 February 2006 {{in lang|es}}</ref> and fans alike.<ref>[http://www.20minutos.es/noticia/93279/0/piterman/aficionados/subnormales/ Dimitri Piterman llama \"subnormales\" a los aficionados del Alav\u00e9s (Dimitri Piterman calls Alav\u00e9s' fans \"morons\")]; 20 Minutos, 22 February 2006 {{in lang|es}}</ref> The top-division return only lasted [[2005\u201306 La Liga|one season]] as the club went through three head coaches and finished in 18th position, one point from safety. Piterman departed in 2007, leaving the club deep in debt after his tenure. After two years of battling against relegation to the third level, Alav\u00e9s eventually succumbed in [[2008\u201309 Segunda Divisi\u00f3n|2008\u201309]].\n\nA subsequent black period in ''Segunda B'' lasted four years until Alav\u00e9s was bought by [[Jos\u00e9 Antonio Querejeta]]<ref>{{cite news|url=http://alaves.elcorreo.com/noticias/2013-07-29/querejeta-hace-acciones-alaves-201307292006.html|title=Querejeta compra las acciones del Alav\u00e9s que ten\u00eda la familia Ortiz de Z\u00e1rate|trans-title=Querejeta bought Alav\u00e9s' shares that the Ortiz de Z\u00e1rate family held|publisher=[[El Correo]]|date=29 July 2013|accessdate=26 February 2017|language=Spanish}}</ref> and [[2012\u201313 Segunda Divisi\u00f3n B|were promoted again]] to the second division in 2013 as [[2013 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs#Final|overall champions of the third tier]], providing an opportunity to sort out its economic difficulties. Three years later, on 29 May 2016, Alav\u00e9s was promoted to La Liga as [[2015\u201316 Segunda Divisi\u00f3n|second tier champions]] after beating [[CD Numancia|Numancia]] 2\u20130 to overtake [[CD Legan\u00e9s|Legan\u00e9s]] on the final day.\n[[File:Deporalaves2.jpg|thumb|250px|[[Deportivo de La Coru\u00f1a]] vs. Alav\u00e9s.]]\n\nOn 10 September 2016, Alav\u00e9s got their first win of [[2016\u201317 La Liga|their return season in La Liga]] by defeating defending La Liga champions Barcelona 2\u20131 at the [[Camp Nou]].<ref>{{cite web|url=http://www.marca.com/eventos/marcador/futbol/2016_17/la-liga/jornada_3/bar_ala/|title=Glorioso Matagigantes|trans-title=Glorious Giantkillers|publisher=Marca|language=Spanish|date=10 September 2016|accessdate=21 September 2017}}</ref>  On 7 February 2017, Alav\u00e9s qualified for the [[2017 Copa del Rey Final]] after eliminating [[Celta de Vigo]] in the semi-finals of [[2016\u201317 Copa del Rey|the competition]]. This was the first time in their history that the club had qualified for the final of the national cup, their previous best being the semi-finals in [[1997\u201398 Copa del Rey#Semi-Finals|1998]] and [[2003\u201304 Copa del Rey#Semifinals|2004]]. Their opponents in the final would be Barcelona, and coincidentally the two clubs met in the league directly after their cup semi-finals; the [[Catalonia|Catalans]] inflicted a 6\u20130 defeat on Alav\u00e9s in their own Mendizorrotza Stadium, exacting revenge for the result earlier in the season.<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/38880698|title=Alav\u00e9s 0\u20136 Barcelona, February 2017|publisher=[[BBC Sport]] |accessdate=17 February 2017}}</ref> Barcelona also won the final, held at the [[Estadio Vicente Calder\u00f3n]] with a 3\u20131 scoreline,<ref name=BBC>{{cite web|url=https://www.bbc.com/sport/football/39909498|title=Barcelona 3\u20131 Alav\u00e9s|publisher=BBC Sport|date=27 May 2017|accessdate=21 September 2017}}</ref> meaning there would be no return to European competition for Alav\u00e9s. In the La Liga that season Alav\u00e9s finished 9th with 14 wins, 13 draws and 11 losses.<ref>{{Cite web|url=https://www.resultados-futbol.com/primera2017|title=Primera Divisi\u00f3n, Temporada 2016/2017 \u2013 laliga, liga santander, la liga santander, campeonato nacional de liga de primera divisi\u00f3n, liga espa\u00f1ola|website=www.resultados-futbol.com|access-date=2019-11-20}}</ref>\n\n==Seasons==\n\n===Season to season===\n{|\n|valign=\"top\" width=0%|\n{|  class=\"wikitable\"\n|- style=\"background:#f0f6fa;\"\n!Season\n!Tier\n!Division\n!Place\n![[Copa del Rey]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1929 Segunda Divisi\u00f3n|1929]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"| Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1929\u201330 Segunda Divisi\u00f3n|1929\u201330]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|Quarterfinals\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1930\u201331 La Liga|1930\u201331]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1931\u201332 La Liga|1931\u201332]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|9th\n!style=\"background:#efefef;\"|Quarterfinals\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1932\u201333 La Liga|1932\u201333]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1933\u201334 Segunda Divisi\u00f3n|1933\u201334]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1939\u201340 Segunda Divisi\u00f3n|1939\u201340]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1940\u201341\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1941\u201342 Segunda Divisi\u00f3n|1941\u201342]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1942\u201343 Segunda Divisi\u00f3n|1942\u201343]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1943\u201344\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|2nd\n!style=\"background:#efefef;\"|Fifth round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1944\u201345\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1945\u201346\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|5th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1946\u201347\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1947\u201348\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1948\u201349\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|12th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1949\u201350\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1950\u201351\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|2nd\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1951\u201352 Segunda Divisi\u00f3n|1951\u201352]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|9th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1952\u201353 Segunda Divisi\u00f3n|1952\u201353]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|4th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|}\n|valign=\"top\" width=0%|\n{|  class=\"wikitable\"\n|- style=\"background:#f0f6fa;\"\n!Season\n!Tier\n!Division\n!Place\n![[Copa del Rey]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1953\u201354 Segunda Divisi\u00f3n|1953\u201354]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1954\u201355 La Liga|1954\u201355]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1955\u201356 La Liga|1955\u201356]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|14th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1956\u201357 Segunda Divisi\u00f3n|1956\u201357]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|5th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1957\u201358 Segunda Divisi\u00f3n|1957\u201358]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1958\u201359 Segunda Divisi\u00f3n|1958\u201359]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|13th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1959\u201360 Segunda Divisi\u00f3n|1959\u201360]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|13th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1960\u201361\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1961\u201362 Segunda Divisi\u00f3n|1961\u201362]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|4th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1962\u201363 Segunda Divisi\u00f3n|1962\u201363]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1963\u201364 Segunda Divisi\u00f3n|1963\u201364]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|16th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1964\u201365\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1965\u201366\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1966\u201367\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1967\u201368\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1968\u201369 Segunda Divisi\u00f3n|1968\u201369]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|14th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1969\u201370\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|9th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:#CECE1B;\"|1970\u201371\n|style=\"background:#CECE1B;\"|4\n|style=\"background:#CECE1B;\"|Regional\n|style=\"background:#CECE1B;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1971\u201372\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1972\u201373\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|}\n|}\n{|\n|valign=\"top\" width=0%|\n{|  class=\"wikitable\"\n|- style=\"background:#f0f6fa;\"\n!Season\n!Tier\n!Division\n!Place\n![[Copa del Rey]]\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1973\u201374\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1974\u201375 Segunda Divisi\u00f3n|1974\u201375]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|16th\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1975\u201376 Segunda Divisi\u00f3n|1975\u201376]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|15th\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1976\u201377 Segunda Divisi\u00f3n|1976\u201377]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1977\u201378 Segunda Divisi\u00f3n|1977\u201378]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|11th\n!style=\"background:#efefef;\"|Quarterfinals\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1978\u201379 Segunda Divisi\u00f3n|1978\u201379]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|9th\n!style=\"background:#efefef;\"|Quarterfinals\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1979\u201380 Segunda Divisi\u00f3n|1979\u201380]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|9th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1980\u201381 Segunda Divisi\u00f3n|1980\u201381]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1981\u201382 Segunda Divisi\u00f3n|1981\u201382]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|17th\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1982\u201383 Segunda Divisi\u00f3n|1982\u201383]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|{{tooltip|17th|relegated}}\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1983\u201384 Segunda Divisi\u00f3n B|1983\u201384]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1984\u201385 Segunda Divisi\u00f3n B|1984\u201385]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1985\u201386 Segunda Divisi\u00f3n B|1985\u201386]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|{{tooltip|5th|relegated}}\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1986\u201387\n|style=\"background:#FF7F00;\"|4\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1987\u201388\n|style=\"background:#FF7F00;\"|4\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1988\u201389\n|style=\"background:#FF7F00;\"|4\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|2nd\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1989\u201390\n|style=\"background:#FF7F00;\"|4\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1990\u201391 Segunda Divisi\u00f3n B|1990\u201391]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|2nd\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1991\u201392 Segunda Divisi\u00f3n B|1991\u201392]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|4th\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1992\u201393 Segunda Divisi\u00f3n B|1992\u201393]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|}\n|valign=\"top\" width=0%|\n{|  class=\"wikitable\"\n|- style=\"background:#f0f6fa;\"\n!Season\n!Tier\n!Division\n!Place\n![[Copa del Rey]]\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1993\u201394 Segunda Divisi\u00f3n B|1993\u201394]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1994\u201395 Segunda Divisi\u00f3n B|1994\u201395]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1995\u201396 Segunda Divisi\u00f3n|1995\u201396]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1996\u201397 Segunda Divisi\u00f3n|1996\u201397]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|13th\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1997\u201398 Segunda Divisi\u00f3n|1997\u201398]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n!style=\"background:#efefef;\"|Semifinals\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1998\u201399 La Liga|1998\u201399]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|16th\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1999\u20132000 La Liga|1999\u201300]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|6th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2000\u201301 La Liga|2000\u201301]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 32\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2001\u201302 La Liga|2001\u201302]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2002\u201303 La Liga|2002\u201303]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|{{tooltip|19th|relegated}}\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2003\u201304 Segunda Divisi\u00f3n|2003\u201304]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|4th\n![[2003\u201304 Copa del Rey|Semifinals]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2004\u201305 Segunda Divisi\u00f3n|2004\u201305]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|{{tooltip|3rd|promoted}}\n![[2004\u201305 Copa del Rey|Round of 32]]\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2005\u201306 La Liga|2005\u201306]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|{{tooltip|18th|relegated}}\n![[2005\u201306 Copa del Rey|Third round]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2006\u201307 Segunda Divisi\u00f3n|2006\u201307]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|17th\n![[2006\u201307 Copa del Rey|Round of 16]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2007\u201308 Segunda Divisi\u00f3n|2007\u201308]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|17th\n![[2007\u201308 Copa del Rey|Third round]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2008\u201309 Segunda Divisi\u00f3n|2008\u201309]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|{{tooltip|19th|relegated}}\n![[2008\u201309 Copa del Rey|Second round]]\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[2009\u201310 Segunda Divisi\u00f3n B|2009\u201310]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|5th\n![[2009\u201310 Copa del Rey|First round]]\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[2010\u201311 Segunda Divisi\u00f3n B|2010\u201311]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3rd\n![[2010\u201311 Copa del Rey|First round]]\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[2011\u201312 Segunda Divisi\u00f3n B|2011\u201312]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|6th\n![[2011\u201312 Copa del Rey|Third round]]\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[2012\u201313 Segunda Divisi\u00f3n B|2012\u201313]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n![[2012\u201313 Copa del Rey|Round of 16]]\n|}\n|}\n{|\n|valign=\"top\" width=0%|\n{|  class=\"wikitable\"\n|- style=\"background:#f0f6fa;\"\n!Season\n!Tier\n!Division\n!Place\n![[Copa del Rey]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2013\u201314 Segunda Divisi\u00f3n|2013\u201314]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|18th\n![[2013\u201314 Copa del Rey|Third round]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2014\u201315 Segunda Divisi\u00f3n|2014\u201315]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|13th\n![[2014\u201315 Copa del Rey|Round of 32]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2015\u201316 Segunda Divisi\u00f3n|2015\u201316]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n![[2015\u201316 Copa del Rey|Third round]]\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2016\u201317 La Liga|2016\u201317]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|9th\n![[2016\u201317 Copa del Rey|Runner-up]]\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2017\u201318 La Liga|2017\u201318]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|14th\n![[2017\u201318 Copa del Rey|Quarterfinals]]\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2018\u201319 La Liga|2018\u201319]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|11th\n![[2018\u201319 Copa del Rey|Round of 32]]\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2019\u201320 La Liga|2019\u201320]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|\n![[2019\u201320 Copa del Rey|First round]]\n|-\n|}\n|}\n----\n*'''15''' ''seasons'' in [[La Liga]]\n*'''37''' ''seasons'' in [[Segunda Divisi\u00f3n]]\n*'''12''' ''seasons'' in [[Segunda Divisi\u00f3n B]]\n*'''22''' ''seasons'' in [[Tercera Divisi\u00f3n]]\n*'''3''' ''season''s in [[Divisiones Regionales de F\u00fatbol|Divisiones Regionales]]\n\n===Recent seasons===\n:{|class=\"wikitable\"\n|-bgcolor=\"#efefef\"\n! Season\n!\n! Pos.\n! Pl.\n! W\n! D\n! L\n! GS\n! GA\n! P\n![[Copa del Rey|Cup]]\n!colspan=2|Europe\n!Notes\n|-\n|[[2008\u201309 Segunda Divisi\u00f3n|2008\u201309]]\n|2A\n|align=right |'''19'''\n|align=right|42||align=right|11||align=right|10||align=right|21\n|align=right|42||align=right|64||align=right|'''43'''\n||2nd round\n|||\n|bgcolor=darkorange|Relegated\n|-\n|[[2009\u201310 Segunda Divisi\u00f3n B#Group 1|2009\u201310]]\n|2B1\n|align=right |'''5'''\n|align=right|38||align=right|16||align=right|14||align=right|8\n|align=right|45||align=right|31||align=right|'''62'''\n||[[2009\u201310 Copa del Rey|First round]]\n|||||\n|-\n|[[2010\u201311 Segunda Divisi\u00f3n B#Group 2|2010\u201311]]\n|2B2\n|align=right |'''3'''\n|align=right|38||align=right|18||align=right|12||align=right|8\n|align=right|63||align=right|43||align=right|'''66'''\n||[[2010\u201311 Copa del Rey|First round]]\n||||||[[2011 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs|Not promoted]]\n|-\n|[[2011\u201312 Segunda Divisi\u00f3n B#Group 2|2011\u201312]]\n|2B2\n|align=right |'''6'''\n|align=right|38||align=right|14||align=right|17||align=right|7\n|align=right|64||align=right|39||align=right|'''59'''\n||[[2011\u201312 Copa del Rey|Third round]]\n|||||\n|-\n|[[2012\u201313 Segunda Divisi\u00f3n B#Group 2|2012\u201313]]\n|2B2\n|align=right |'''1'''\n|align=right|38||align=right|25||align=right|7||align=right|6\n|align=right|57||align=right|22||align=right|'''82'''\n||[[2012\u201313 Copa del Rey|Round of 32]]\n|||\n|bgcolor=lightgreen|[[2013 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs|Promoted]]\n|-\n|[[2013\u201314 Segunda Divisi\u00f3n|2013\u201314]]\n|2A\n|align=right |'''18'''\n|align=right|42||align=right|13||align=right|12||align=right|17\n|align=right|57||align=right|57||align=right|'''51'''\n||[[2013\u201314 Copa del Rey|Third round]]\n|||||\n|-\n|[[2014\u201315 Segunda Divisi\u00f3n|2014\u201315]]\n|2A\n|align=right |'''13'''\n|align=right|42||align=right|14||align=right|11||align=right|17\n|align=right|49||align=right|53||align=right|'''53'''\n||[[2014\u201315 Copa del Rey|Round of 32]]\n|||||\n|-\n|[[2015\u201316 Segunda Divisi\u00f3n|2015\u201316]]\n|2A\n|align=right |'''1'''\n|align=right|42||align=right|21||align=right|12||align=right|9\n|align=right|49||align=right|35||align=right|'''75'''\n||[[2015\u201316 Copa del Rey|Third round]]\n||||\n|bgcolor=lightgreen|Promoted\n|-\n|[[2016\u201317 La Liga|2016\u201317]]\n|1\n|align=right |'''9'''\n|align=right|38||align=right|14||align=right|13||align=right|11\n|align=right|41||align=right|43||align=right|'''55'''\n|bgcolor=silver|[[2016\u201317 Copa del Rey|Runners-up]]\n|||||\n|-\n|[[2017\u201318 La Liga|2017\u201318]]\n|1\n|align=right |'''14'''\n|align=right|38||align=right|15||align=right|2||align=right|21\n|align=right|40||align=right|50||align=right|'''47'''\n||[[2017\u201318 Copa del Rey|Quarter-finals]]\n|||||\n|}\n\n==Players==\n\n===Current squad===\n{{updated|14 February 2020}}<ref>{{cite web|url=http://www.deportivoalaves.com/equipo/alaves|title=Plantilla Deportivo Alav\u00e9s SAD \u2013 Alav\u00e9s \u2013 Web Oficial|website=Plantilla Deportivo Alav\u00e9s SAD \u2013 Alav\u00e9s \u2013 Web Oficial|access-date=11 July 2017|archive-url=https://web.archive.org/web/20170216113542/http://www.deportivoalaves.com/equipo/alaves|archive-date=16 February 2017|url-status=dead}}</ref>\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= 1|pos=GK|nat=ESP|name=[[Fernando Pacheco Flores|Fernando Pacheco]]|other=[[Captain (association football)|3rd captain]]}}\n{{Fs player|no= 3|pos=DF|nat=ESP|name=[[Rub\u00e9n Duarte]]}}\n{{Fs player|no= 4|pos=DF|nat=BRA|name=[[Rodrigo Ely]]}}\n{{Fs player|no= 5|pos=DF|nat=ESP|name=[[V\u00edctor Laguardia]]|other=[[Captain (association football)|vice-captain]]}}\n{{Fs player|no= 6|pos=DF|nat=ARG|name=[[Lisandro Magall\u00e1n]]|other=on loan from [[AFC Ajax|Ajax]]}}\n{{Fs player|no= 7|pos=FW|nat=ESP|name=[[Lucas P\u00e9rez]]}}\n{{Fs player|no= 8|pos=MF|nat=ESP|name=[[Tom\u00e1s Pina]]}}\n{{Fs player|no= 9|pos=FW|nat=ESP|name=[[Joselu]]}}\n{{Fs player|no=10|pos=MF|nat=ESP|name=[[V\u00edctor Camarasa]]|other=on loan from [[Real Betis|Betis]]}}\n{{Fs player|no=11|pos=FW|nat=ESP|name=[[Luis Rioja]]}}\n{{Fs player|no=12|pos=DF|nat=ESP|name=[[Rafa Navarro]]}}\n{{Fs player|no=13|pos=GK|nat=ESP|name=[[Roberto Jim\u00e9nez (footballer, born 1986)|Roberto]]|other=on loan from [[West Ham United F.C.|West Ham United]]}}\n{{Fs player|no=15|pos=MF|nat=SRB|name=[[Ljubomir Fejsa]]|other=on loan from [[S.L. Benfica|Benfica]]}}\n{{Fs mid}}\n{{Fs player|no=16|pos=MF|nat=ESP|name=[[\u00c9dgar M\u00e9ndez]]}}\n{{Fs player|no=17|pos=DF|nat=ESP|name=[[Adri\u00e1n Mar\u00edn G\u00f3mez|Adri\u00e1n Mar\u00edn]]}}\n{{Fs player|no=18|pos=MF|nat=ESP|name=[[Aleix Vidal]]|other=on loan from [[Sevilla FC|Sevilla]]}}\n{{Fs player|no=19|pos=MF|nat=ESP|name=[[Manu Garc\u00eda (footballer, born 1986)|Manu Garc\u00eda]]|other=[[Captain (association football)|captain]]}}\n{{Fs player|no=20|pos=MF|nat=ESP|name=[[Pere Pons]]}}\n{{Fs player|no=21|pos=DF|nat=ESP|name=[[Mart\u00edn Aguirregabiria]]}}\n{{Fs player|no=23|pos=DF|nat=ESP|name=[[Ximo Navarro (footballer, born 1990)|Ximo Navarro]]}}\n{{Fs player|no=24|pos=FW|nat=SCO|name=[[Oliver Burke]]|other=on loan from [[West Bromwich Albion F.C.|West Brom]]}}\n{{Fs player|no=27|pos=DF|nat=ESP|name=[[Tachi (footballer)|Tachi]]}}\n{{Fs player|no=29|pos=MF|nat=ESP|name=[[Borja Sainz]]}}\n{{Fs player|no=31|pos=GK|nat=ESP|name=[[Aritz Castro]]}}\n{{Fs player|no=35|pos=MF|nat=ESP|name=[[Ismael Guti\u00e9rrez Montilla|Ismael Guti\u00e9rrez]]|other=on loan from [[Real Betis|Betis]]}}\n{{Fs end}}\n\n===Out of first team===\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=CMR|name=[[Jeando Fuchs]]}}\n{{Fs end}}\n\n===Out on loan===\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=GK|nat=ESP|name=[[Antonio Sivera]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[UD Almer\u00eda|Almer\u00eda]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=BEN|name=[[Olivier Verdon]]|other=at {{flagicon|BEL}} [[K.A.S. Eupen|Eupen]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=ESP|name=[[Einar Galilea]]|other=at {{flagicon|CRO}} [[NK Istra 1961|NK Istra]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=ESP|name=[[Adri\u00e1n Di\u00e9guez]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[AD Alcorc\u00f3n|Alcorc\u00f3n]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=ESP|name=[[Sa\u00fal Garc\u00eda Cabrero|Sa\u00fal Garc\u00eda]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[Rayo Vallecano]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=ESP|name=[[Rafael P\u00e1ez|Rafa P\u00e1ez]]|other=at {{flagicon|CRO}} [[NK Istra 1961|NK Istra]] until 30 June 2021}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=MF|nat=ESP|name=[[Burgui]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[Real Zaragoza]] until 30 June 2020}}\n{{Fs mid}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=MF|nat=ESP|name=[[Javier Mu\u00f1oz (Spanish footballer)|Javi Mu\u00f1oz]]|other= at {{flagicon|ESP}} [[CD Tenerife|Tenerife]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=FW|nat=SWE|name=[[John Guidetti]]|other=at {{flagicon|GER}} [[Hannover 96]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=FW|nat=ANG|name=[[Anderson Emanuel]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[CF Fuenlabrada|Fuenlabrada]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=FW|nat=BIH|name=[[Ermedin Demirovi\u0107]]|other=at {{flagicon|SWI}} [[FC St. Gallen|St. Gallen]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=FW|nat=ARG|name=[[Ram\u00f3n Mi\u00e9rez]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[CD Tenerife|Tenerife]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=FW|nat=GHA|name=[[Patrick Twumasi]]|other=at {{flagicon|TUR}} [[Gazi\u015fehir Gaziantep F.K.|Gazi\u015fehir]] until 30 June 2020}}\n{{Fs end}}\n\n==Honours==\n\n===Domestic competitions===\n* '''[[Segunda Divisi\u00f3n]]'''\n: '''Winners (4)''': [[1929\u201330 Segunda Divisi\u00f3n|1929\u201330]], [[1953\u201354 Segunda Divisi\u00f3n|1953\u201354]], [[1997\u201398 Segunda Divisi\u00f3n|1997\u201398]], [[2015\u201316 Segunda Divisi\u00f3n|2015\u201316]]\n\n*'''[[Segunda Divisi\u00f3n B]]'''{{efn|[[Spanish football league system#Evolution of the Spanish league system|Third tier]]}}\n: '''Winners (4)''': [[1992\u201393 Segunda Divisi\u00f3n B#Group II|1992\u201393]],{{efn|Not promoted in [[1993 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs#Group A|play-offs]]}} [[1993\u201394 Segunda Divisi\u00f3n B#Group II|1993\u201394]],{{efn|Not promoted in [[1994 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs#Group A|play-offs]]}} [[1994\u201395 Segunda Divisi\u00f3n B#Group II|1994\u201395]],{{efn|Promoted in [[1995 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs#Group C|play-offs]]}} [[2012\u201313 Segunda Divisi\u00f3n B#Group 2|2012\u201313]]{{efn|Promoted in [[2013 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs#Group Winners Promotion Play-off|play-offs]], overall champion of division}}\n\n*'''[[Tercera Divisi\u00f3n]]'''\n: '''Winners (5)''':{{efn|[[Spanish football league system#Evolution of the Spanish league system|Third tier]]}}  [[1940\u201341 Tercera Divisi\u00f3n#Group A2|1940\u201341]],{{efn|Promoted in [[1940\u201341 Tercera Divisi\u00f3n#Group A|play-offs]]}} [[1960\u201361 Tercera Divisi\u00f3n#Group IV|1960\u201361]],{{efn|Promoted in [[1960\u201361 Tercera Divisi\u00f3n#Promotion playoff|play-offs]]}} [[1964\u201365 Tercera Divisi\u00f3n#Group IV|1964\u201365]],{{efn|Not promoted in [[1964\u201365 Tercera Divisi\u00f3n#Promotion playoff|play-offs]]}} [[1967\u201368 Tercera Divisi\u00f3n#Group 4|1967\u201368]],{{efn|Promoted in [[1967\u201368 Tercera Divisi\u00f3n#Promotion to Segunda Divisi\u00f3n (champions)|play-offs]]}} [[1973\u201374 Tercera Divisi\u00f3n#Group II|1973\u201374]]{{efn|Promoted directly}}\n: '''Winners''':{{efn|[[Spanish football league system#Evolution of the Spanish league system|Fourth tier]]}} [[1989\u201390 Tercera Divisi\u00f3n#Group 4|1989\u201390]]{{efn|Promoted directly}}\n\n*'''Regional Championship<ref name=rsssf>{{cite web|url=http://www.rsssf.com/tabless/span-nortechamp.html|title=Spain \u2013 List of Champions of Norte|publisher=[[RSSSF]]|date=21 January 2000|accessdate=5 March 2018}}</ref>'''\n:[[Biscay Championship]]: 1929\u201330\n:[[:es:Campeonato Regional de Guip\u00fazcoa|Gipuzkoa Championship]]: 1938\u201339\n\n*'''[[Copa Federaci\u00f3n de Espa\u00f1a]]'''\n: '''Winners:''': [[1945\u201346 Copa Federaci\u00f3n de Espa\u00f1a|1945\u201346]]\n\n*'''[[Copa del Rey]]'''\n: ''Runners-up'': [[2016\u201317 Copa del Rey|2016\u201317]]\n\n===European competitions===\n*'''[[UEFA Europa League|UEFA Cup]]'''\n: ''Runners-up:'' [[2000\u201301 UEFA Cup|2000\u201301]]\n\n====Notes====\n{{notelist}}\n\n==Stadium information==\n[[File:Mendizorrotza.jpg|280px|thumb|Mendizorrotza stadium]]\n*'''Name''' \u2013 [[Estadio Mendizorrotza|Mendizorrotza]]\n*'''City''' \u2013 [[Vitoria-Gasteiz]]\n*'''Capacity''' \u2013 19,840<ref>[http://www.alaves.com/instalaciones/ Mendizorrotza Stadium] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20131127110951/http://www.alaves.com/instalaciones/ |date=27 November 2013 }}</ref><ref name=\":1\">{{Cite web|url=https://depor.com/futbol-internacional/espana/real-madrid-vs-deportivo-alaves-en-vivo-laliga-santander-fecha-horarios-y-canales-de-tv-estadio-de-mendizorroza-espn-movistar-laliga-benzema-zidane-alineaciones-estadisticas-futbol-en-directo-gratis-online-espana-es-nnda-nnrt-noticia/|title=\u00a1Gr\u00edtalo merengue! Real Madrid gan\u00f3 2\u20131 al Alav\u00e9s por LaLiga Santander|last=Depor|first=Redacci\u00f3n|date=2019-11-30|website=Depor|language=es|access-date=2020-01-24}}</ref>\n*'''Inauguration''' \u2013 1924\n*'''Pitch size''' \u2013 105&nbsp;m x 67&nbsp;m\n*'''Other facilities''' \u2013 ''[[Beto\u00f1o Sports Complex|El Glorioso]]'' and ''[[Ciudad Deportiva Jos\u00e9 Luis Compa\u00f1\u00f3n|Jos\u00e9 Luis Compa\u00f1\u00f3n]]''\n\n==Famous players==\n{{see also|Category:Deportivo Alav\u00e9s players}}\n*{{flagicon|Norway}} [[Dan Eggen]] (1999\u20132003)\n\n==Coaches==\n{{see also|Category:Deportivo Alav\u00e9s managers}}\n{{col-start}}\n{{col-3}}\n*{{flagicon|Spain}} [[Amadeo Garc\u00eda]] (1926\u201327)\n*{{flagicon|England}} [[Walter Harris (football manager)|Walter Harris]] (1928)\n*{{flagicon|Spain}} [[Ram\u00f3n Encinas]] (1931\u201332)\n*{{flagicon|Spain}} [[Amadeo Garc\u00eda]] (1932\u201339)\n*{{flagicon|Spain}} [[Baltasar Alb\u00e9niz]] (1939)\n*{{flagicon|Spain}} [[Francisco Gamborena]] (1940\u201341)\n*{{flagicon|Spain}} [[Baltasar Alb\u00e9niz]] (1947\u201348)\n*{{flagicon|Spain}} [[Manuel Echezarreta]] (1954\u201356)\n*{{flagicon|Spain}} [[Rafael Iriondo]] (1958\u201359)\n*{{flagicon|Spain}} [[Manuel Echezarreta]] (1959\u201360)\n*{{flagicon|Spain}} [[Ignacio Izaguirre Terreros|Ignacio Izagirre]] (1968\u201369) (coach)\n*{{flagicon|Hungary}}{{flagicon|Spain}} [[Ferenc Pusk\u00e1s]] (1968\u201369) {{small|(technical director)}}\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda de Andoin|Garc\u00eda de Andoin]] (1972)\n*{{flagicon|Spain}} [[Koldo Aguirre]] (1972\u201373)\n*{{flagicon|Spain}} [[Ignacio Eizaguirre]] (1975)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Iglesias Fern\u00e1ndez|Jose\u00edto]] (1976\u201378)\n{{col-3}}\n*{{flagicon|Spain}} [[Jes\u00fas Aranguren]] (1978\u201380)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda de Andoin|Garc\u00eda de Andoin]] (1980\u201382)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Manuel Esnal|Man\u00e9]] (1984\u201385)\n*{{flagicon|Spain}} [[Nando Yosu]] (1985\u201386)\n*{{flagicon|Spain}} [[Luis Costa (Spanish footballer)|Luis Costa]] (1992\u201393)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Antonio Irulegui]] (1993\u201394)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jes\u00fas Aranguren]] (1994\u201397)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Manuel Esnal|Man\u00e9]] (1997\u201303)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jes\u00fas Aranguren]] (2003)\n*{{flagicon|Spain}} [[Pepe Mel]] (2003\u201304)\n*{{flagicon|Spain}} [[Juan Carlos Oliva]] (2006)\n*{{flagicon|Spain}} [[Julio Ba\u00f1uelos]] (2006)\n*{{flagicon|Spain}} [[Fabriciano Gonz\u00e1lez|Fabri]] (2007)\n*{{flagicon|Spain}} [[Josu Uribe]] (2007\u201308)\n*{{flagicon|Spain}} [[Julio Ba\u00f1uelos]] (2008)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Mar\u00eda Salmer\u00f3n]] (2008)\n{{col-3}}\n*{{flagicon|Spain}} [[Manix Mandiola]] (2008\u201309)\n*{{flagicon|Spain}} [[Francisco Javier L\u00f3pez Castro|Javi L\u00f3pez]] (2009)\n*{{flagicon|Spain}} [[Luis de la Fuente Castillo|Luis de la Fuente]] (2011)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Carlos Granero]] (2011\u201312)\n*{{flagicon|Spain}} [[Natxo Gonz\u00e1lez]] (2012\u201313)\n*{{flagicon|Spain}} [[Juan Carlos Mandi\u00e1]] (2013\u201314)\n*{{flagicon|Spain}} [[Alberto L\u00f3pez Fern\u00e1ndez|Alberto L\u00f3pez]] (2014\u201315)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Bordal\u00e1s]] (2015\u201316)\n*{{flagicon|Argentina}} [[Mauricio Pellegrino]] (2016\u201317)\n*{{flagicon|Argentina}} [[Luis Zubeld\u00eda]] (2017)\n*{{flagicon|Italy}}{{flagicon|Albania}} [[Gianni De Biasi]] (2017)\n*{{flagicon|Spain}} [[Abelardo Fern\u00e1ndez|Abelardo]] (2017\u201319)\n*{{flagicon|Spain}} [[Asier Garitano]] (2019\u2013)\n{{col-end}}\n\n==Affiliated clubs==\n===Alav\u00e9s B/C===\n{{main|Deportivo Alav\u00e9s B}}\nThe club's primary reserve team is [[Deportivo Alav\u00e9s B]], founded in 1960 and currently playing at the amateur [[Tercera Divisi\u00f3n]] level of the senior Spanish system. When that team gained promotion to [[Segunda Divisi\u00f3n B]] in 2000, a further reserve side [[Deportivo Alav\u00e9s C]] was formed, later partnering with local team [[Club San Ignacio]], but the C-team was discontinued in 2005 due to the poor financial situation at the club. San Ignacio and most other teams in the vicinity of Vitoria-Gasteiz continue to operate as partner clubs of Alav\u00e9s.<ref>{{cite web|url=https://www.deportivoalaves.com/futbol-base/clubes-convenidos|title=Clubes Convenidos|trans-title=Partner Clubs|language=Spanish|publisher=Deportivo Alav\u00e9s|date=1 August 2017|accessdate=24 January 2019 }}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.clubsanignacio.com/el-c-d-san-ignacio/el-club-y-el-alaves/|title=CD San Ignacio y CF Adurtzabal renuevan hasta 2020 su convenio con el Deportivo Alav\u00e9s|trans-title=CD San Ignacio and CF Adurtzabal renew their agreement with Deportivo Alav\u00e9s until 2020|language=Spanish|publisher=C.D. San Ignacio|date=9 June 2017|accessdate=24 January 2019 }}</ref><ref>{{Cite web |url=https://as.com/futbol/2018/05/25/segunda/1527249565_070373.html|title=El Alav\u00e9s completa una gran estructura deportiva con el ascenso del San Ignacio a Tercera |trans-title=The Alav\u00e9s completes a extensive sports structure with the rise of San Ignacio to Tercera|language=es |work=[[Diario AS]]|author=Javier Lekuona|date=25 May 2018|accessdate=24 January 2019 }}</ref><ref>{{Cite web |url=https://www.noticiasdealava.eus/2018/07/18/alaves/el-alaves-cede-ibaia-al-san-ignacio-para-su-temporada-en-tercera|title=El Alav\u00e9s cede Ibaia al San Ignacio para su temporada en tercera |trans-title=Alav\u00e9s gives Ibaia to San Ignacio for their season in Tercera|language=es |work=Noticias de \u00c1lava|author1=Asier P\u00e9rez|author2=Jorge Mu\u00f1oz |date=18 July 2018|accessdate=24 January 2019 }}</ref>\n\n===California Victory===\nIn 2007, Alav\u00e9s operated a team in the [[USL First Division]] in the United States called the [[California Victory]]. The team played at [[Kezar Stadium]] in San Francisco, California, and wore the Alav\u00e9s colors. However, Alav\u00e9s, under new ownership, pulled its support for the club later that year, after which the Victory folded.\n\n===NK Rude\u0161===\nIn May 2017, Alav\u00e9s signed a ten-year partnership deal with [[NK Rude\u0161]], freshly promoted [[Croatian First Football League]] club, with Rude\u0161 acting as a feeder club to Alav\u00e9s.<ref>{{cite news|url=http://sportnet.rtl.hr/vijesti/503431/nogomet-2-hnl/deportivo-alaves-i-nk-rudes-predstavili-desetogodisnju-suradnju/|title=Deportivo Alaves i NK Rude\u0161 predstavili desetogodi\u0161nju suradnju|trans-title=Deportivo Alaves and NK Rude\u0161 presented future ten-year cooperation|publisher=[[Sportnet.hr]]|date=12 May 2017|accessdate=11 June 2017|language=Croatian}}</ref>\nIn June 2018, Deportivo Alav\u00e9s and NK Rude\u0161 ended its partnership agreement.<ref>{{cite news|url=http://www.nkrudes.com/en/deportivo-alaves-and-nk-rudes-ends-its-partnership-agreement/|title=Deportivo Alav\u00e9s and NK Rude\u0161 ends its partnership agreement\n|publisher=[[NK Rude\u0161]]|date=15 June 2018|accessdate=15 June 2018}}</ref>\n\n===Sochaux===\nIn April 2018, Alav\u00e9s signed an agreement with French club [[FC Sochaux-Montb\u00e9liard]];<ref>{{Cite web|url=https://as.com/futbol/2018/04/25/primera/1524644483_024102.html |title=Oficial: el Alav\u00e9s firma una alianza con el Sochaux franc\u00e9s|trans-title=Official: El Alav\u00e9s signs an alliance with the French Sochaux|language=es |work=[[Diario AS]]|author=Javier Lekuona|date=25 April 2018|accessdate=24 January 2019 }}</ref> however the partnership lasted only a few months, ending abruptly in December of the same year.<ref>{{Cite web|url=https://www.marca.com/futbol/alaves/2018/12/14/5c1402f3268e3e57288b4655.html|title=Alav\u00e9s y Sochaux separan sus caminos |trans-title=Alav\u00e9s and Sochaux separate their paths|language=es |work=Marca |author=Jos\u00e9 Luis del Campo|date=14 December 2018|accessdate=24 January 2019 }}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n* {{Commons-inline|Deportivo Alav\u00e9s}}\n*[http://www.alaves.com Official website] {{in lang|es}}\n* [http://www.laliga.es/en/laliga-santander/alaves Alav\u00e9s] at [[La Liga]] {{in lang|en|es}}\n* [http://www.uefa.com/teamsandplayers/teams/club=69619/profile/index.html Alav\u00e9s] at [[UEFA]] {{in lang|en|es}}\n* [http://www.bdfutbol.com/en/e/e6.html Club profile at BDfutbol (match reports in each season)]\n*[http://alaves.elcorreo.com/historia/ Club history at ''El Correo'']{{in lang|es}}\n*[http://www.futbolme.com/com/equipo.asp?id_equipo=535 Futbolme team profile] {{in lang|es}}\n*[http://www.glorioso.net ''Glorioso'', unofficial website] {{in lang|es}}\n*[http://www.terra.es/personal2/marueda/alaves/indexeng.htm Terra club info] {{in lang|es}}\n\n{{Deportivo Alav\u00e9s}}\n{{La Liga teamlist}}\n\n{{DEFAULTSORT:Alaves}}\n[[Category:Association football clubs established in 1921]]\n[[Category:Deportivo Alav\u00e9s| ]]\n[[Category:Football clubs in the Basque Country]]\n[[Category:1921 establishments in Spain]]\n[[Category:La Liga clubs]]\n[[Category:Sport in Vitoria-Gasteiz]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=May 2014}}\n{{Infobox football club\n| clubname      = Deportivo Alav\u00e9s\n| image         = Deportivo Alaves logo.svg\n| image_size    = 300\n| fullname      = Deportivo Alav\u00e9s, S.A.D.\n| nickname      = ''Babazorros''<br />''El Glorioso'' (The glorious one)\n| founded       = {{Start date and age|1921|1|23|df=y}} as ''Sport Friends Club''\n| ground        = [[Mendizorrotza Stadium|Mendizorrotza]]\n| capacity      = 19,840 <ref>{{Cite web|url=https://talksport.com/football/289723/premier-league-v-laliga-stadiums-all-40-clubs-ranked-capacity-2017-18-season-170927256259/|title=Premier League v LaLiga stadiums: All 40 clubs ranked by current capacity|last=|first=|date=2017-09-27|website=talkSPORT|language=en-US|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2020-01-24}}</ref>\n| owner         = [[Saski Baskonia]]\n| chrtitle      = President\n| chairman      = Alfonso Fern\u00e1ndez de Troc\u00f3niz\n| mgrtitle      = Head coach\n| manager       = [[Asier Garitano]]\n| league        = [[La Liga]]\n| season        = [[2018\u201319 La Liga|2018\u201319]]\n| position      = La Liga, 11th\n| website       = http://www.alaves.com\n| pattern_la1   = _alaves1920h\n| pattern_b1    = _alaves1920h\n| pattern_ra1   = _alaves1920h\n| pattern_sh1   = _alaves1920h\n| pattern_so1   = _alaves1920h\n| leftarm1      = 0A3FF5\n| body1         = 0A3FF5\n| rightarm1     = 0A3FF5\n| shorts1       = 0A3FF5\n| socks1        = 0A3FF5\n| pattern_la2   = _alaves1920a\n| pattern_b2    = _alaves1920a\n| pattern_ra2   = _alaves1920a\n| pattern_sh2   = _alaves1920a\n| pattern_so2   = _alaves1920a\n| leftarm2      = FFFFFF\n| body2         = FFFFFF\n| rightarm2     = FFFFFF\n| shorts2       = FFFFFF\n| socks2        = FF0000\n| pattern_la3   = _alaves1920t\n| pattern_b3    = _alaves1920t\n| pattern_ra3   = _alaves1920t\n| pattern_sh3   = _alaves1920t\n| pattern_so3   = _alaves1920t\n| leftarm3      = FFFFFF\n| body3         = FFFFFF\n| rightarm3     = FFFFFF\n| shorts3       = FFFFFF\n| socks3        = FFFFFF\n| current       = 2019\u201320 Deportivo Alav\u00e9s season\n}}\n'''Deportivo Alav\u00e9s, S.A.D.''' ({{IPA-es|depo\u027e\u02c8ti\u03b2o ala\u02c8\u03b2es}}; ''Sporting Alav\u00e9s''), usually abbreviated to '''Alav\u00e9s''', is a [[List of football clubs in Spain|Spanish football club]] based in [[Vitoria-Gasteiz]], [[\u00c1lava]], in the [[Autonomous communities of Spain|autonomous community]] of the [[Basque Country (autonomous community)|Basque Country]]. Founded on January 23rd, 1921 as '''Sport Friends Club''', it plays in the highest football category of [[Liga de F\u00fatbol Profesional|The Liga Nacional de F\u00fatbol Profesional]], [[La Liga]], since [[2016\u201317 Deportivo Alav\u00e9s season|the 2016\u201317 season]].\n\nIt is recognized as the least successful team in the Basque Country following [[Athletic Bilbao|Athletic Club]] of [[Bilbao]] and [[Real Sociedad|Real Sociedad de Futbol]] of [[San Sebasti\u00e1n]]. Its biggest success was in 2001 when, in the year of its debut in European competition, it was one of the finalists in the [[2001 UEFA Cup Final]] against [[Liverpool F.C.|Liverpool]], being defeated 5\u20134 by [[golden goal#Association football|golden goal]]. In 2017, the club reached the final of the [[2017 Copa del Rey Final|Copa del Rey]], losing out 3\u20131 to [[FC Barcelona|Barcelona]].<ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/football/2017/may/27/barcelona-alaves-copa-del-rey-final|title=Lionel Messi inspires Barcelona to Copa del Rey final triumph against William Yu Lin|first=Press|last=Association|date=27 May 2017|website=the Guardian}}</ref>\n\nThe team's home kit is blue and white-striped shirt, blue shorts and white socks. It holds home matches at the 19,840-seater [[Mendizorrotza Stadium]]<ref name=\":1\" /> and uses other facilities located in [[Ciudad Deportiva Jos\u00e9 Luis Compa\u00f1\u00f3n|Ibaia]] dedicated to training.\n\n==History==\nFounded in 1921 the initial name of the club was Sport Friends, but on January 23, 1921 the name was changed to the current one.<ref name=\":0\">{{Cite web|url=https://www.deportivoalaves.com/club/hitos-historicos|title=La historia del Club {{!}} Alav\u00e9s - Web Oficial|website=La historia del Club {{!}} Alav\u00e9s - Web Oficial|language=es|access-date=2019-11-20}}</ref> Alav\u00e9s was the first club to win promotion from the [[Segunda Divisi\u00f3n]] to [[La Liga]] in [[1929\u201330 Segunda Divisi\u00f3n|1929\u201330]], a stint which would last three years. In its first season in Primera Divisi\u00f3n Alav\u00e9s finished 8th from 10 teams, just 1 point away from being relegated.<ref>{{Cite web|url=https://www.resultados-futbol.com/primera1931|title=Primera Divisi\u00f3n, Temporada 1930/1931 - laliga, liga santander, la liga santander, campeonato nacional de liga de primera divisi\u00f3n, liga espa\u00f1ola|website=www.resultados-futbol.com|access-date=2019-11-20}}</ref>  \n\nIn [[1953\u201354 Segunda Divisi\u00f3n|1953\u201354]] the club would reach the top league again for a two-year spell. With Roman Galarraga as a coach, the club reached long-awaited promotion to Segunda Divisi\u00f3n in the 1973-74 season.<ref name=\":0\" /> In June 1983, after having avoided the relegation in the previous season, Alav\u00e9s went down to Segunda Divisi\u00f3n B, where remained until the [[1985\u201386 Segunda Divisi\u00f3n B|1985-86]] campaign.<ref>{{Cite web|url=https://alaves.elcorreo.com/historia/|title=Historia del Deportivo Alav\u00e9s|website=Alaves  - El Correo|language=es|access-date=2020-01-24}}</ref> After years of seriously facing disappearance which lasted well into the 1990s (playing in the [[Tercera Divisi\u00f3n|fourth tier]] during the late 1980s), Alav\u00e9s finally achieved a promotion back into the Segunda Divisi\u00f3n in [[1994\u201395 Segunda Divisi\u00f3n B|1994\u201395]] after two consecutive years of winning their group in [[Segunda Divisi\u00f3n B]] \u2013 created as the new third level in 1977 \u2013 but failing in the promotion play-offs.\n\nAfter winning the Segunda Divisi\u00f3n in [[1997\u201398 Segunda Divisi\u00f3n|1997\u201398]],<ref>{{Cite web|url=http://lafutbolteca.com/deportivo-alaves-s-a-d/|title=Deportivo Alav\u00e9s, S.A.D. :: La Futbolteca. Enciclopedia del F\u00fatbol Espa\u00f1ol|language=ES-es|access-date=2020-01-24}}</ref> Alav\u00e9s returned to the top level after a 42-year [[Wikt:hiatus|hiatus]]. Following their [[1998\u201399 La Liga|return season]] in which they escaped relegation by a single point, they achieved two wins against [[FC Barcelona|Barcelona]] in [[1999\u20132000 La Liga|the following campaign]] and would qualify for the [[UEFA Europa League|UEFA Cup]] for the first time upon finishing sixth (to date, their highest-ever placing, coming just 12 years after their lowest-ever: eighth in their group in the [[1987\u201388 Tercera Divisi\u00f3n|fourth level]]).\n\n[[File:Liverpool vs Alaves 2001-05-16.svg|thumb|Lineups of the [[2001 UEFA Cup Final]] between [[Liverpool F.C.|Liverpool]] and Alav\u00e9s.]]\nAs well as concluding the domestic campaign in tenth position, in [[2000\u201301 La Liga|2000\u201301]] the Basque club reached the final of the [[2000\u201301 UEFA Cup|UEFA Cup]] after beating [[Inter Milan|Internazionale]],<ref>{{cite web |url=https://elpais.com/diario/2001/02/23/deportes/982882801_850215.html|title=El Alav\u00e9s incendia San Siro|trans-title=Alav\u00e9s set fire to San Siro|publisher=[[El Pa\u00eds]]|language=es|date=23 February 2001|accessdate=24 February 2019 }}</ref> [[Rayo Vallecano]] and [[1. FC Kaiserslautern]], the latter in a crushing 9\u20132 aggregate victory.<ref name=heck>{{cite web|url=https://www.fourfourtwo.com/features/what-heck-happened-alaves-after-2001|title=What the heck happened to Alaves after 2001?|work=[[FourFourTwo]] |author=Robert O'Connor|date=18 May 2016|accessdate=24 February 2019 }}</ref> The final ended in a [[2001 UEFA Cup Final|4\u20135 loss]] against [[Liverpool F.C.|Liverpool]], Alav\u00e9s losing to an \"own-[[golden goal]]\" after taking the match to extra time. The match also featured two red cards and two disallowed goals in extra time in addition to the nine goals which did count, and has been described by some observers as one of the greatest showpiece games in the competition's history.<ref>[https://www.telegraph.co.uk/sport/2317064/The-greatest-matches-of-all-time.html The greatest matches of all time]; [[The Daily Telegraph]], 4 July 2007</ref>\n\nAlav\u00e9s ended [[2001\u201302 La Liga|2001\u201302]] in seventh position and qualified for the UEFA Cup for a second time, although the [[2002\u201303 UEFA Cup|European campaign of 2002\u201303]] was far less successful than two years earlier, with an opening win over [[MKE Ankarag\u00fcc\u00fc|Ankarag\u00fcc\u00fc]] followed by a defeat to another Turkish [[S\u00fcper Lig]] side, [[Be\u015fikta\u015f J.K.|Be\u015fikta\u015f]]. On 26 January 2003, the club celebrated their 100th win in La Liga after defeating [[Real Valladolid]] 3\u20131.\n\nAlthough Alav\u00e9s were [[relegation|relegated]] after [[2002\u201303 La Liga|2002\u201303]], they regained top flight status two years later.<ref name=heck/> In this time, Alav\u00e9s was bought by Ukrainian\u2013American businessman [[Dmitry Pietrman]], and several clashes followed with the club's coaches, players<ref>[http://www.20minutos.es/noticia/178817/0/futbol/alaves/peterman/ Carreras denuncia el \"trato vejatorio\" de Piterman (Carreras denounces \"vexatious treatment\" by Piterman)]; 20 Minutos, 16 February 2006 {{in lang|es}}</ref> and fans alike.<ref>[http://www.20minutos.es/noticia/93279/0/piterman/aficionados/subnormales/ Dimitri Piterman llama \"subnormales\" a los aficionados del Alav\u00e9s (Dimitri Piterman calls Alav\u00e9s' fans \"morons\")]; 20 Minutos, 22 February 2006 {{in lang|es}}</ref> The top-division return only lasted [[2005\u201306 La Liga|one season]] as the club went through three head coaches and finished in 18th position, one point from safety. Piterman departed in 2007, leaving the club deep in debt after his tenure. After two years of battling against relegation to the third level, Alav\u00e9s eventually succumbed in [[2008\u201309 Segunda Divisi\u00f3n|2008\u201309]].\n\nA subsequent black period in ''Segunda B'' lasted four years until Alav\u00e9s was bought by [[Jos\u00e9 Antonio Querejeta]]<ref>{{cite news|url=http://alaves.elcorreo.com/noticias/2013-07-29/querejeta-hace-acciones-alaves-201307292006.html|title=Querejeta compra las acciones del Alav\u00e9s que ten\u00eda la familia Ortiz de Z\u00e1rate|trans-title=Querejeta bought Alav\u00e9s' shares that the Ortiz de Z\u00e1rate family held|publisher=[[El Correo]]|date=29 July 2013|accessdate=26 February 2017|language=Spanish}}</ref> and [[2012\u201313 Segunda Divisi\u00f3n B|were promoted again]] to the second division in 2013 as [[2013 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs#Final|overall champions of the third tier]], providing an opportunity to sort out its economic difficulties. Three years later, on 29 May 2016, Alav\u00e9s was promoted to La Liga as [[2015\u201316 Segunda Divisi\u00f3n|second tier champions]] after beating [[CD Numancia|Numancia]] 2\u20130 to overtake [[CD Legan\u00e9s|Legan\u00e9s]] on the final day.\n[[File:Deporalaves2.jpg|thumb|250px|[[Deportivo de La Coru\u00f1a]] vs. Alav\u00e9s.]]\n\nOn 10 September 2016, Alav\u00e9s got their first win of [[2016\u201317 La Liga|their return season in La Liga]] by defeating defending La Liga champions Barcelona 2\u20131 at the [[Camp Nou]].<ref>{{cite web|url=http://www.marca.com/eventos/marcador/futbol/2016_17/la-liga/jornada_3/bar_ala/|title=Glorioso Matagigantes|trans-title=Glorious Giantkillers|publisher=Marca|language=Spanish|date=10 September 2016|accessdate=21 September 2017}}</ref>  On 7 February 2017, Alav\u00e9s qualified for the [[2017 Copa del Rey Final]] after eliminating [[Celta de Vigo]] in the semi-finals of [[2016\u201317 Copa del Rey|the competition]]. This was the first time in their history that the club had qualified for the final of the national cup, their previous best being the semi-finals in [[1997\u201398 Copa del Rey#Semi-Finals|1998]] and [[2003\u201304 Copa del Rey#Semifinals|2004]]. Their opponents in the final would be Barcelona, and coincidentally the two clubs met in the league directly after their cup semi-finals; the [[Catalonia|Catalans]] inflicted a 6\u20130 defeat on Alav\u00e9s in their own Mendizorrotza Stadium, exacting revenge for the result earlier in the season.<ref>{{cite web|url=https://www.bbc.co.uk/sport/football/38880698|title=Alav\u00e9s 0\u20136 Barcelona, February 2017|publisher=[[BBC Sport]] |accessdate=17 February 2017}}</ref> Barcelona also won the final, held at the [[Estadio Vicente Calder\u00f3n]] with a 3\u20131 scoreline,<ref name=BBC>{{cite web|url=https://www.bbc.com/sport/football/39909498|title=Barcelona 3\u20131 Alav\u00e9s|publisher=BBC Sport|date=27 May 2017|accessdate=21 September 2017}}</ref> meaning there would be no return to European competition for Alav\u00e9s. In the La Liga that season Alav\u00e9s finished 9th with 14 wins, 13 draws and 11 losses.<ref>{{Cite web|url=https://www.resultados-futbol.com/primera2017|title=Primera Divisi\u00f3n, Temporada 2016/2017 - laliga, liga santander, la liga santander, campeonato nacional de liga de primera divisi\u00f3n, liga espa\u00f1ola|website=www.resultados-futbol.com|access-date=2019-11-20}}</ref>\n\n==Seasons==\n\n===Season to season===\n{|\n|valign=\"top\" width=0%|\n{|  class=\"wikitable\"\n|- style=\"background:#f0f6fa;\"\n!Season\n!Tier\n!Division\n!Place\n![[Copa del Rey]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1929 Segunda Divisi\u00f3n|1929]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"| Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1929\u201330 Segunda Divisi\u00f3n|1929\u201330]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|Quarterfinals\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1930\u201331 La Liga|1930\u201331]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1931\u201332 La Liga|1931\u201332]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|9th\n!style=\"background:#efefef;\"|Quarterfinals\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1932\u201333 La Liga|1932\u201333]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1933\u201334 Segunda Divisi\u00f3n|1933\u201334]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1939\u201340 Segunda Divisi\u00f3n|1939\u201340]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1940\u201341\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1941\u201342 Segunda Divisi\u00f3n|1941\u201342]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1942\u201343 Segunda Divisi\u00f3n|1942\u201343]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1943\u201344\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|2nd\n!style=\"background:#efefef;\"|Fifth round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1944\u201345\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1945\u201346\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|5th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1946\u201347\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1947\u201348\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1948\u201349\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|12th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1949\u201350\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1950\u201351\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|2nd\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1951\u201352 Segunda Divisi\u00f3n|1951\u201352]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|9th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1952\u201353 Segunda Divisi\u00f3n|1952\u201353]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|4th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|}\n|valign=\"top\" width=0%|\n{|  class=\"wikitable\"\n|- style=\"background:#f0f6fa;\"\n!Season\n!Tier\n!Division\n!Place\n![[Copa del Rey]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1953\u201354 Segunda Divisi\u00f3n|1953\u201354]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1954\u201355 La Liga|1954\u201355]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1955\u201356 La Liga|1955\u201356]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|14th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1956\u201357 Segunda Divisi\u00f3n|1956\u201357]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|5th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1957\u201358 Segunda Divisi\u00f3n|1957\u201358]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1958\u201359 Segunda Divisi\u00f3n|1958\u201359]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|13th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1959\u201360 Segunda Divisi\u00f3n|1959\u201360]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|13th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1960\u201361\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1961\u201362 Segunda Divisi\u00f3n|1961\u201362]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|4th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1962\u201363 Segunda Divisi\u00f3n|1962\u201363]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1963\u201364 Segunda Divisi\u00f3n|1963\u201364]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|16th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1964\u201365\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1965\u201366\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1966\u201367\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1967\u201368\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1968\u201369 Segunda Divisi\u00f3n|1968\u201369]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|14th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1969\u201370\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|9th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:#CECE1B;\"|1970\u201371\n|style=\"background:#CECE1B;\"|4\n|style=\"background:#CECE1B;\"|Regional\n|style=\"background:#CECE1B;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1971\u201372\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1972\u201373\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|}\n|}\n{|\n|valign=\"top\" width=0%|\n{|  class=\"wikitable\"\n|- style=\"background:#f0f6fa;\"\n!Season\n!Tier\n!Division\n!Place\n![[Copa del Rey]]\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1973\u201374\n|style=\"background:#FF7F00;\"|3\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1974\u201375 Segunda Divisi\u00f3n|1974\u201375]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|16th\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1975\u201376 Segunda Divisi\u00f3n|1975\u201376]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|15th\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1976\u201377 Segunda Divisi\u00f3n|1976\u201377]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1977\u201378 Segunda Divisi\u00f3n|1977\u201378]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|11th\n!style=\"background:#efefef;\"|Quarterfinals\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1978\u201379 Segunda Divisi\u00f3n|1978\u201379]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|9th\n!style=\"background:#efefef;\"|Quarterfinals\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1979\u201380 Segunda Divisi\u00f3n|1979\u201380]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|9th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1980\u201381 Segunda Divisi\u00f3n|1980\u201381]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1981\u201382 Segunda Divisi\u00f3n|1981\u201382]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|17th\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1982\u201383 Segunda Divisi\u00f3n|1982\u201383]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|{{tooltip|17th|relegated}}\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1983\u201384 Segunda Divisi\u00f3n B|1983\u201384]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1984\u201385 Segunda Divisi\u00f3n B|1984\u201385]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3rd\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1985\u201386 Segunda Divisi\u00f3n B|1985\u201386]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|{{tooltip|5th|relegated}}\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1986\u201387\n|style=\"background:#FF7F00;\"|4\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1987\u201388\n|style=\"background:#FF7F00;\"|4\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|8th\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1988\u201389\n|style=\"background:#FF7F00;\"|4\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|2nd\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#FF7F00;\"|1989\u201390\n|style=\"background:#FF7F00;\"|4\n|style=\"background:#FF7F00;\"|[[Tercera Divisi\u00f3n|3\u00aa]]\n|style=\"background:#FF7F00;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n!style=\"background:#efefef;\"|\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1990\u201391 Segunda Divisi\u00f3n B|1990\u201391]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|2nd\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1991\u201392 Segunda Divisi\u00f3n B|1991\u201392]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|4th\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1992\u201393 Segunda Divisi\u00f3n B|1992\u201393]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|}\n|valign=\"top\" width=0%|\n{|  class=\"wikitable\"\n|- style=\"background:#f0f6fa;\"\n!Season\n!Tier\n!Division\n!Place\n![[Copa del Rey]]\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1993\u201394 Segunda Divisi\u00f3n B|1993\u201394]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|1st\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[1994\u201395 Segunda Divisi\u00f3n B|1994\u201395]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n!style=\"background:#efefef;\"|First round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1995\u201396 Segunda Divisi\u00f3n|1995\u201396]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1996\u201397 Segunda Divisi\u00f3n|1996\u201397]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|13th\n!style=\"background:#efefef;\"|Second round\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[1997\u201398 Segunda Divisi\u00f3n|1997\u201398]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n!style=\"background:#efefef;\"|Semifinals\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1998\u201399 La Liga|1998\u201399]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|16th\n!style=\"background:#efefef;\"|Third round\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[1999\u20132000 La Liga|1999\u201300]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|6th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2000\u201301 La Liga|2000\u201301]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|10th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 32\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2001\u201302 La Liga|2001\u201302]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|7th\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2002\u201303 La Liga|2002\u201303]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|{{tooltip|19th|relegated}}\n!style=\"background:#efefef;\"|Round of 16\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2003\u201304 Segunda Divisi\u00f3n|2003\u201304]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|4th\n![[2003\u201304 Copa del Rey|Semifinals]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2004\u201305 Segunda Divisi\u00f3n|2004\u201305]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|{{tooltip|3rd|promoted}}\n![[2004\u201305 Copa del Rey|Round of 32]]\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2005\u201306 La Liga|2005\u201306]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|{{tooltip|18th|relegated}}\n![[2005\u201306 Copa del Rey|Third round]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2006\u201307 Segunda Divisi\u00f3n|2006\u201307]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|17th\n![[2006\u201307 Copa del Rey|Round of 16]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2007\u201308 Segunda Divisi\u00f3n|2007\u201308]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|17th\n![[2007\u201308 Copa del Rey|Third round]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2008\u201309 Segunda Divisi\u00f3n|2008\u201309]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|{{tooltip|19th|relegated}}\n![[2008\u201309 Copa del Rey|Second round]]\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[2009\u201310 Segunda Divisi\u00f3n B|2009\u201310]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|5th\n![[2009\u201310 Copa del Rey|First round]]\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[2010\u201311 Segunda Divisi\u00f3n B|2010\u201311]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3rd\n![[2010\u201311 Copa del Rey|First round]]\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[2011\u201312 Segunda Divisi\u00f3n B|2011\u201312]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|6th\n![[2011\u201312 Copa del Rey|Third round]]\n|-\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[2012\u201313 Segunda Divisi\u00f3n B|2012\u201313]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|3\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n B|2\u00aaB]]\n|style=\"background:#BF8D5B;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n![[2012\u201313 Copa del Rey|Round of 16]]\n|}\n|}\n{|\n|valign=\"top\" width=0%|\n{|  class=\"wikitable\"\n|- style=\"background:#f0f6fa;\"\n!Season\n!Tier\n!Division\n!Place\n![[Copa del Rey]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2013\u201314 Segunda Divisi\u00f3n|2013\u201314]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|18th\n![[2013\u201314 Copa del Rey|Third round]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2014\u201315 Segunda Divisi\u00f3n|2014\u201315]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|13th\n![[2014\u201315 Copa del Rey|Round of 32]]\n|-\n|style=\"background:silver;\"|[[2015\u201316 Segunda Divisi\u00f3n|2015\u201316]]\n|style=\"background:silver;\"|2\n|style=\"background:silver;\"|[[Segunda Divisi\u00f3n|2\u00aa]]\n|style=\"background:silver;\"|{{tooltip|1st|promoted}}\n![[2015\u201316 Copa del Rey|Third round]]\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2016\u201317 La Liga|2016\u201317]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|9th\n![[2016\u201317 Copa del Rey|Runner-up]]\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2017\u201318 La Liga|2017\u201318]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|14th\n![[2017\u201318 Copa del Rey|Quarterfinals]]\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2018\u201319 La Liga|2018\u201319]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|11th\n![[2018\u201319 Copa del Rey|Round of 32]]\n|-\n|style=\"background:gold;\"|[[2019\u201320 La Liga|2019\u201320]]\n|style=\"background:gold;\"|1\n|style=\"background:gold;\"|[[La Liga|1\u00aa]]\n|style=\"background:gold;\"|\n![[2019\u201320 Copa del Rey|First round]]\n|-\n|}\n|}\n----\n*'''15''' ''seasons'' in [[La Liga]]\n*'''37''' ''seasons'' in [[Segunda Divisi\u00f3n]]\n*'''12''' ''seasons'' in [[Segunda Divisi\u00f3n B]]\n*'''22''' ''seasons'' in [[Tercera Divisi\u00f3n]]\n*'''3''' ''season''s in [[Divisiones Regionales de F\u00fatbol|Divisiones Regionales]]\n\n===Recent seasons===\n:{|class=\"wikitable\"\n|-bgcolor=\"#efefef\"\n! Season\n!\n! Pos.\n! Pl.\n! W\n! D\n! L\n! GS\n! GA\n! P\n![[Copa del Rey|Cup]]\n!colspan=2|Europe\n!Notes\n|-\n|[[2008\u201309 Segunda Divisi\u00f3n|2008\u201309]]\n|2A\n|align=right |'''19'''\n|align=right|42||align=right|11||align=right|10||align=right|21\n|align=right|42||align=right|64||align=right|'''43'''\n||2nd round\n|||\n|bgcolor=darkorange|Relegated\n|-\n|[[2009\u201310 Segunda Divisi\u00f3n B#Group 1|2009\u201310]]\n|2B1\n|align=right |'''5'''\n|align=right|38||align=right|16||align=right|14||align=right|8\n|align=right|45||align=right|31||align=right|'''62'''\n||[[2009\u201310 Copa del Rey|First round]]\n|||||\n|-\n|[[2010\u201311 Segunda Divisi\u00f3n B#Group 2|2010\u201311]]\n|2B2\n|align=right |'''3'''\n|align=right|38||align=right|18||align=right|12||align=right|8\n|align=right|63||align=right|43||align=right|'''66'''\n||[[2010\u201311 Copa del Rey|First round]]\n||||||[[2011 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs|Not promoted]]\n|-\n|[[2011\u201312 Segunda Divisi\u00f3n B#Group 2|2011\u201312]]\n|2B2\n|align=right |'''6'''\n|align=right|38||align=right|14||align=right|17||align=right|7\n|align=right|64||align=right|39||align=right|'''59'''\n||[[2011\u201312 Copa del Rey|Third round]]\n|||||\n|-\n|[[2012\u201313 Segunda Divisi\u00f3n B#Group 2|2012\u201313]]\n|2B2\n|align=right |'''1'''\n|align=right|38||align=right|25||align=right|7||align=right|6\n|align=right|57||align=right|22||align=right|'''82'''\n||[[2012\u201313 Copa del Rey|Round of 32]]\n|||\n|bgcolor=lightgreen|[[2013 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs|Promoted]]\n|-\n|[[2013\u201314 Segunda Divisi\u00f3n|2013\u201314]]\n|2A\n|align=right |'''18'''\n|align=right|42||align=right|13||align=right|12||align=right|17\n|align=right|57||align=right|57||align=right|'''51'''\n||[[2013\u201314 Copa del Rey|Third round]]\n|||||\n|-\n|[[2014\u201315 Segunda Divisi\u00f3n|2014\u201315]]\n|2A\n|align=right |'''13'''\n|align=right|42||align=right|14||align=right|11||align=right|17\n|align=right|49||align=right|53||align=right|'''53'''\n||[[2014\u201315 Copa del Rey|Round of 32]]\n|||||\n|-\n|[[2015\u201316 Segunda Divisi\u00f3n|2015\u201316]]\n|2A\n|align=right |'''1'''\n|align=right|42||align=right|21||align=right|12||align=right|9\n|align=right|49||align=right|35||align=right|'''75'''\n||[[2015\u201316 Copa del Rey|Third round]]\n||||\n|bgcolor=lightgreen|Promoted\n|-\n|[[2016\u201317 La Liga|2016\u201317]]\n|1\n|align=right |'''9'''\n|align=right|38||align=right|14||align=right|13||align=right|11\n|align=right|41||align=right|43||align=right|'''55'''\n|bgcolor=silver|[[2016\u201317 Copa del Rey|Runners-up]]\n|||||\n|-\n|[[2017\u201318 La Liga|2017\u201318]]\n|1\n|align=right |'''14'''\n|align=right|38||align=right|15||align=right|2||align=right|21\n|align=right|40||align=right|50||align=right|'''47'''\n||[[2017\u201318 Copa del Rey|Quarter-finals]]\n|||||\n|}\n\n==Players==\n\n===Current squad===\n{{updated|14 February 2020}}<ref>{{cite web|url=http://www.deportivoalaves.com/equipo/alaves|title=Plantilla Deportivo Alav\u00e9s SAD - Alav\u00e9s - Web Oficial|website=Plantilla Deportivo Alav\u00e9s SAD - Alav\u00e9s - Web Oficial|access-date=11 July 2017|archive-url=https://web.archive.org/web/20170216113542/http://www.deportivoalaves.com/equipo/alaves|archive-date=16 February 2017|url-status=dead}}</ref>\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= 1|pos=GK|nat=ESP|name=[[Fernando Pacheco Flores|Fernando Pacheco]]|other=[[Captain (association football)|3rd captain]]}}\n{{Fs player|no= 3|pos=DF|nat=ESP|name=[[Rub\u00e9n Duarte]]}}\n{{Fs player|no= 4|pos=DF|nat=BRA|name=[[Rodrigo Ely]]}}\n{{Fs player|no= 5|pos=DF|nat=ESP|name=[[V\u00edctor Laguardia]]|other=[[Captain (association football)|vice-captain]]}}\n{{Fs player|no= 6|pos=DF|nat=ARG|name=[[Lisandro Magall\u00e1n]]|other=on loan from [[AFC Ajax|Ajax]]}}\n{{Fs player|no= 7|pos=FW|nat=ESP|name=[[Lucas P\u00e9rez]]}}\n{{Fs player|no= 8|pos=MF|nat=ESP|name=[[Tom\u00e1s Pina]]}}\n{{Fs player|no= 9|pos=FW|nat=ESP|name=[[Joselu]]}}\n{{Fs player|no=10|pos=MF|nat=ESP|name=[[V\u00edctor Camarasa]]|other=on loan from [[Real Betis|Betis]]}}\n{{Fs player|no=11|pos=FW|nat=ESP|name=[[Luis Rioja]]}}\n{{Fs player|no=12|pos=DF|nat=ESP|name=[[Rafa Navarro]]}}\n{{Fs player|no=13|pos=GK|nat=ESP|name=[[Roberto Jim\u00e9nez (footballer, born 1986)|Roberto]]|other=on loan from [[West Ham United F.C.|West Ham United]]}}\n{{Fs player|no=15|pos=MF|nat=SRB|name=[[Ljubomir Fejsa]]|other=on loan from [[S.L. Benfica|Benfica]]}}\n{{Fs mid}}\n{{Fs player|no=16|pos=MF|nat=ESP|name=[[\u00c9dgar M\u00e9ndez]]}}\n{{Fs player|no=17|pos=DF|nat=ESP|name=[[Adri\u00e1n Mar\u00edn G\u00f3mez|Adri\u00e1n Mar\u00edn]]}}\n{{Fs player|no=18|pos=MF|nat=ESP|name=[[Aleix Vidal]]|other=on loan from [[Sevilla FC|Sevilla]]}}\n{{Fs player|no=19|pos=MF|nat=ESP|name=[[Manu Garc\u00eda (footballer, born 1986)|Manu Garc\u00eda]]|other=[[Captain (association football)|captain]]}}\n{{Fs player|no=20|pos=MF|nat=ESP|name=[[Pere Pons]]}}\n{{Fs player|no=21|pos=DF|nat=ESP|name=[[Mart\u00edn Aguirregabiria]]}}\n{{Fs player|no=23|pos=DF|nat=ESP|name=[[Ximo Navarro (footballer, born 1990)|Ximo Navarro]]}}\n{{Fs player|no=24|pos=FW|nat=SCO|name=[[Oliver Burke]]|other=on loan from [[West Bromwich Albion F.C.|West Brom]]}}\n{{Fs player|no=27|pos=DF|nat=ESP|name=[[Tachi (footballer)|Tachi]]}}\n{{Fs player|no=29|pos=MF|nat=ESP|name=[[Borja Sainz]]}}\n{{Fs player|no=31|pos=GK|nat=ESP|name=[[Aritz Castro]]}}\n{{Fs player|no=35|pos=MF|nat=ESP|name=[[Ismael Guti\u00e9rrez Montilla|Ismael Guti\u00e9rrez]]|other=on loan from [[Real Betis|Betis]]}}\n{{Fs end}}\n\n===Out of first team===\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=CMR|name=[[Jeando Fuchs]]}}\n{{Fs end}}\n\n===Out on loan===\n{{Fs start}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=GK|nat=ESP|name=[[Antonio Sivera]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[UD Almer\u00eda|Almer\u00eda]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=BEN|name=[[Olivier Verdon]]|other=at {{flagicon|BEL}} [[K.A.S. Eupen|Eupen]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=ESP|name=[[Einar Galilea]]|other=at {{flagicon|CRO}} [[NK Istra 1961|NK Istra]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=ESP|name=[[Adri\u00e1n Di\u00e9guez]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[AD Alcorc\u00f3n|Alcorc\u00f3n]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=ESP|name=[[Sa\u00fal Garc\u00eda Cabrero|Sa\u00fal Garc\u00eda]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[Rayo Vallecano]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=DF|nat=ESP|name=[[Rafael P\u00e1ez|Rafa P\u00e1ez]]|other=at {{flagicon|CRO}} [[NK Istra 1961|NK Istra]] until 30 June 2021}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=MF|nat=ESP|name=[[Burgui]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[Real Zaragoza]] until 30 June 2020}}\n{{Fs mid}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=MF|nat=ESP|name=[[Javier Mu\u00f1oz (Spanish footballer)|Javi Mu\u00f1oz]]|other= at {{flagicon|ESP}} [[CD Tenerife|Tenerife]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=FW|nat=SWE|name=[[John Guidetti]]|other=at {{flagicon|GER}} [[Hannover 96]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=FW|nat=ANG|name=[[Anderson Emanuel]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[CF Fuenlabrada|Fuenlabrada]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=FW|nat=BIH|name=[[Ermedin Demirovi\u0107]]|other=at {{flagicon|SWI}} [[FC St. Gallen|St. Gallen]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=FW|nat=ARG|name=[[Ram\u00f3n Mi\u00e9rez]]|other=at {{flagicon|ESP}} [[CD Tenerife|Tenerife]] until 30 June 2020}}\n{{Fs player|no= \u2014|pos=FW|nat=GHA|name=[[Patrick Twumasi]]|other=at {{flagicon|TUR}} [[Gazi\u015fehir Gaziantep F.K.|Gazi\u015fehir]] until 30 June 2020}}\n{{Fs end}}\n\n==Honours==\n\n===Domestic competitions===\n* '''[[Segunda Divisi\u00f3n]]'''\n: '''Winners (4)''': [[1929\u201330 Segunda Divisi\u00f3n|1929\u201330]], [[1953\u201354 Segunda Divisi\u00f3n|1953\u201354]], [[1997\u201398 Segunda Divisi\u00f3n|1997\u201398]], [[2015\u201316 Segunda Divisi\u00f3n|2015\u201316]]\n\n*'''[[Segunda Divisi\u00f3n B]]'''{{efn|[[Spanish football league system#Evolution of the Spanish league system|Third tier]]}}\n: '''Winners (4)''': [[1992\u201393 Segunda Divisi\u00f3n B#Group II|1992\u201393]],{{efn|Not promoted in [[1993 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs#Group A|play-offs]]}} [[1993\u201394 Segunda Divisi\u00f3n B#Group II|1993\u201394]],{{efn|Not promoted in [[1994 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs#Group A|play-offs]]}} [[1994\u201395 Segunda Divisi\u00f3n B#Group II|1994\u201395]],{{efn|Promoted in [[1995 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs#Group C|play-offs]]}} [[2012\u201313 Segunda Divisi\u00f3n B#Group 2|2012\u201313]]{{efn|Promoted in [[2013 Segunda Divisi\u00f3n B play-offs#Group Winners Promotion Play-off|play-offs]], overall champion of division}}\n\n*'''[[Tercera Divisi\u00f3n]]'''\n: '''Winners (5)''':{{efn|[[Spanish football league system#Evolution of the Spanish league system|Third tier]]}}  [[1940\u201341 Tercera Divisi\u00f3n#Group A2|1940\u201341]],{{efn|Promoted in [[1940\u201341 Tercera Divisi\u00f3n#Group A|play-offs]]}} [[1960\u201361 Tercera Divisi\u00f3n#Group IV|1960\u201361]],{{efn|Promoted in [[1960\u201361 Tercera Divisi\u00f3n#Promotion playoff|play-offs]]}} [[1964\u201365 Tercera Divisi\u00f3n#Group IV|1964\u201365]],{{efn|Not promoted in [[1964\u201365 Tercera Divisi\u00f3n#Promotion playoff|play-offs]]}} [[1967\u201368 Tercera Divisi\u00f3n#Group 4|1967\u201368]],{{efn|Promoted in [[1967\u201368 Tercera Divisi\u00f3n#Promotion to Segunda Divisi\u00f3n (champions)|play-offs]]}} [[1973\u201374 Tercera Divisi\u00f3n#Group II|1973\u201374]]{{efn|Promoted directly}}\n: '''Winners''':{{efn|[[Spanish football league system#Evolution of the Spanish league system|Fourth tier]]}} [[1989\u201390 Tercera Divisi\u00f3n#Group 4|1989\u201390]]{{efn|Promoted directly}}\n\n*'''Regional Championship<ref name=rsssf>{{cite web|url=http://www.rsssf.com/tabless/span-nortechamp.html|title=Spain - List of Champions of Norte|publisher=[[RSSSF]]|date=21 January 2000|accessdate=5 March 2018}}</ref>'''\n:[[Biscay Championship]]: 1929\u201330\n:[[:es:Campeonato Regional de Guip\u00fazcoa|Gipuzkoa Championship]]: 1938\u201339\n\n*'''[[Copa Federaci\u00f3n de Espa\u00f1a]]'''\n: '''Winners:''': [[1945\u201346 Copa Federaci\u00f3n de Espa\u00f1a|1945\u201346]]\n\n*'''[[Copa del Rey]]'''\n: ''Runners-up'': [[2016\u201317 Copa del Rey|2016\u201317]]\n\n===European competitions===\n*'''[[UEFA Europa League|UEFA Cup]]'''\n: ''Runners-up:'' [[2000\u201301 UEFA Cup|2000\u201301]]\n\n====Notes====\n{{notelist}}\n\n==Stadium information==\n[[File:Mendizorrotza.jpg|280px|thumb|Mendizorrotza stadium]]\n*'''Name''' \u2013 [[Estadio Mendizorrotza|Mendizorrotza]]\n*'''City''' \u2013 [[Vitoria-Gasteiz]]\n*'''Capacity''' \u2013 19,840<ref>[http://www.alaves.com/instalaciones/ Mendizorrotza Stadium] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20131127110951/http://www.alaves.com/instalaciones/ |date=27 November 2013 }}</ref><ref name=\":1\">{{Cite web|url=https://depor.com/futbol-internacional/espana/real-madrid-vs-deportivo-alaves-en-vivo-laliga-santander-fecha-horarios-y-canales-de-tv-estadio-de-mendizorroza-espn-movistar-laliga-benzema-zidane-alineaciones-estadisticas-futbol-en-directo-gratis-online-espana-es-nnda-nnrt-noticia/|title=\u00a1Gr\u00edtalo merengue! Real Madrid gan\u00f3 2-1 al Alav\u00e9s por LaLiga Santander|last=Depor|first=Redacci\u00f3n|date=2019-11-30|website=Depor|language=es|access-date=2020-01-24}}</ref>\n*'''Inauguration''' \u2013 1924\n*'''Pitch size''' \u2013 105&nbsp;m x 67&nbsp;m\n*'''Other facilities''' \u2013 ''[[Beto\u00f1o Sports Complex|El Glorioso]]'' and ''[[Ciudad Deportiva Jos\u00e9 Luis Compa\u00f1\u00f3n|Jos\u00e9 Luis Compa\u00f1\u00f3n]]''\n\n==Famous players==\n{{see also|Category:Deportivo Alav\u00e9s players}}\n*{{flagicon|Norway}} [[Dan Eggen]] (1999\u20132003)\n\n==Coaches==\n{{see also|Category:Deportivo Alav\u00e9s managers}}\n{{col-start}}\n{{col-3}}\n*{{flagicon|Spain}} [[Amadeo Garc\u00eda]] (1926\u201327)\n*{{flagicon|England}} [[Walter Harris (football manager)|Walter Harris]] (1928)\n*{{flagicon|Spain}} [[Ram\u00f3n Encinas]] (1931\u201332)\n*{{flagicon|Spain}} [[Amadeo Garc\u00eda]] (1932\u201339)\n*{{flagicon|Spain}} [[Baltasar Alb\u00e9niz]] (1939)\n*{{flagicon|Spain}} [[Francisco Gamborena]] (1940\u201341)\n*{{flagicon|Spain}} [[Baltasar Alb\u00e9niz]] (1947\u201348)\n*{{flagicon|Spain}} [[Manuel Echezarreta]] (1954\u201356)\n*{{flagicon|Spain}} [[Rafael Iriondo]] (1958\u201359)\n*{{flagicon|Spain}} [[Manuel Echezarreta]] (1959\u201360)\n*{{flagicon|Spain}} [[Ignacio Izaguirre Terreros|Ignacio Izagirre]] (1968\u201369) (coach)\n*{{flagicon|Hungary}}{{flagicon|Spain}} [[Ferenc Pusk\u00e1s]] (1968\u201369) {{small|(technical director)}}\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda de Andoin|Garc\u00eda de Andoin]] (1972)\n*{{flagicon|Spain}} [[Koldo Aguirre]] (1972\u201373)\n*{{flagicon|Spain}} [[Ignacio Eizaguirre]] (1975)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Iglesias Fern\u00e1ndez|Jose\u00edto]] (1976\u201378)\n{{col-3}}\n*{{flagicon|Spain}} [[Jes\u00fas Aranguren]] (1978\u201380)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda de Andoin|Garc\u00eda de Andoin]] (1980\u201382)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Manuel Esnal|Man\u00e9]] (1984\u201385)\n*{{flagicon|Spain}} [[Nando Yosu]] (1985\u201386)\n*{{flagicon|Spain}} [[Luis Costa (Spanish footballer)|Luis Costa]] (1992\u201393)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Antonio Irulegui]] (1993\u201394)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jes\u00fas Aranguren]] (1994\u201397)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Manuel Esnal|Man\u00e9]] (1997\u201303)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jes\u00fas Aranguren]] (2003)\n*{{flagicon|Spain}} [[Pepe Mel]] (2003\u201304)\n*{{flagicon|Spain}} [[Juan Carlos Oliva]] (2006)\n*{{flagicon|Spain}} [[Julio Ba\u00f1uelos]] (2006)\n*{{flagicon|Spain}} [[Fabriciano Gonz\u00e1lez|Fabri]] (2007)\n*{{flagicon|Spain}} [[Josu Uribe]] (2007\u201308)\n*{{flagicon|Spain}} [[Julio Ba\u00f1uelos]] (2008)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Mar\u00eda Salmer\u00f3n]] (2008)\n{{col-3}}\n*{{flagicon|Spain}} [[Manix Mandiola]] (2008\u201309)\n*{{flagicon|Spain}} [[Francisco Javier L\u00f3pez Castro|Javi L\u00f3pez]] (2009)\n*{{flagicon|Spain}} [[Luis de la Fuente Castillo|Luis de la Fuente]] (2011)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Carlos Granero]] (2011\u201312)\n*{{flagicon|Spain}} [[Natxo Gonz\u00e1lez]] (2012\u201313)\n*{{flagicon|Spain}} [[Juan Carlos Mandi\u00e1]] (2013\u201314)\n*{{flagicon|Spain}} [[Alberto L\u00f3pez Fern\u00e1ndez|Alberto L\u00f3pez]] (2014\u201315)\n*{{flagicon|Spain}} [[Jos\u00e9 Bordal\u00e1s]] (2015\u201316)\n*{{flagicon|Argentina}} [[Mauricio Pellegrino]] (2016\u201317)\n*{{flagicon|Argentina}} [[Luis Zubeld\u00eda]] (2017)\n*{{flagicon|Italy}}{{flagicon|Albania}} [[Gianni De Biasi]] (2017)\n*{{flagicon|Spain}} [[Abelardo Fern\u00e1ndez|Abelardo]] (2017\u201319)\n*{{flagicon|Spain}} [[Asier Garitano]] (2019\u2013)\n{{col-end}}\n\n==Affiliated clubs==\n===Alav\u00e9s B/C===\n{{main|Deportivo Alav\u00e9s B}}\nThe club's primary reserve team is [[Deportivo Alav\u00e9s B]], founded in 1960 and currently playing at the amateur [[Tercera Divisi\u00f3n]] level of the senior Spanish system. When that team gained promotion to [[Segunda Divisi\u00f3n B]] in 2000, a further reserve side [[Deportivo Alav\u00e9s C]] was formed, later partnering with local team [[Club San Ignacio]], but the C-team was discontinued in 2005 due to the poor financial situation at the club. San Ignacio and most other teams in the vicinity of Vitoria-Gasteiz continue to operate as partner clubs of Alav\u00e9s.<ref>{{cite web|url=https://www.deportivoalaves.com/futbol-base/clubes-convenidos|title=Clubes Convenidos|trans-title=Partner Clubs|language=Spanish|publisher=Deportivo Alav\u00e9s|date=1 August 2017|accessdate=24 January 2019 }}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.clubsanignacio.com/el-c-d-san-ignacio/el-club-y-el-alaves/|title=CD San Ignacio y CF Adurtzabal renuevan hasta 2020 su convenio con el Deportivo Alav\u00e9s|trans-title=CD San Ignacio and CF Adurtzabal renew their agreement with Deportivo Alav\u00e9s until 2020|language=Spanish|publisher=C.D. San Ignacio|date=9 June 2017|accessdate=24 January 2019 }}</ref><ref>{{Cite web |url=https://as.com/futbol/2018/05/25/segunda/1527249565_070373.html|title=El Alav\u00e9s completa una gran estructura deportiva con el ascenso del San Ignacio a Tercera |trans-title=The Alav\u00e9s completes a extensive sports structure with the rise of San Ignacio to Tercera|language=es |work=[[Diario AS]]|author=Javier Lekuona|date=25 May 2018|accessdate=24 January 2019 }}</ref><ref>{{Cite web |url=https://www.noticiasdealava.eus/2018/07/18/alaves/el-alaves-cede-ibaia-al-san-ignacio-para-su-temporada-en-tercera|title=El Alav\u00e9s cede Ibaia al San Ignacio para su temporada en tercera |trans-title=Alav\u00e9s gives Ibaia to San Ignacio for their season in Tercera|language=es |work=Noticias de \u00c1lava|author1=Asier P\u00e9rez|author2=Jorge Mu\u00f1oz |date=18 July 2018|accessdate=24 January 2019 }}</ref>\n\n===California Victory===\nIn 2007, Alav\u00e9s operated a team in the [[USL First Division]] in the United States called the [[California Victory]]. The team played at [[Kezar Stadium]] in San Francisco, California, and wore the Alav\u00e9s colors. However, Alav\u00e9s, under new ownership, pulled its support for the club later that year, after which the Victory folded.\n\n===NK Rude\u0161===\nIn May 2017, Alav\u00e9s signed a ten-year partnership deal with [[NK Rude\u0161]], freshly promoted [[Croatian First Football League]] club, with Rude\u0161 acting as a feeder club to Alav\u00e9s.<ref>{{cite news|url=http://sportnet.rtl.hr/vijesti/503431/nogomet-2-hnl/deportivo-alaves-i-nk-rudes-predstavili-desetogodisnju-suradnju/|title=Deportivo Alaves i NK Rude\u0161 predstavili desetogodi\u0161nju suradnju|trans-title=Deportivo Alaves and NK Rude\u0161 presented future ten-year cooperation|publisher=[[Sportnet.hr]]|date=12 May 2017|accessdate=11 June 2017|language=Croatian}}</ref>\nIn June 2018, Deportivo Alav\u00e9s and NK Rude\u0161 ended its partnership agreement.<ref>{{cite news|url=http://www.nkrudes.com/en/deportivo-alaves-and-nk-rudes-ends-its-partnership-agreement/|title=Deportivo Alav\u00e9s and NK Rude\u0161 ends its partnership agreement\n|publisher=[[NK Rude\u0161]]|date=15 June 2018|accessdate=15 June 2018}}</ref>\n\n===Sochaux===\nIn April 2018, Alav\u00e9s signed an agreement with French club [[FC Sochaux-Montb\u00e9liard]];<ref>{{Cite web|url=https://as.com/futbol/2018/04/25/primera/1524644483_024102.html |title=Oficial: el Alav\u00e9s firma una alianza con el Sochaux franc\u00e9s|trans-title=Official: El Alav\u00e9s signs an alliance with the French Sochaux|language=es |work=[[Diario AS]]|author=Javier Lekuona|date=25 April 2018|accessdate=24 January 2019 }}</ref> however the partnership lasted only a few months, ending abruptly in December of the same year.<ref>{{Cite web|url=https://www.marca.com/futbol/alaves/2018/12/14/5c1402f3268e3e57288b4655.html|title=Alav\u00e9s y Sochaux separan sus caminos |trans-title=Alav\u00e9s and Sochaux separate their paths|language=es |work=Marca |author=Jos\u00e9 Luis del Campo|date=14 December 2018|accessdate=24 January 2019 }}</ref>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==External links==\n* {{Commons-inline|Deportivo Alav\u00e9s}}\n*[http://www.alaves.com Official website] {{in lang|es}}\n* [http://www.laliga.es/en/laliga-santander/alaves Alav\u00e9s] at [[La Liga]] {{in lang|en|es}}\n* [http://www.uefa.com/teamsandplayers/teams/club=69619/profile/index.html Alav\u00e9s] at [[UEFA]] {{in lang|en|es}}\n* [http://www.bdfutbol.com/en/e/e6.html Club profile at BDfutbol (match reports in each season)]\n*[http://alaves.elcorreo.com/historia/ Club history at ''El Correo'']{{in lang|es}}\n*[http://www.futbolme.com/com/equipo.asp?id_equipo=535 Futbolme team profile] {{in lang|es}}\n*[http://www.glorioso.net ''Glorioso'', unofficial website] {{in lang|es}}\n*[http://www.terra.es/personal2/marueda/alaves/indexeng.htm Terra club info] {{in lang|es}}\n\n{{Deportivo Alav\u00e9s}}\n{{La Liga teamlist}}\n\n{{Use dmy dates|date=June 2013}}\n\n{{DEFAULTSORT:Alaves}}\n[[Category:Association football clubs established in 1921]]\n[[Category:Deportivo Alav\u00e9s| ]]\n[[Category:Football clubs in the Basque Country]]\n[[Category:1921 establishments in Spain]]\n[[Category:La Liga clubs]]\n[[Category:Sport in Vitoria-Gasteiz]]\n", "name_user": "Dawnseeker2000", "label": "safe", "comment": "MOS:DATEUNIFY (audit)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Deportivo_Alav%C3%A9s"}
