{"title_page": "Jean-Yves Duclos", "text_new": "{{short description|Canadian politician and economist}}\n{{Infobox CanadianMP\n| honorific-prefix = [[The Honourable]]\n| name             = Jean-Yves Duclos\n| honorific-suffix = {{post-nominals|country=CAN|PC|MP|FRSC|size=100%}}\n| image            = Jean-Yves Duclos 15.jpg\n| caption          = \n| imagesize        = \n| office           = [[President of the Treasury Board]]\n| term_start       = November 20, 2019\n| term_end         = \n| primeminister    = [[Justin Trudeau]]\n| predecessor      = [[Joyce Murray]]\n| successor        = \n| office1          = [[Minister of Families, Children and Social Development]]\n| primeminister1   = [[Justin Trudeau]]\n| term_start1      = November 4, 2015\n| term_end1        = November 20, 2019\n| predecessor1     = [[Pierre Poilievre]]\n| successor1       = [[Ahmed Hussen]]\n| riding2          = [[Qu\u00e9bec (electoral district)|Qu\u00e9bec]]\n| parliament2      = Canadian\n| term_start2      = October 19, 2015\n| term_end2        = \n| predecessor2     = [[Annick Papillon]]\n| successor2       = \n| birth_date       = {{birth year and age|1965}}\n| birth_place      = [[Quebec City, Quebec]]\n| death_date       = \n| death_place      = \n| profession       = Economist, professor\n| alma_mater       = [[University of Alberta]]<br />[[London School of Economics]]\n| party            = [[Liberal Party of Canada|Liberal]]\n| residence        = [[Quebec City]]\n| religion         = \n| footnotes        = \n| spouse           = \n| children         =\n|}}\n\n'''Jean-Yves Duclos''' {{post-nominals|country=CAN|PC|MP|FRSC}} ({{IPA-fr|\u0292\u0251\u0303 iv dyklo}}; born 1965) is a Canadian economist and politician.\n\nDuclos attended the [[University of Alberta]], where he earned an undergraduate degree in economics, followed by graduate and doctoral studies in economics at the [[London School of Economics]].  Prior to his election to the House of Commons, he headed the economics department at [[Universit\u00e9 Laval]] and was the president-elect of the [[Canadian Economics Association]]. He was elected a Fellow of the [[Royal Society of Canada]] in 2014.<ref>[http://jeanyvesduclos.liberal.ca/en/ Jean-Yves Duclos Biography], Liberal.ca.</ref>\n\nHe was elected to represent the [[electoral district (Canada)|riding]] of [[Qu\u00e9bec (electoral district)|Qu\u00e9bec]] in the [[House of Commons of Canada|House of Commons]] in the [[2015 Canadian federal election|2015 general election]] as a member of the [[Liberal Party of Canada]].<ref>[http://ici.radio-canada.ca/sujet/elections-canada-2015/2015/10/20/011-liberaux-quebec-jean-yves-duclos-joel-lightbound.shtml Deux lib\u00e9raux \u00e9lus \u00e0 Qu\u00e9bec], [[Radio Canada]], October 20, 2015.</ref> He was the first Liberal elected to represent this riding since [[Gilles Lamontagne]], who left office in 1984.<ref>Stephen Gordon, [http://www.macleans.ca/politics/ottawa/jean-yves-duclos-an-economist-goes-to-parliament/ Jean-Yves Duclos: An economist goes to Parliament], ''[[Maclean's]]'', October 24, 2015.</ref> He was appointed to the [[Cabinet of Canada|federal Cabinet]], headed by [[Justin Trudeau]], as [[Minister of Families, Children and Social Development]].<ref>[http://www.cbc.ca/news/canada/montreal/quebec-liberal-cabinet-montreal-joly-dion-garneau-duclos-lebouthillier-bibeau-1.3303520 Quebec MPs given prominent posts in new Liberal cabinet], [[Canadian Broadcasting Corporation|CBC News]], November 4, 2015.</ref> He was reelected in the [[2019 Canadian federal election|2019 general election]] and sworn in as [[President of the Treasury Board]].\n\n==Electoral record==\n{{Canadian federal election, 2019/Qu\u00e9bec (electoral district)}}\n\n{{Canadian election result/top|CA|2015|Qu\u00e9bec (electoral district)|Qu\u00e9bec|percent=yes|change=yes|expenditures=yes|}}\n{{CANelec|CA|Liberal|Jean-Yves Duclos|15,566|28.90|+19.88|$45,987.20}}\n{{CANelec|CA|NDP|[[Annick Papillon]]|14,566|27.04|-15.60|$33,392.85}}\n{{CANelec|CA|Conservative|Pierre-Thomas Asselin|11,737|21.79|+4.02|$17,402.72}}\n{{CANelec|CA|BQ|Charles Mordret|10,153|18.85|-9.11|$41,425.08}}\n{{CANelec|CA|Green|Philippe Riboty|1,570|2.91|+0.74|$1,006.90}}\n{{CANelec|CA|Marxist-Leninist|Normand Fournier|153|0.28|&ndash;|&ndash;}}\n{{CANelec|CA|FD|Danielle Provost|122|0.23|&ndash;|&ndash;}}\n{{Canadian election result/total|Total valid votes/Expense limit|53,867|100.00|&nbsp;|$214,308.69}}\n{{Canadian election result/total|Total rejected ballots|820|1.50|&ndash;}}\n{{Canadian election result/total|Turnout|54,687|69.09|&ndash;}}\n{{Canadian election result/total|Eligible voters|79,157}}\n{{CANelec/gain|CA|Liberal|NDP|+17.74}}\n{{CANelec/source|Source: [[Elections Canada]]<ref>[http://www.elections.ca/Scripts/vis/candidates?L=e&ED=24059&EV=41&EV_TYPE=1&PC=&PROV=QC&PROVID=24&MAPID=&QID=8&PAGEID=17&TPAGEID=&PD=&STAT_CODE_ID=-1 Elections Canada \u2013 Confirmed candidates for Qu\u00e9bec, 30 September 2015]</ref><ref>[http://www.elections.ca/content2.aspx?section=can&dir=cand/canlim&document=index&lang=e Elections Canada \u2013 Preliminary Election Expenses Limits for Candidates]</ref>|}}\n{{end}}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{s-start}}\n{{Canadian federal ministry navigational box header |ministry=29}}\n{{ministry box cabinet posts\n| post1preceded = [[Pierre Poilievre]]\n| post1         = [[Minister of Families, Children and Social Development]]\n| post1years    = November 4, 2015 \u2013 November 20, 2019\n| post1note     = \n| post1followed = [[Ahmed Hussen]]\n}}\n{{s-end}}\n\n==External links==\n* {{Commonscat-inline}}\n*[https://jduclos.liberal.ca/ Official website]\n*[https://pm.gc.ca/en/cabinet/honourable-jean-yves-duclos Bio & mandate from the Prime Minister]\n*{{Canadian Parliament links|ID=18587}}\n\n{{Justin Trudeau Ministry}}\n{{CanCabinet}}\n{{Current Members of the Canadian House of Commons}}\n{{CA-Ministers of Labour}}\n{{CA-Presidents of the Treasury Board}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Duclos, Jean-Yves}}\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Liberal Party of Canada MPs]]\n[[Category:Members of the House of Commons of Canada from Quebec]]\n[[Category:Politicians from Quebec City]]\n[[Category:Alumni of the London School of Economics]]\n[[Category:University of Alberta alumni]]\n[[Category:Canadian economists]]\n[[Category:Universit\u00e9 Laval faculty]]\n[[Category:1965 births]]\n[[Category:Fellows of the Royal Society of Canada]]\n[[Category:Members of the Queen's Privy Council for Canada]]\n[[Category:Members of the 29th Canadian Ministry]]\n", "text_old": "{{short description|Canadian politician and economist}}\n{{Infobox CanadianMP\n| honorific-prefix    = [[The Honourable]]\n| name                = Jean-Yves Duclos\n| honorific-suffix    = {{post-nominals|country=CAN|PC|MP|FRSC|size=100%}}\n| image               = [[File:Jean-Yves Duclos 15.jpg|thumb|Official photograph for the House of Commons]]\n| imagesize           = \n| office              = [[President of the Treasury Board]]\n| term_start          = November 20, 2019\n| term_end            = \n| primeminister       = [[Justin Trudeau]]\n| predecessor         = [[Joyce Murray]]\n| successor           = \n| office1             = [[Minister of Families, Children and Social Development]]\n| primeminister1      = [[Justin Trudeau]]\n| term_start1         = November 4, 2015\n| term_end1           = November 20, 2019\n| predecessor1        = [[Pierre Poilievre]]\n| successor1          = [[Ahmed Hussen]]\n| riding2             = [[Qu\u00e9bec (electoral district)|Qu\u00e9bec]]\n| parliament2         = Canadian\n| term_start2         = October 19, 2015\n| term_end2           = \n| predecessor2        = [[Annick Papillon]]\n| successor2          = \n| birth_date          = {{birth year and age|1965}}\n| birth_place         = [[Quebec City]], [[Quebec]]\n| death_date          = \n| death_place         = \n| profession          = Economist, professor\n| alma_mater          = [[University of Alberta]]<br />[[London School of Economics]]\n| party               = [[Liberal Party of Canada|Liberal]]\n| residence           = [[Quebec City]]\n| religion            = \n| footnotes           = \n| spouse              = \n| children            = |\n}}\n\n'''Jean-Yves Duclos''' {{post-nominals|country=CAN|PC|MP|FRSC}} ({{IPA-fr|\u0292\u0251\u0303 iv dyklo}}; born 1965) is a Canadian economist and politician.\n\nDuclos attended the [[University of Alberta]], where he earned an undergraduate degree in economics, followed by graduate and doctoral studies in economics at the [[London School of Economics]].  Prior to his election to the House of Commons, he headed the economics department at [[Universit\u00e9 Laval]] and was the president-elect of the [[Canadian Economics Association]]. He was elected a Fellow of the [[Royal Society of Canada]] in 2014.<ref>[http://jeanyvesduclos.liberal.ca/en/ Jean-Yves Duclos Biography], Liberal.ca.</ref>\n\nHe was elected to represent the [[electoral district (Canada)|riding]] of [[Qu\u00e9bec (electoral district)|Qu\u00e9bec]] in the [[House of Commons of Canada|House of Commons]] in the [[2015 Canadian federal election|2015 general election]] as a member of the [[Liberal Party of Canada]].<ref>[http://ici.radio-canada.ca/sujet/elections-canada-2015/2015/10/20/011-liberaux-quebec-jean-yves-duclos-joel-lightbound.shtml Deux lib\u00e9raux \u00e9lus \u00e0 Qu\u00e9bec], [[Radio Canada]], October 20, 2015.</ref> He was the first Liberal elected to represent this riding since [[Gilles Lamontagne]], who left office in 1984.<ref>Stephen Gordon, [http://www.macleans.ca/politics/ottawa/jean-yves-duclos-an-economist-goes-to-parliament/ Jean-Yves Duclos: An economist goes to Parliament], ''[[Maclean's]]'', October 24, 2015.</ref> He was appointed to the [[Cabinet of Canada|federal Cabinet]], headed by [[Justin Trudeau]], as [[Minister of Families, Children and Social Development]].<ref>[http://www.cbc.ca/news/canada/montreal/quebec-liberal-cabinet-montreal-joly-dion-garneau-duclos-lebouthillier-bibeau-1.3303520 Quebec MPs given prominent posts in new Liberal cabinet], [[Canadian Broadcasting Corporation|CBC News]], November 4, 2015.</ref> He was reelected in the [[2019 Canadian federal election|2019 general election]] and sworn in as [[President of the Treasury Board]].\n\n==Electoral record==\n{{Canadian federal election, 2019/Qu\u00e9bec (electoral district)}}\n\n{{Canadian election result/top|CA|2015|Qu\u00e9bec (electoral district)|Qu\u00e9bec|percent=yes|change=yes|expenditures=yes|}}\n{{CANelec|CA|Liberal|Jean-Yves Duclos|15,566|28.90|+19.88|$45,987.20}}\n{{CANelec|CA|NDP|[[Annick Papillon]]|14,566|27.04|-15.60|$33,392.85}}\n{{CANelec|CA|Conservative|Pierre-Thomas Asselin|11,737|21.79|+4.02|$17,402.72}}\n{{CANelec|CA|BQ|Charles Mordret|10,153|18.85|-9.11|$41,425.08}}\n{{CANelec|CA|Green|Philippe Riboty|1,570|2.91|+0.74|$1,006.90}}\n{{CANelec|CA|Marxist-Leninist|Normand Fournier|153|0.28|&ndash;|&ndash;}}\n{{CANelec|CA|FD|Danielle Provost|122|0.23|&ndash;|&ndash;}}\n{{Canadian election result/total|Total valid votes/Expense limit|53,867|100.00|&nbsp;|$214,308.69}}\n{{Canadian election result/total|Total rejected ballots|820|1.50|&ndash;}}\n{{Canadian election result/total|Turnout|54,687|69.09|&ndash;}}\n{{Canadian election result/total|Eligible voters|79,157}}\n{{CANelec/gain|CA|Liberal|NDP|+17.74}}\n{{CANelec/source|Source: [[Elections Canada]]<ref>[http://www.elections.ca/Scripts/vis/candidates?L=e&ED=24059&EV=41&EV_TYPE=1&PC=&PROV=QC&PROVID=24&MAPID=&QID=8&PAGEID=17&TPAGEID=&PD=&STAT_CODE_ID=-1 Elections Canada \u2013 Confirmed candidates for Qu\u00e9bec, 30 September 2015]</ref><ref>[http://www.elections.ca/content2.aspx?section=can&dir=cand/canlim&document=index&lang=e Elections Canada \u2013 Preliminary Election Expenses Limits for Candidates]</ref>|}}\n{{end}}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{s-start}}\n{{Canadian federal ministry navigational box header |ministry=29}}\n{{ministry box cabinet posts\n| post1preceded = [[Pierre Poilievre]]\n| post1         = [[Minister of Families, Children and Social Development]]\n| post1years    = November 4, 2015 \u2013 November 20, 2019\n| post1note     = \n| post1followed = [[Ahmed Hussen]]\n}}\n{{s-end}}\n\n==External links==\n* {{Commonscat-inline}}\n*[https://jduclos.liberal.ca/ Official website]\n*[https://pm.gc.ca/en/cabinet/honourable-jean-yves-duclos Bio & mandate from the Prime Minister]\n*{{Canadian Parliament links|ID=18587}}\n\n{{Justin Trudeau Ministry}}\n{{CanCabinet}}\n{{Current Members of the Canadian House of Commons}}\n{{CA-Ministers of Labour}}\n{{CA-Presidents of the Treasury Board}}\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Duclos, Jean-Yves}}\n[[Category:Living people]]\n[[Category:Liberal Party of Canada MPs]]\n[[Category:Members of the House of Commons of Canada from Quebec]]\n[[Category:Politicians from Quebec City]]\n[[Category:Alumni of the London School of Economics]]\n[[Category:University of Alberta alumni]]\n[[Category:Canadian economists]]\n[[Category:Universit\u00e9 Laval faculty]]\n[[Category:1965 births]]\n[[Category:Fellows of the Royal Society of Canada]]\n[[Category:Members of the Queen's Privy Council for Canada]]\n[[Category:Members of the 29th Canadian Ministry]]\n", "name_user": "MB", "label": "safe", "comment": "Fix infobox image syntax", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Jean-Yves_Duclos"}
