{"title_page": "Zolt\u00e1n Pesk\u00f3", "text_new": "{{short description|Hungarian conductor}}\n{{Infobox person\n| name          = Zolt\u00e1n Pesk\u00f3\n| image         = Zolt\u00e1n-Pesk\u00f3 nel suo camerino al Teatro Donizetti, Bergamo 11-1-2006.jpg\n| image_upright = 1.2\n| caption       = Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 in 2006\n| birth_date    = {{birth date|1937|02|15|df=y}}\n| birth_place   = Budapest, Hungary\n| death_date    = {{death date and age|2020|03|31|1937|02|15|df=y}}\n| death_place   = Budapest, Hungary\n| education     = {{plainlist|\n* [[Franz Liszt Academy of Music]]\n}} \n| occupation    = {{plainlist|\n* Conductor\n* Academic teacher\n}}\n| organizations = {{plainlist|\n* [[Deutsche Oper Berlin]]\n* [[Teatro Comunale di Bologna]]\n* [[La Fenice]]\n* [[La Scala]]\n* [[Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos]]\n}}\n}}\n'''Zolt\u00e1n Pesk\u00f3''' (15 February 1937 &ndash; 31 March 2020) was a Hungarian conductor and composer who held leading positions at German, Italian and Portuguese opera houses and orchestras, including the [[Deutsche Oper Berlin]], [[Teatro Comunale di Bologna]], [[La Fenice]] and [[Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos]]. He was a regular conductor at [[La Scala]] where he promoted contemporary opera.\n\n== Life ==\nPesk\u00f3 was born in Budapest. He studied at the [[Franz Liszt Academy of Music]] with [[Goffredo Petrassi]] and [[Franco Ferrara]] in Rome, as well as with [[Pierre Boulez]] in [[Basel]], Switzerland in the 1960s.<ref name=\"WZ\" /> He conducted at the [[Deutsche Oper Berlin]] from 1966 to 1973, was chief conductor of the [[Teatro Comunale di Bologna]] until 1976 and musical director of [[La Fenice]] in Venice until 1977. He was a regular conductor of the [[RAI Symphony Orchestra]] in Milan from 1978 to 1992.<ref name=\"Who\" />\n\nPesk\u00f3 conducted first at [[La Scala]] in Milan in 1970, Dallapiccola's ''[[Ulisse]]'' and Prokofiev's ''[[The Fiery Angel (opera)|L'angelo di fuoco]]'', directed by [[Antonello Madau-Diaz]]. He conducted the first performance in Milan of Mozart's ''[[La finta giardiniera]]'' at Piccola Scala, directed by [[Filippo Crivelli]]. He promoted there original programming including contemporary stage works, such as operas by [[B\u00e9la Bart\u00f3k]], by composers of the [[Vienna school]], by [[Igor Stravinsky]], directed by [[Peter Ustinov]], <!--Bach with Ljubimov,--> by [[Kurt Weill]], with [[Milva]] singing, and music by [[Aldo Clementi]], [[Azio Corghi]] and [[Franco Donatoni]], among others. He conducted one Verdi opera at La Scala, ''[[Luisa Miller]]'' in 1989, with [[Katia Ricciarelli]] in the title role.<ref name=\"Scala\" />\n\nPesk\u00f3 was [[Generalmusikdirektor]] of the [[Deutsche Oper am Rhein]] from 1996 to 1999.<ref name=\"Who\" /> He served as chief conductor of the {{ill|Orquestra Sinf\u00f3nica Portuguesa|pt}}, the orchestra of the [[Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos]] in Lisbon, from 2001 to 2004.<ref name=\"WZ\" /> He was chief conductor of the [[Pannon Philharmonic]] in [[P\u00e9cs]] from 2009 to 2011. In 2012, he suffered a stroke which left him unable to continue conducting.<ref name=\"WZ\" />\n\nHe made many recordings,<ref>{{AllMusic|id=mn0001646354}}</ref> and lectured at the [[Musikhochschule Berlin]].<ref name=\"Who\" />\n\nPesk\u00f3 died in Budapest on 31 March 2020 at age of 83.<ref name=\"Scala\" /><ref name=\"WZ\" /><ref>[https://fidelio.hu/klasszikus/elhunyt-pesko-zoltan-vilaghiru-magyar-karmester-154174.html Elhunyt Pesk\u00f3 Zolt\u00e1n vil\u00e1gh\u00edr\u0171 magyar karmester] {{in lang|hu}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist\n| refs =\n\n<ref name=\"Scala\">{{cite web\n| url = https://www.connessiallopera.it/news/2020/zoltan-pesko-il-teatro-alla-scala-ricorda-il-direttore-scomparso/\n| title = Zolt\u00e1n Pesk\u00f3: il Teatro alla Scala ricorda il direttore scomparso\n| website = [[La Scala]]\n| date = 1 April 2020\n| language = it\n| accessdate = 2 April 2020\n}}</ref>\n\n<ref name=\"Who\">{{cite web\n| url = http://www.whoswho.de/bio/zoltn-pesk.html\n| title = Zolt\u00e1n Pesk\u00f3\n| website = whoswho.de\n| date = \n| language = de\n| accessdate = 2 April 2020\n}}</ref>\n\n<ref name=\"WZ\">{{cite news\n| url = https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/kultur/klassik/2056274-Dirigent-Zoltan-Pesko-gestorben.html\n| title = Dirigent Zoltan Pesko gestorben / Der ungarische Komponist verstarb im Alter von 83 Jahren.\n| newspaper = [[Wiener Zeitung]]\n| date = 1 April 2020\n| language = de\n| accessdate = 2 April 2020\n}}</ref>\n\n}}\n\n== External links ==\n{{commonscat}}\n* {{DNB portal|134483022}}\n* {{IMDb name|nm0676016/}}\n* {{discogs artist}}\n* [https://www.cambridge.org/core/journals/tempo/article/musical-aspects-in-todays-musical-theatre-a-conversation-between-pierre-boulez-and-zoltan-pesko/6A33F3D968560BA07B2602F2AD27A790 Musical Aspects In Today's Musical Theatre: A conversation between Pierre Boulez and Zolt\u00e1n Pesk\u00f3] in 'Tempo'', cambridge.org December 1978\n* [https://de.schott-music.com/shop/autoren/zoltan-pesko Zolt\u00e1n Pesk\u00f3] Schott Music\n* [https://www.naxos.com/person/Zoltan_Pesko/53868.htm Zolt\u00e1n Pesk\u00f3] Naxos Records\n* [https://www.muziekweb.nl/Link/M00000243900/CLASSICAL/Zolt%C3%A1n-Pesk%C3%B3 Zolt\u00e1n Pesk\u00f3] (recordings) muziekweb.nl\n* [https://books.google.de/books?id=Zk9HSVAUarkC&pg=PA315 Il Bellerofonte] in ''Opern-Diskographie: Verzeichnis aller Audio- und Video-Gesamtaufnahmen''\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Pesko, Zoltan}}\n[[Category:1937 births]]\n[[Category:2020 deaths]]\n[[Category:Hungarian conductors (music)]]\n[[Category:Musicians from Budapest]]\n[[Category:21st-century conductors (music)]]\n", "text_old": "{{short description|Hungarian conductor}}\n{{Infobox person\n| name          = Zolt\u00e1n Pesk\u00f3\n| image         = Zolt\u00e1n-Pesk\u00f3 nel suo camerino al Teatro Donizetti, Bergamo 11-1-2006.jpg\n| image_upright = 1.2\n| caption       = Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 in 2006\n| birth_date    = {{birth date|1937|02|15|df=y}}\n| birth_place   = Budapest, Hungary\n| death_date    = {{death date and age|2020|03|31|1937|02|15|df=y}}\n| death_place   = Budapest, Hungary\n| education     = {{plainlist|\n* [[Franz Liszt Academy of Music]]\n}} \n| occupation    = {{plainlist|\n* Conductor\n* Academic teacher\n}}\n| organizations = {{plainlist|\n* [[Deutsche Oper Berlin]]\n* [[Teatro Comunale di Bologna]]\n* [[La Fenice]]\n* [[La Scala]]\n* [[Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos]]\n}}\n}}\n'''Zolt\u00e1n Pesk\u00f3''' (15 February 1937 &ndash; 31 March 2020) was a Hungarian conductor and composer who held leading positions at German, Italian and Portuguese opera houses and orchestras, including the [[Deutsche Oper Berlin]], [[Teatro Comunale di Bologna]], [[La Fenice]] and [[Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos]]. He was a regular conductor at [[La Scala]] where he promoted contemporary opera.\n\n== Life ==\nPesk\u00f3 was born in Budapest. He studied at the [[Franz Liszt Academy of Music]] with [[Goffredo Petrassi]] and [[Franco Ferrara]] in Rome, as well as with [[Pierre Boulez]] in [[Basel]], Switzerland in the 1960s.<ref name=\"WZ\" /> He conducted at the [[Deutsche Oper Berlin]] from 1966 to 1973, was chief conductor of the [[Teatro Comunale di Bologna]] until 1976, and musical director of [[La Fenice]] in Venice until 1977. He was a regular conductor of the [[RAI Symphony Orchestra]] in Milan from 1978 to 1992.<ref name=\"Who\" />\n\nPesk\u00f3 conducted first at [[La Scala]] in Milan in 1970, Dallapiccola's ''[[Ulisse]]'' and Prokofiev's ''[[The Fiery Angel (opera)|L'angelo di fuoco]]'', directed by [[Antonello Madau-Diaz]]. He conducted the first performance in Milan of Mozart's ''[[La finta giardiniera]]'' at Piccola Scala, directed by [[Filippo Crivelli]]. He promoted there original programming including contemporary stage works, such as operas by [[B\u00e9la Bart\u00f3k]], by composers of the [[Vienna school]], by [[Igor Stravinsky]], directed by [[Peter Ustinov]], <!--Bach with Ljubimov,--> by [[Kurt Weill]], with [[Milva]] singing, and music by [[Aldo Clementi]], [[Azio Corghi]] and [[Franco Donatoni]], among others. He conducted one Verdi opera at La Scala, ''[[Luisa Miller]]'' in 1989, with [[Katia Ricciarelli]] in the title role.<ref name=\"Scala\" />\n\nPesk\u00f3 was [[Generalmusikdirektor]] of the [[Deutsche Oper am Rhein]] from 1996 to 1999.<ref name=\"Who\" /> He served as chief conductor of the {{ill|Orquestra Sinf\u00f3nica Portuguesa|pt}}, the orchestra of the [[Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos]] in Lisbon, from 2001 to 2004.<ref name=\"WZ\" /> He was chief conductor of the [[Pannon Philharmonic]] in [[P\u00e9cs]] from 2009 to 2011. In 2012, he suffered a stroke which left him unable to continue conducting.<ref name=\"WZ\" />\n\nHe made many recordings,<ref>{{AllMusic|id=mn0001646354}}</ref> and lectured at the [[Musikhochschule Berlin]].<ref name=\"Who\" />\n\nPesk\u00f3 died in Budapest on 31 March 2020 at age of 83.<ref name=\"Scala\" /><ref name=\"WZ\" /><ref>[https://fidelio.hu/klasszikus/elhunyt-pesko-zoltan-vilaghiru-magyar-karmester-154174.html Elhunyt Pesk\u00f3 Zolt\u00e1n vil\u00e1gh\u00edr\u0171 magyar karmester] {{in lang|hu}}</ref>\n\n==References==\n{{reflist\n| refs =\n\n<ref name=\"Scala\">{{cite web\n| url = https://www.connessiallopera.it/news/2020/zoltan-pesko-il-teatro-alla-scala-ricorda-il-direttore-scomparso/\n| title = Zolt\u00e1n Pesk\u00f3: il Teatro alla Scala ricorda il direttore scomparso\n| website = [[La Scala]]\n| date = 1 April 2020\n| language = it\n| accessdate = 2 April 2020\n}}</ref>\n\n<ref name=\"Who\">{{cite web\n| url = http://www.whoswho.de/bio/zoltn-pesk.html\n| title = Zolt\u00e1n Pesk\u00f3\n| website = whoswho.de\n| date = \n| language = de\n| accessdate = 2 April 2020\n}}</ref>\n\n<ref name=\"WZ\">{{cite news\n| url = https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/kultur/klassik/2056274-Dirigent-Zoltan-Pesko-gestorben.html\n| title = Dirigent Zoltan Pesko gestorben / Der ungarische Komponist verstarb im Alter von 83 Jahren.\n| newspaper = [[Wiener Zeitung]]\n| date = 1 April 2020\n| language = de\n| accessdate = 2 April 2020\n}}</ref>\n\n}}\n\n== External links ==\n{{commonscat}}\n* {{DNB portal|134483022}}\n* {{IMDb name|nm0676016/}}\n* {{discogs artist}}\n* [https://www.cambridge.org/core/journals/tempo/article/musical-aspects-in-todays-musical-theatre-a-conversation-between-pierre-boulez-and-zoltan-pesko/6A33F3D968560BA07B2602F2AD27A790 Musical Aspects In Today's Musical Theatre: A conversation between Pierre Boulez and Zolt\u00e1n Pesk\u00f3] in 'Tempo'', cambridge.org December 1978\n* [https://de.schott-music.com/shop/autoren/zoltan-pesko Zolt\u00e1n Pesk\u00f3] Schott Music\n* [https://www.naxos.com/person/Zoltan_Pesko/53868.htm Zolt\u00e1n Pesk\u00f3] Naxos Records\n* [https://www.muziekweb.nl/Link/M00000243900/CLASSICAL/Zolt%C3%A1n-Pesk%C3%B3 Zolt\u00e1n Pesk\u00f3] (recordings) muziekweb.nl\n* [https://books.google.de/books?id=Zk9HSVAUarkC&pg=PA315 Il Bellerofonte] in ''Opern-Diskographie: Verzeichnis aller Audio- und Video-Gesamtaufnahmen''\n\n{{Authority control}}\n\n{{DEFAULTSORT:Pesko, Zoltan}}\n[[Category:1937 births]]\n[[Category:2020 deaths]]\n[[Category:Hungarian conductors (music)]]\n[[Category:Musicians from Budapest]]\n[[Category:21st-century conductors (music)]]\n", "name_user": "Sca", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200eLife:punc", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Zolt%C3%A1n_Pesk%C3%B3"}
