{"title_page": "Segundo Sol", "text_new": "{{short description|Brazilian telenovela by Jo\u00e3o Emanuel Carneiro}}\n{{Use dmy dates|date=January 2019}}\n{{Infobox television\n| show_name                = Segundo Sol\n| image                    = Segundo_Sol_logo.png\n| image_upright            = \n| image_size               = 255px\n| image_alt                = \n| caption                  = \n| show_name_2              = A Second Chance\n| genre                    = [[Telenovela]]\n| creator                  = [[Jo\u00e3o Emanuel Carneiro]]\n| writer                   = \n| screenplay               = \n| story                    = \n| director                 = {{Plainlist|\n* Dennis Carvalho\n* Maria de M\u00e9dicis\n}}\n| creative_director        = \n| starring                 = {{plainlist|\n* [[Giovanna Antonelli]]\n* Em\u00edlio Dantas\n* [[Deborah Secco]]\n* [[Adriana Esteves]]\n* [[Vladimir Brichta]]\n* Fabr\u00edcio Boliveira\n* [[Chay Suede]]\n* [[Nanda Costa]]\n* [[Let\u00edcia Colin]]\n* [[Fabiula Nascimento]]\n* [[Maria Luiza Mendon\u00e7a]]\n* [[Luisa Arraes]]\n* [[Caco Ciocler]]\n* Danilo Mesquita\n* [[Jos\u00e9 de Abreu]]\n* [[Arlete Salles]]\n}}\n| narrated                 = \n| theme_music_composer     = \n| opentheme                = \"O Segundo Sol\" by BaianaSystem\n| endtheme                 = \n| composer                 = \n| country                  = Brazil\n| language                 = Portuguese\n| num_seasons              = \n| num_episodes             = 155 (135 international version)<ref>https://screening.globo.com/content/a-second-chance</ref>\n| list_episodes            = \n| executive_producer       = \n| producer                 = \n| location                 = [[Salvador, Bahia]]\n| cinematography           = \n| editor                   = \n| camera                   = [[Multi-camera]]\n| runtime                  = 30\u201367 minutes\n| company                  = [[Est\u00fadios Globo]]\n| distributor              = \n| budget                   = \n| network                  = [[Rede Globo]]\n| picture_format           = [[HDTV]] [[1080i]]\n| audio_format             = \n| first_aired              = {{Start date|2018|5|14|df=y}}\n| last_aired               = {{End date|2018|11|9|df=y}}\n| preceded_by              = ''[[O Outro Lado do Para\u00edso]]''\n| followed_by              = ''[[O S\u00e9timo Guardi\u00e3o]]''\n| website                  = https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol\n| production_website       = \n}}\n\n'''''Segundo Sol''''' (English: '''''A Second Chance'''''<ref>{{cite web|url=https://variety.com/2019/tv/global/natpe-brazil-avenues-joao-emanuel-carneiro-second-chance-1203113715/|title=NATPE: \u2018Brazil Avenue\u2019s\u2019 Joao Emanuel Carneiro on \u2018A Second Chance\u2019|date=|first=|last=|accessdate=|website=Variety|language=English}}</ref>) is a Brazilian [[telenovela]] produced and broadcast by [[Rede Globo]] that premiered on 14 May 2018, replacing ''[[O Outro Lado do Para\u00edso]]'', and ended on 9 November 2018, with a total of 155 episodes. It is created by [[Jo\u00e3o Emanuel Carneiro]] and directed by Dennis Carvalho.\n\nSet in both 1999 and present time, in Bahia, ''Segundo Sol'' gives a trajectory of singer, Beto Falc\u00e3o, who is forced to fake his death in order to save his family from financial turmoil. In his new identity, named Miguel, he meets Luzia, fishmonger and a mother of two, and an estranged wife to a dead beat; they become romantically involved. Karola, Beto's ex-girlfriend and Laureta Bottini, a brothel-keeper, frame Luzia in the murder of her husband and she is forced to flee, leaving her children behind. Nearly two decades later, Luzia returns as Ariella, a DJ and tries to rebuild her life by reuniting with her children, clearing her name, and  rekindle her love story with Beto / Miguel.\n\nThe show stars [[Giovanna Antonelli]], [[Adriana Esteves]], Em\u00edlio Dantas, [[Deborah Secco]], [[Vladimir Brichta]], together with a large ensemble cast.\n\n==Plot==\nSet in [[Salvador, Bahia|Salvador]] in 1999, in the historic district of Santo Antonio, lives the Falc\u00e3o family. Beto, one of the four sons of Dod\u00f4 and Nana, made his fame as a singer of [[Ax\u00e9 (music)|ax\u00e9]], but for about three years he has experienced the bitter taste of ostracism. The family earns their livelihood from the crab bar in the same house where they live, but runs the risk of losing their home because of the mismanagement of Beto's career by his manager and brother Remy, the \"black sheep\" son. To help pay part of the debt, Beto agrees to perform in [[Aracaju]], when the plane he had planned to take crashes at sea and he is presumed dead. Due to the unexpected nationwide commotion, the singer is convinced by Remy and his girlfriend Karola \u2014 with whom his relationship is very shaken \u2014 to continue passing off as a deceased man by staying in the fictional island of Boipor\u00e3. It is at this moment the troubled Beto meets Luzia ([[Giovanna Antonelli]]), a fishwife, abandoned by her husband, fending alone for her young children. The two fall in love and soon make plans for marriage, without her knowing the true identity of Beto, who presents himself as Miguel. Hostage of a large plot orchestrated by Karola and Laureta ([[Adriana Esteves]]), the couple ends up separated. They find her ex-husband and he tries to kill Beto but Luzia ends up killing him. Luzia, now a fugitive, flees to [[Iceland]], with the help of Goa (Andr\u00e9 Dias) where she becomes famous as DJ Ariela.\n\n===Second phase===\nAfter nearly 20 years, Luzia returns to try to reunite her shattered family, without imagining that Miguel, her great love that she could not forget, is the famous singer Beto Falc\u00e3o. Along with his family, Beto maintains to this day the farce of his death and is unhappy with the course that life has taken. He also keeps his love for Luzia alive and goes crazy when he discovers that the fishmonger, now a successful DJ, is in Salvador and will do everything to find her and rekindle their past romances.<ref>{{cite web|url=http://telepadi.folha.uol.com.br/carminha-missao-adriana-esteves-reencontra-joao-emanuel-carneiro/|title=Carminha, a miss\u00e3o: Adriana Esteves reencontra Jo\u00e3o Emanuel Carneiro |date=|first=|last=|accessdate=|website=Telepadi|language=Portuguese}}</ref>\n\n==Cast==\n{{div col}}\n* [[Giovanna Antonelli]] as Luzia Batista / Ariella<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/giovanna-antonelli-sera-luzia-em-segundo-sol-proxima-novela-das-9.ghtml|title=Giovanna Antonelli ser\u00e1 Luzia em 'Segundo Sol', pr\u00f3xima novela das 9|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite journal|date=29 March 2018|title=Giovanna Antonelli muda o visual e mostra loiro com fios platinados para 'Segundo Sol' \u2013 Gshow|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/giovanna-antonelli-muda-o-visual-e-mostra-loiro-com-fios-platinados-para-segundo-sol.ghtml|journal=Gshow|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/giovanna-antonelli-mudara-o-visual-para-segundo-sol.ghtml|title=Giovanna Antonelli muda o visual, e p\u00fablico faz aposta; confira!|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[:pt:Emilio Dantas|Emilio Dantas]] as Roberto \"Beto\" Falc\u00e3o / Miguel<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/emilio-dantas-exibe-dreads-para-fase-inicial-de-beto-falcao-seu-personagem-em-segundo-sol.ghtml|title=Emilio Dantas exibe dreads para fase inicial de Beto Falc\u00e3o, seu personagem em 'Segundo Sol'|date=3 April 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/emilio-dantas-grava-segundo-sol-na-bahia-e-tira-foto-com-fa.ghtml|title=Emilio Dantas grava 'Segundo Sol' na Bahia e tira foto com f\u00e3|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/emilio-dantas-e-giovanna-antonelli-farao-casal-em-segundo-sol.ghtml|title=Emilio Dantas e Giovanna Antonelli far\u00e3o casal em 'Segundo Sol'|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Deborah Secco]] as Caroline \"Karola\" Falc\u00e3o<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/deborah-secco-sera-a-vila-karola-em-segundo-sol-veja-a-1-foto.ghtml|title=Deborah Secco ser\u00e1 a vil\u00e3 Karola em 'Segundo Sol': veja a 1\u00aa foto|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/deborah-secco-grava-cenas-de-segundo-sol-na-bahia.ghtml|title=Deborah Secco grava cenas de 'Segundo Sol' na Bahia|date=20 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref name=\"Karola & Laureta\">{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/entrevista/2018/04/formando-uma-dupla-de-vilas-com-adriana-esteves-em-segundo-sol-deborah-secco-declara-nao-posso-decepcionar-meu-idolo|title=Formando uma dupla de vil\u00e3s com Adriana Esteves em Segundo Sol, Deborah Secco declara: \"N\u00e3o posso decepcionar meu \u00eddolo\"|publisher=Observat\u00f3rio de Televis\u00e3o|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Adriana Esteves]] as Laureta Botini / Divin\u00e9ia dos Santos<ref name=\"Karola & Laureta\" /><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/adriana-esteves-muda-visual-para-segundo-sol.ghtml|title=Adriana Esteves muda visual para \u2018Segundo Sol\u2019|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/capitulo-da-novela/segundo-sol/2018/04/conheca-laureta-uma-das-malvadas-de-segundo-sol-proxima-novela-das-21h|title=Conhe\u00e7a Laureta, uma das malvadas de Segundo Sol, pr\u00f3xima novela das 21h|publisher=Observat\u00f3rio de Televis\u00e3o|date=25 April 2018|accessdate=11 May 2018|author=Jo\u00e3o Paulo Reis|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Vladimir Brichta]] as Remildo \"Remy\" Falc\u00e3o<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/vladimir-brichta-sera-remy-em-segundo-sol-veja-1-foto.ghtml|title=Vladimir Brichta ser\u00e1 Remy em 'Segundo Sol'; veja 1\u00aa foto!|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Jos\u00e9 de Abreu]] as Dorival \"Dod\u00f4\" Falc\u00e3o<ref name=\"Dod\u00f4 & Nan\u00e1\">{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/jose-de-abreu-e-arlete-salles-farao-casal-em-segundo-sol.ghtml|title=Jos\u00e9 de Abreu e Arlete Salles far\u00e3o casal em 'Segundo Sol'|date=21 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Arlete Salles]] as Nazira \"Nan\u00e1\" Falc\u00e3o<ref name=\"Dod\u00f4 & Nan\u00e1\" />\n* Fabr\u00edcio Boliveira as Roberval Santos<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/entrevista/2018/04/ele-e-filho-de-uma-traicao-da-mae-com-o-patrao-revela-fabricio-boliveira-sobre-roberval-personagem-de-segundo-sol|title=\"Ele \u00e9 filho de uma trai\u00e7\u00e3o da m\u00e3e com o patr\u00e3o\", revela Fabr\u00edcio Boliveira sobre Roberval, personagem de Segundo Sol|publisher=Observat\u00f3rio de Televis\u00e3o|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Caco Ciocler]] as Edgar Athayde<ref>{{cite web|url=https://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/caco-ciocler-sera-homem-culto-sem-talento-para-os-negocios-em-segundo-sol-22567060.html|title=Caco Ciocler ser\u00e1 homem culto e sem talento para os neg\u00f3cios em 'Segundo sol'|date=9 April 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Extra|author=Carla Bittencourt|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Maria Lu\u00edsa Mendon\u00e7a]] as Karen Athayde\n* Odilon Wagner as Severo Athayde\n* [[C\u00e1ssia Kis Magro]] as Claudine Athayde<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2018/02/cassia-kis-substitui-natalia-do-vale-em-trama-das-21h|title=C\u00e1ssia Kis substitui Nat\u00e1lia do Vale em trama das 21h|date=9 February 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Observat\u00f3rio da Televis\u00e3o|author=Guilherme Rodrigues|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Francisco Cuoco]] as Nestor Maranh\u00e3o<ref>{{cite web|url=http://www.sofamosos.com.br/noticia/francisco-cuoco-e-jos-de-abreu-sero-rivais-na-prxima-novela-das-21h-5a8c499a838e73fbac251880|title=Francisco Cuoco e Jos\u00e9 de Abreu ser\u00e3o rivais na pr\u00f3xima novela das 21h|publisher=S\u00f3 Famosos|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/entrevista/2018/05/francisco-cuoco-sobre-participar-novamente-de-uma-novela-de-joao-emanuel-carneiro-uma-honra|title=Francisco Cuoco sobre participar novamente de uma novela de Jo\u00e3o Emanuel Carneiro: \"Uma honra\"|publisher=Observat\u00f3rio de Televis\u00e3o|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Chay Suede]] as \u00cdcaro Batista<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2018/04/garoto-de-programa-em-segundo-sol-chay-suede-elogia-o-autor-da-trama-meu-favorito|title=Garoto de programa em Segundo Sol, Chay Suede elogia o autor da trama: \"Meu favorito\"|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Luisa Arraes]] as Manuela Batista<ref>{{cite web|url=http://www.purepeople.com.br/midia/personagem-de-luisa-arraes-na-novela-se_m2482554|title=Personagem de Luisa Arraes na novela 'Segundo Sol' vai se com drogas|publisher=Purepeople|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* Danilo Mesquita as Valentim Batista Falc\u00e3o<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/danilo-mesquita-volta-a-tv-no-papel-de-valentim-em-segundo-sol.ghtml|title=Danilo Mesquita \u00e9 o herdeiro de Beto e Luzia, em 'Segundo Sol'|publisher=Gshow.com|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Let\u00edcia Colin]] as Rosa C\u00e2mara<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/entrevista/2018/04/leticia-colin-fala-sobre-rosa-prostituta-que-interpretara-em-segundo-sol-tem-uma-autoconfianca-uma-coragem-que-acho-que-eu-nao-tenho|title=Let\u00edcia Colin fala sobre Rosa, prostituta que interpretar\u00e1 em Segundo Sol: \"Tem uma autoconfian\u00e7a, uma coragem que acho que eu n\u00e3o tenho\"|publisher=Observat\u00f3rio de Televis\u00e3o|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref> \n* [[Nanda Costa]] as Maura C\u00e2mara<ref>{{cite web|url=http://www.purepeople.com.br/midia/personagem-de-nanda-costa-na-novela-seg_m2493734|title=Personagem de Nanda Costa na novela 'Segundo Sol' ser\u00e1 v\u00edtima de ass\u00e9dio sexual|publisher=Purepeople|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Fabiula Nascimento]] as Maria Cl\u00e1udia \"Cacau\" Batista<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/fabiula-nascimento-e-giovanna-antonelli-serao-irmas-em-segundo-sol-proxima-novela-das-9.ghtml|title=Fab\u00edula Nascimento e Giovanna Antonelli ser\u00e3o irm\u00e3s em 'Segundo Sol', pr\u00f3xima novela das 9|date=7 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[:pt:Giovanna Lancelloti|Giovanna Lancelloti]] as Rochelle Athayde\n* [[:pt:Armando Babaioff|Armando Babaioff]] as Ionan Falc\u00e3o<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/armando-babaioff-sera-ionan-em-segundo-sol-proxima-novela-das-9.ghtml|title=Armando Babaioff ser\u00e1 Ionan em 'Segundo Sol', pr\u00f3xima novela das 9|date=14 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/Famosos/noticia/armando-babaioff-celebra-boa-fase-profissional-com-trabalhos-no-teatro-e-na-tv-sou-um-artista-sou-inquieto.ghtml|title=Armando Babaioff celebra boa fase profissional com trabalhos no teatro e na TV: 'Sou um artista, sou inquieto'|date=19 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Roberta Rodrigues]] as Doralice\n* Danilo Ferreira as Ac\u00e1cio Pereira\n* Luis Lobianco as Cl\u00f3vis Falc\u00e3o<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/luis-lobianco-estreia-na-proxima-novela-das-9-segundo-sol.ghtml|title=Luis Lobianco estreia na pr\u00f3xima novela das 9, 'Segundo Sol'|date=12 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/Famosos/noticia/luis-lobianco-encara-projeto-desafiador-no-teatro-e-celebra-primeira-novela-era-o-momento-de-viver-isso.ghtml|title=Luis Lobianco encara projeto desafiador no teatro e celebra primeira novela: 'Era o momento de viver isso'|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Thalita Carauta as Gorete\n* Andr\u00e9 Dias as Groa<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/andre-dias-sera-parceiro-de-giovanna-antonelli-em-segundo-sol-veja-antes-e-depois.ghtml|title=Andr\u00e9 Dias ser\u00e1 parceiro de Giovanna Antonelli em 'Segundo Sol'; veja antes e depois|date=19 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Claudia di Moura as Josefa \"Zefa\" Santos\n* Jo\u00e3o Acaiabe as Pai Didico<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/segundo-sol-coletiva-reune-elenco-direcao-e-joao-emanuel-carneiro.ghtml|title='Segundo Sol': coletiva re\u00fane elenco nos Est\u00fadios Globo|date=26 April 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Roberto Bonfim as Agenor C\u00e2mara \n* Kelzy Ecard as Eunice \"Nice\" C\u00e2mara\n* Gabriela Moreyra as Renata \"Renatinha\"<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/gabriela-moreyra-faz-sua-estreia-na-globo-em-segundo-sol.html|title=Gabriela Moreyra faz sua estreia na Globo em Segundo Sol|date=17 April 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=OplanetaTV|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Antonio Pitanga]] as Pai de Santo<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/antonio-pitanga-vivera-pai-de-santo-em-segundo-sol.html|title=Ant\u00f4nio Pitanga viver\u00e1 pai de santo em Segundo Sol|date=26 February 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=OplanetaTV|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Osmar Silveira as Narciso Rangel\n* Pablo Morais as Tom\u00e9<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/autor-convida-pablo-morais-para-proxima-novela-das-9.html|title=Autor convida Pablo Morais para pr\u00f3xima novela das 9|date=6 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=OplanetaTV|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Robertha Portella as Ariadna<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/robertha-portella-faz-sua-estreia-na-dramaturgia-da-globo.html|title=Robertha Portella faz sua estreia na dramaturgia da Globo|accessdate=11 May 2018|publisher=OplanetaTV|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Hugo Moura as Robinson \"Robinho\"<ref>{{cite web|url=https://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/marido-de-deborah-secco-hugo-moura-fara-garoto-de-programa-em-segundo-sol-22610037.html|title=Marido de Deborah Secco, Hugo Moura far\u00e1 garoto de programa em 'Segundo sol'|accessdate=11 May 2018|publisher=Extra|author=Carla Bittencourt|language=pt-BR}}</ref>\n* Fernando Sampaio<ref>{{cite web|url=http://noticiasdetv.com/2018/03/09/conheca-a-historia-e-o-elenco-completo-da-novela-segundo-sol/|title=Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria e o elenco completo da novela \"Segundo Sol\"|accessdate=11 May 2018|publisher=Not\u00edcias de TV|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Marcelo Augusto\n* Paulo Borges as Edilei\n* Carol Fazu as Selma\n* Drayson Menezes as Wander<ref>{{cite web|url=https://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/drayson-menezes-irmao-de-sheron-menezzes-vai-fazer-segundo-sol-22646235.html|title=Drayson Menezes, irm\u00e3o de Sheron Menezzes, vai fazer 'Segundo sol'|accessdate=11 May 2018|publisher=Extra|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Narcival Rubens as Galdino Navarro\n* Zeca de Abreu as Janu\u00e1ria\n* Ciro Sales as Du Love\n* \u00cdcaro Zulu as Dorival \"Doni\" Falc\u00e3o Neto\n* Vinicius Nascimento\n* Ygor Rodrigues as Tup\u00e3\n* Ittalo Paix\u00e3o\n* Bia Barros\n* Larissa Marques\n{{div col end}}\n\n===Guest cast===\n* [[Chico Diaz]] as Miguel Batista\n* Thales Miranda as young \u00cdcaro\n* Rafaela Brazil as young Manuela\n\n==Production==\n[[Jo\u00e3o Emanuel Carneiro]] began developing the series in October 2016.<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2016/10/autor-de-avenida-brasil-joao-emanuel-carneiro-escreve-nova-novela-na-globo|title=Autor de Avenida Brasil, Jo\u00e3o Emanuel Carneiro escreve nova novela na Globo|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|website=O Globo|language=Portuguese}}</ref> Initially the show was tentatively under the title ''Da Volta Pra Casa'', but was later changed to ''Segundo Sol''.<ref>{{cite web|url=https://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/noticia/2017/12/segundo-sol-sera-o-titulo-da-novela-de-joao-emanuel-carneiro-dirigida-por-dennis-carvalho.html|title='Segundo sol' ser\u00e1 o t\u00edtulo da novela de Jo\u00e3o Emanuel Carneiro|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|website=O Globo|language=Portuguese}}</ref> In January 2017 the synopsis was presented to the network and was approved, giving endorsement for the creator to continue developing the story and enter into phase of pre-production for the 2018\u201319 season.<ref>{{cite web|url=https://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/coluna/noticia/2017/01/joao-emanuel-carneiro-trabalha-na-sinopse-de-sua-nova-novela-que-estreara-em-outubro-de-2018.html|title=Jo\u00e3o Emanuel Carneiro trabalha na sinopse de sua nova novela|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|work=[[O Globo]]|language=Portuguese}}</ref>  The approval of a telenovela in [[Bahia]] was a strategic move, since it was a state where [[Rede Globo]] did not reach the top spot for years, second to [[RecordTV]]'s productions.<ref>{{cite web|url=http://noticiasdatv.uol.com.br/noticia/televisao/na-terra-da-nova-novela-das-nove-da-globo-ate-jornal-nacional-perde-para-record-20330|title=Na terra da nova novela das nove da Globo, at\u00e9 o Jornal Nacional perde para a Record|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|publisher=O Planeta TV|language=Portuguese}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/world/2018/may/18/brazil-segundo-sol-telenovela-white-black-cast-race|title=Bahia is Brazil's blackest state \u2013 but you'd never guess it from latest TV soap|last=Cowie|first=Sam|work=[[The Guardian]]|publisher=Guardian Media Group|date=18 May 2018|accessdate=30 June 2018}}</ref>\n\n===Filming===\nIn October 2017, the set design team was sent to [[Bahia]] in search for small villages with preserved natural beauty to be the backdrop of the first phase.<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/de-volta-pra-casa-equipe-vai-a-bahia-escolher-locacoes.html|title=De Volta Pra Casa: Equipe vai \u00e0 Bahia escolher loca\u00e7\u00f5es|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|publisher=O Planeta TV|language=Portuguese}}</ref> Despite the synopsis of the first phase set in Boipeba in [[Cairu]], the production crew decided not use it due lack of infrastructure to carry the equipments, choosing to record the scenes in another city\u2014Cara\u00edva\u2014but the team faced difficulties; the Municipal Environmental Council of Cara\u00edva was against the recordings, fearing that exposing the place at national level could attract an exaggerated tourism and generate degradation of the natural ecosystem.<ref>{{cite web|url=https://www.sulbahianews.com.br/moradores-de-caraiva-rejeitam-gravacoes-de-novela-da-globo/|title=Moradores de Cara\u00edva rejeitam grava\u00e7\u00f5es de novela da Globo|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|publisher=Sul Bahia News|language=Portuguese}}</ref> In order to decide the impasse, the Council established a referendum, in which 88% of the village population voted against filming the show there.<ref>{{cite web|url=https://natelinha.uol.com.br/novelas/2017/11/24/moradores-de-comunidade-rejeitam-gravacoes-de-novela-da-globo-na-bahia-112362.php|title=Moradores de comunidade rejeitam grava\u00e7\u00f5es de novela da Globo na Bahia|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|publisher=Natelinha TV|language=Portuguese}}</ref>\n\nOn 7 December 2017, it was announced that the recordings would take place in [[Trancoso, Bahia|Trancoso]], a village in [[Porto Seguro]], which had already benefited from the tourism brought by the recording of the DVD, ''Ac\u00fastico em Trancoso'' by [[Ivete Sangalo]] in 2016.<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/de-volta-pra-casa-sera-gravada-em-trancoso-na-bahia.html|title=De Volta Pra Casa ser\u00e1 gravada em Trancoso, na Bahia|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|publisher=Oplaneta TV TV|language=Portuguese}}</ref> The two houses used by the protagonists were not scenographic; they were actually built on the beach specifically for recordings and donated to local residents after filming ended.<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2017/12/globo-constroi-casas-na-bahia-para-gravacao-de-nova-trama-das-21h|title=Globo constr\u00f3i casas na Bahia para grava\u00e7\u00e3o de nova trama das 21h|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|website=Noticias da TV TV|language=Portuguese}}</ref> In February 2018, Emilio Dantas, [[Deborah Secco]] and [[Adriana Esteves]] travelled to [[Salvador, Bahia|Salvador]] and recorded the first scenes of the telenovela during the 2018 Carnival. In March, besides the fore mentioned three, [[Giovanna Antonelli]], [[Vladimir Brichta]], [[Arlete Salles]], [[Jos\u00e9 de Abreu]], [[Fabiula Nascimento]], Armando Babaioff and Luis Lobianco also began filming the first phase in Salvador and Trancoso.<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/elenco-de-segundo-sol-viaja-para-gravar-em-trocoso-bahia.html#ixzz5GFpDYjnW|title=Elenco de Segundo Sol viaja para gravar em Trancoso, Bahia|date=|first=Patr\u00edcia|last=Kogut|accessdate=26 May 2018|website=O Planeta TV|language=Portuguese}}</ref> The city was built in the scenic [[Est\u00fadios Globo]], compiling the houses of the characters, as well as replica of the district of San Antonio.<ref>{{cite web|url=http://www.aloalobahia.com/fotos/globo-reproduz-bairro-de-salvador-em-cidade-cenografica-de-segundo-sol|title=Globo reproduz bairro de Salvador em cidade cenogr\u00e1fica de \"Segundo Sol\"|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|website=Al\u00f4 Bahia|language=Portuguese}}</ref>\n\n==Soundtrack==\n===Volume 1===\n{{Infobox album\n| name       = Segundo Sol \u2014 Trilha Sonora da Novela (Nacional), Vol. 1\n| type       = Soundtrack\n| artist     = Various artists\n| cover      = Segundo Sol, Vol. 1.png\n| alt        =\n| released   = 1 June 2018\n| recorded   =\n| venue      =\n| studio     =\n| length     = 47:54\n| label      = [[Som Livre]]\n| producer   =\n| prev_title =\n| prev_year  =\n| next_title =\n| next_year  =\n| misc         = {{Singles\n | name        = Segundo Sol \u2014 Trilha Sonora da Novela (Nacional), Vol. 1\n | type        = studio\n | single1     = Ax\u00e9 Pel\u00f4 by Emilio Dantas\n | single1date = 14 May 2018\n}}\n}}\n\n'''''Segundo Sol: Vol. 1''''' is the first installment of the series of soundtracks of the telenovela.<ref>{{cite web|url=https://itunes.apple.com/br/album/1390863114|title=Segundo Sol: Trilha Sonora Da Novela (Nacional), Vol. 1|accessdate=12 October 2018|website=iTunes|language=Portuguese}}</ref> \"Ax\u00e9 Pel\u00f4\" (released on 14 May 2018), composed by the shows star,  Emilio Dantas was specifically produced for the show.<ref>{{cite web|url=https://itunes.apple.com/ru/album/ax\u00e9-pel\u00f4-single/1384232817?l=en|title=Ax\u00e9 Pel\u00f4 - Single Emilio Dantas|work=[[Apple Music]]|date=14 May 2018|accessdate=12 October 2017}}</ref>\n{{tracklist\n| total_length = 47:54\n| extra_column = Artist(s)\n| title1  = O Segundo Sol\t \n| length1 = 2:29\n| extra1 = BaianaSystem and [[C\u00e1ssia Eller]]\n| title2  = Vem Meu Amor\n| length2  = 3:00\n| extra2 = [[Wesley Safad\u00e3o]]\n| title3  = Beleza Rara\n| length3  = 2:51\n| extra3 = Thiaguinho\n| title4  = Baianidade Nag\u00f4\n| length4  = 4:24\n| extra4 = [[Maria Gad\u00fa]]\n| title5  = O Mais Belo dos Belos\n| length5  = 4:27\n| extra5 = [[Alcione Nazareth|Alcione]]\n| title6  = Por Amor\n| length6  = 3:13\n| extra6 = [[Z\u00e9 Maria]]\n| title7  = Um Canto de Afox\u00e9 para o Bloco do Il\u00ea\n| length7  = 2:27\n| extra7 = [[Caetano Veloso]], Tom Veloso and Moreno Veloso\n| title8  = Afogamento\n| length8  = 4:05\n| extra8 = [[Roberta S\u00e1]] and [[Gilberto Gil]]\n| title9  = O Que Seria\n| length9  = 4:19\n| extra9 = [[Carlinhos Brown]] \n| title10 = Voc\u00ea Passa Eu Acho Gra\u00e7a\n| length10  = 3:31\n| extra10= Laila Garin and A Roda\n| title11 = Beija-Flor\n| length11  = 3:36\n| extra11= Johnny Hooker \n| title12 = Mal Acostumada\t \n| length12  = 2:46\n| extra12= [[Simone & Simaria]]\n| title13 = Beleza Pura\n| length13  = 2:12\n| extra13= Dream Team do Passinho\n| title14 = Ax\u00e9 Pel\u00f4\n| length14  = 3:38\n| extra14= Emilio Dantas \n}}\n\n===Volume 2===\n{{Infobox album\n| name       = Segundo Sol \u2014 Trilha Sonora da Novela, Vol. 2\n| type       = Soundtrack\n| artist     = Various artists\n| cover      = Segundo Sol vol 2.jpg\n| alt        =\n| released   = 20 July 2018\n| recorded   =\n| venue      =\n| studio     =\n| length     = \n| label      = [[Som Livre]]\n| producer   =\n| prev_title =\n| prev_year  =\n| next_title =\n| next_year  =\n}}\n\n'''''Segundo Sol: Vol. 2''''' is the second installment of the soundtrack of the telenovela, released on 20 July 2018.<ref>{{cite web|url=https://itunes.apple.com/br/album/segundo-sol-vol-2-music-from-the-original-tv-series/1412303469?ct=chart&ign-mpt=uo%3D2|title=Segundo Sol, Vol. 2 (Music From The Original Tv Series)|accessdate=12 October 2018|website=iTunes|language=Portuguese}}</ref>\n\n{{tracklist\n| total_length = \n| extra_column = Artist(s)\n| title1  = Swing All the Colors \n| length1 = 3:37\n| extra1 = I Koko\n| title2  = Preciso de Voc\u00ea\n| length2  = 3:10\n| extra2 = Sandy\n| title3  = T\u00e1 Amarrado\n| length3  = 3:52\n| extra3 = OQuadro\n| title4  = [[Say Something (Justin Timberlake song)|Say Something]]\n| length4  = 4:38\n| extra4 = [[Justin Timberlake]]\n| title5  = Matter of Time\n| length5  = 3:21\n| extra5 = [[Sharon Jones]] & [[The Dap-Kings]]\n| title6  = Dueto\t\n| length6  = 3:21\n| extra6 = [[Chico Buarque]]\n| title7  = Me Abra\u00e7a\t\n| length7  = 3:04\n| extra7 = [[Anavit\u00f3ria]]\n| title8  = Wild Hearts Can't Be Broken\n| length8  = 3:18\n| extra8 = [[P!nk]]\n| title9  = The Sky is a Neighborhood\n| length9  = 4:06\n| extra9 = [[Foo Fighters]] \n| title10 = [[Pray (Sam Smith song)|Pray]]\n| length10  = 3:58\n| extra10= [[Sam Smith (singer)|Sam Smith]]\n| title11 = Ginga\n| length11  = 3:01\n| extra11= Iza \n| title12 = No Roots\t \n| length12  = 3:55\n| extra12= Alice Merton\n| title13 = Peligro\n| length13  = 4:19\n| extra13= Gotan Project\t\n| title14 = Rapariga N\u00e3o\t\n| length14  = 2:36\n| extra14=  Jo\u00e3o Neto & Frederico\n| title15 = Rega\t\n| length15  = 2:44\n| extra15=  Jammil\n}}\n\n===Volume 3===\n{{Infobox album\n| name       = Segundo Sol \u2014 Trilha Sonora da Novela, Vol. 3\n| type       = Soundtrack\n| artist     = Various artists\n| cover      = Segundo Sol vol 3.jpg\n| alt        =\n| released   = 5 September 2018\n| recorded   =\n| venue      =\n| studio     =\n| length     = \n| label      = [[Som Livre]]\n| producer   =\n| prev_title =\n| prev_year  =\n| next_title =\n| next_year  =\n}}\n\n'''''Segundo Sol: Vol. 3''''' is the third installment of the soundtrack of the telenovela, released on 5 September 2018.<ref>{{cite web|url=https://livraria.folha.com.br/cds/trilha-sonora/segundo-sol-trilha-sonora-novela-vol-3-cd-1393662.html|title=Segundo Sol - Trilha Sonora da Novela - Vol. 3 (CD)|accessdate=12 October 2018|website=Livraria|language=Portuguese}}</ref>\n\n{{tracklist\n| total_length = \n| extra_column = Artist(s)\n| title1  = O Canto da Cidade \n| length1 = 3:23\n| extra1 = [[Daniela Mercury]]\n| title2  = Prefixo de Ver\u00e3o\n| length2  = 3:16\n| extra2 = [[Teresa Cristina (singer)|Teresa Cristina]]\n| title3  = Milla\n| length3  = 5:00\n| extra3 = Netinho\n| title4  = Beautiful Lie\n| length4  = 3:41\n| extra4 = [[Republica]]\n| title5  = Take Me Out\n| length5  = 3:45\n| extra5 = Pierce Brothers\n| title6  = De Hombre A Hombre\t\n| length6  = 3:24\n| extra6 = Gotan Project\n| title7  = Fara\u00f3 (Divindade do Egito)/Natureza Eg\u00edpcia\t\n| length7  = 3:51\n| extra7 = [[Margareth Menezes]]\n| title8  = Aquele Frevo Ax\u00e9\n| length8  = 3:50\n| extra8 = [[Gal Costa]]\n| title9  = Honra Ao Rei\n| length9  = 8:23\n| extra9 = Letieres Leite \n| title10 = Cozido Da Patroa\n| length10  = 2:45\n| extra10= Solange Almeida\n| title11 = Chame Gente\n| length11  = 3:30\n| extra11= Armandinho and Trio El\u00e9trico, Dod\u00f4 E Osmar \n| title12 = Porto De Abra\u00e7ar\t \n| length12  = 1:41\n| extra12= Em\u00edlio Dantas\n}}\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n==External links==\n* {{Official website|https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol}} {{in lang|pt}}\n* {{IMDb title|tt8328962}}\n\n{{Rede Globo telenovelas}}\n\n{{DEFAULTSORT:Segundo, Sol}}\n[[Category:Rede Globo telenovelas]]\n[[Category:Brazilian telenovelas]]\n[[Category:Telenovelas by Jo\u00e3o Emanuel Carneiro]]\n[[Category:2018 telenovelas]]\n[[Category:2018 Brazilian television series debuts]]\n[[Category:2018 Brazilian television series endings]]\n[[Category:Lesbian-related television programs]]\n[[Category:Brazilian LGBT-related television shows]]\n[[Category:Portuguese-language telenovelas]]\n", "text_old": "{{short description|Brazilian telenovela by Jo\u00e3o Emanuel Carneiro}}\n{{Use dmy dates|date=January 2019}}\n{{Infobox television\n| show_name                = Segundo Sol\n| image                    = Segundo_Sol_logo.png\n| image_upright            = \n| image_size               = 255px\n| image_alt                = \n| caption                  = \n| show_name_2              = A Second Chance\n| genre                    = [[Telenovela]]\n| creator                  = [[Jo\u00e3o Emanuel Carneiro]]\n| writer                   = \n| screenplay               = \n| story                    = \n| director                 = {{Plainlist|\n* Dennis Carvalho\n* Maria de M\u00e9dicis\n}}\n| creative_director        = \n| starring                 = {{plainlist|\n* [[Giovanna Antonelli]]\n* Em\u00edlio Dantas\n* [[Deborah Secco]]\n* [[Adriana Esteves]]\n* [[Vladimir Brichta]]\n* Fabr\u00edcio Boliveira\n* [[Chay Suede]]\n* [[Nanda Costa]]\n* [[Let\u00edcia Colin]]\n* [[Fabiula Nascimento]]\n* [[Maria Luiza Mendon\u00e7a]]\n* [[Luisa Arraes]]\n* [[Caco Ciocler]]\n* Danilo Mesquita\n* [[Jos\u00e9 de Abreu]]\n* [[Arlete Salles]]\n}}\n| narrated                 = \n| theme_music_composer     = \n| opentheme                = \"O Segundo Sol\" by BaianaSystem\n| endtheme                 = \n| composer                 = \n| country                  = Brazil\n| language                 = Portuguese\n| num_seasons              = \n| num_episodes             = 155 (135 international version)<ref>https://screening.globo.com/content/a-second-chance</ref>\n| list_episodes            = \n| executive_producer       = \n| producer                 = \n| location                 = [[Salvador, Bahia]]\n| cinematography           = \n| editor                   = \n| camera                   = [[Multi-camera]]\n| runtime                  = 30\u201367 minutes\n| company                  = [[Est\u00fadios Globo]]\n| distributor              = \n| budget                   = \n| network                  = [[Rede Globo]]\n| picture_format           = [[HDTV]] [[1080i]]\n| audio_format             = \n| first_aired              = {{Start date|2018|5|14|df=y}}\n| last_aired               = {{End date|2018|11|9|df=y}}\n| preceded_by              = ''[[O Outro Lado do Para\u00edso]]''\n| followed_by              = ''[[O S\u00e9timo Guardi\u00e3o]]''\n| website                  = https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol\n| production_website       = \n}}\n\n'''''Segundo Sol''''' (English: '''''A Second Chance'''''<ref>{{cite web|url=https://variety.com/2019/tv/global/natpe-brazil-avenues-joao-emanuel-carneiro-second-chance-1203113715/|title=NATPE: \u2018Brazil Avenue\u2019s\u2019 Joao Emanuel Carneiro on \u2018A Second Chance\u2019|date=|first=|last=|accessdate=|website=Variety|language=English}}</ref>) is a Brazilian [[telenovela]] produced and broadcast by [[Rede Globo]] that premiered on 14 May 2018, replacing ''[[O Outro Lado do Para\u00edso]]'', and ended on 9 November 2018, with a total of 155 episodes. It is created by [[Jo\u00e3o Emanuel Carneiro]] and directed by Dennis Carvalho.\n\nSet in both 1999 and present time, in Bahia, ''Segundo Sol'' gives a trajectory of singer, Beto Falc\u00e3o, who is forced to fake his death in order to save his family from financial turmoil. In his new identity, named Miguel, he meets Luzia, fishmonger and a mother of two, and an estranged wife to a dead beat; they become romantically involved. Karola, Beto's ex-girlfriend and Laureta Bottini, a brothel-keeper, frame Luzia in the murder of her husband and she is forced to flee, leaving her children behind. Nearly two decades later, Luzia returns as Ariella, a DJ and tries to rebuild her life by reuniting with her children, clearing her name, and  rekindle her love story with Beto / Miguel.\n\nThe show stars [[Giovanna Antonelli]], [[Adriana Esteves]], Em\u00edlio Dantas, [[Deborah Secco]], [[Vladimir Brichta]], together with a large ensemble cast.\n\n==Plot==\nSet in [[Salvador, Bahia|Salvador]] in 1999, in the historic district of Santo Antonio, lives the Falc\u00e3o family. Beto, one of the four sons of Dod\u00f4 and Nana, made his fame as a singer of [[Ax\u00e9 (music)|ax\u00e9]], but for about three years he has experienced the bitter taste of ostracism. The family earns their livelihood from the crab bar in the same house where they live, but runs the risk of losing their home because of the mismanagement of Beto's career by his manager and brother Remy, the \"black sheep\" son. To help pay part of the debt, Beto agrees to perform in [[Aracaju]], when the plane he had planned to take crashes at sea and he is presumed dead. Due to the unexpected nationwide commotion, the singer is convinced by Remy and his girlfriend Karola \u2014 with whom his relationship is very shaken \u2014 to continue passing off as a deceased man by staying in the fictional island of Boipor\u00e3. It is at this moment the troubled Beto meets Luzia ([[Giovanna Antonelli]]), a fishwife, abandoned by her husband, fending alone for her young children. The two fall in love and soon make plans for marriage, without her knowing the true identity of Beto, who presents himself as Miguel. Hostage of a large plot orchestrated by Karola and Laureta ([[Adriana Esteves]]), the couple ends up separated. They find her ex-husband and he tries to kill Beto but Luzia ends up killing him. Luzia, now a fugitive, flees to [[Iceland]], with the help of Goa (Andr\u00e9 Dias) where she becomes famous as DJ Ariela.\n\n===Second phase===\nAfter nearly 20 years, Luzia returns to try to reunite her shattered family, without imagining that Miguel, her great love that she could not forget, is the famous singer Beto Falc\u00e3o. Along with his family, Beto maintains to this day the farce of his death and is unhappy with the course that life has taken. He also keeps his love for Luzia alive and goes crazy when he discovers that the fishmonger, now a successful DJ, is in Salvador and will do everything to find her and rekindle their past romances.<ref>{{cite web|url=http://telepadi.folha.uol.com.br/carminha-missao-adriana-esteves-reencontra-joao-emanuel-carneiro/|title=Carminha, a miss\u00e3o: Adriana Esteves reencontra Jo\u00e3o Emanuel Carneiro |date=|first=|last=|accessdate=|website=Telepadi|language=Portuguese}}</ref>\n\n==Cast==\n{{div col}}\n* [[Giovanna Antonelli]] as Luzia Batista / Ariella<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/giovanna-antonelli-sera-luzia-em-segundo-sol-proxima-novela-das-9.ghtml|title=Giovanna Antonelli ser\u00e1 Luzia em 'Segundo Sol', pr\u00f3xima novela das 9|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite journal|date=29 March 2018|title=Giovanna Antonelli muda o visual e mostra loiro com fios platinados para 'Segundo Sol' \u2013 Gshow|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/giovanna-antonelli-muda-o-visual-e-mostra-loiro-com-fios-platinados-para-segundo-sol.ghtml|journal=Gshow|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/giovanna-antonelli-mudara-o-visual-para-segundo-sol.ghtml|title=Giovanna Antonelli muda o visual, e p\u00fablico faz aposta; confira!|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[:pt:Emilio Dantas|Emilio Dantas]] as Roberto \"Beto\" Falc\u00e3o / Miguel<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/emilio-dantas-exibe-dreads-para-fase-inicial-de-beto-falcao-seu-personagem-em-segundo-sol.ghtml|title=Emilio Dantas exibe dreads para fase inicial de Beto Falc\u00e3o, seu personagem em 'Segundo Sol'|date=3 April 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/emilio-dantas-grava-segundo-sol-na-bahia-e-tira-foto-com-fa.ghtml|title=Emilio Dantas grava 'Segundo Sol' na Bahia e tira foto com f\u00e3|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/emilio-dantas-e-giovanna-antonelli-farao-casal-em-segundo-sol.ghtml|title=Emilio Dantas e Giovanna Antonelli far\u00e3o casal em 'Segundo Sol'|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Deborah Secco]] as Caroline \"Karola\" Falc\u00e3o<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/deborah-secco-sera-a-vila-karola-em-segundo-sol-veja-a-1-foto.ghtml|title=Deborah Secco ser\u00e1 a vil\u00e3 Karola em 'Segundo Sol': veja a 1\u00aa foto|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/deborah-secco-grava-cenas-de-segundo-sol-na-bahia.ghtml|title=Deborah Secco grava cenas de 'Segundo Sol' na Bahia|date=20 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref name=\"Karola & Laureta\">{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/entrevista/2018/04/formando-uma-dupla-de-vilas-com-adriana-esteves-em-segundo-sol-deborah-secco-declara-nao-posso-decepcionar-meu-idolo|title=Formando uma dupla de vil\u00e3s com Adriana Esteves em Segundo Sol, Deborah Secco declara: \"N\u00e3o posso decepcionar meu \u00eddolo\"|publisher=Observat\u00f3rio de Televis\u00e3o|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Adriana Esteves]] as Laureta Botini / Divin\u00e9ia dos Santos<ref name=\"Karola & Laureta\" /><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/adriana-esteves-muda-visual-para-segundo-sol.ghtml|title=Adriana Esteves muda visual para \u2018Segundo Sol\u2019|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/capitulo-da-novela/segundo-sol/2018/04/conheca-laureta-uma-das-malvadas-de-segundo-sol-proxima-novela-das-21h|title=Conhe\u00e7a Laureta, uma das malvadas de Segundo Sol, pr\u00f3xima novela das 21h|publisher=Observat\u00f3rio de Televis\u00e3o|date=25 April 2018|accessdate=11 May 2018|author=Jo\u00e3o Paulo Reis|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Vladimir Brichta]] as Remildo \"Remy\" Falc\u00e3o<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/vladimir-brichta-sera-remy-em-segundo-sol-veja-1-foto.ghtml|title=Vladimir Brichta ser\u00e1 Remy em 'Segundo Sol'; veja 1\u00aa foto!|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Jos\u00e9 de Abreu]] as Dorival \"Dod\u00f4\" Falc\u00e3o<ref name=\"Dod\u00f4 & Nan\u00e1\">{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/jose-de-abreu-e-arlete-salles-farao-casal-em-segundo-sol.ghtml|title=Jos\u00e9 de Abreu e Arlete Salles far\u00e3o casal em 'Segundo Sol'|date=21 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Arlete Salles]] as Nazira \"Nan\u00e1\" Falc\u00e3o<ref name=\"Dod\u00f4 & Nan\u00e1\" />\n* Fabr\u00edcio Boliveira as Roberval Santos<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/entrevista/2018/04/ele-e-filho-de-uma-traicao-da-mae-com-o-patrao-revela-fabricio-boliveira-sobre-roberval-personagem-de-segundo-sol|title=\"Ele \u00e9 filho de uma trai\u00e7\u00e3o da m\u00e3e com o patr\u00e3o\", revela Fabr\u00edcio Boliveira sobre Roberval, personagem de Segundo Sol|publisher=Observat\u00f3rio de Televis\u00e3o|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Caco Ciocler]] as Edgar Athayde<ref>{{cite web|url=https://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/caco-ciocler-sera-homem-culto-sem-talento-para-os-negocios-em-segundo-sol-22567060.html|title=Caco Ciocler ser\u00e1 homem culto e sem talento para os neg\u00f3cios em 'Segundo sol'|date=9 April 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Extra|author=Carla Bittencourt|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Maria Lu\u00edsa Mendon\u00e7a]] as Karen Athayde\n* Odilon Wagner as Severo Athayde\n* [[C\u00e1ssia Kis Magro]] as Claudine Athayde<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2018/02/cassia-kis-substitui-natalia-do-vale-em-trama-das-21h|title=C\u00e1ssia Kis substitui Nat\u00e1lia do Vale em trama das 21h|date=9 February 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Observat\u00f3rio da Televis\u00e3o|author=Guilherme Rodrigues|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Francisco Cuoco]] as Nestor Maranh\u00e3o<ref>{{cite web|url=http://www.sofamosos.com.br/noticia/francisco-cuoco-e-jos-de-abreu-sero-rivais-na-prxima-novela-das-21h-5a8c499a838e73fbac251880|title=Francisco Cuoco e Jos\u00e9 de Abreu ser\u00e3o rivais na pr\u00f3xima novela das 21h|publisher=S\u00f3 Famosos|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/entrevista/2018/05/francisco-cuoco-sobre-participar-novamente-de-uma-novela-de-joao-emanuel-carneiro-uma-honra|title=Francisco Cuoco sobre participar novamente de uma novela de Jo\u00e3o Emanuel Carneiro: \"Uma honra\"|publisher=Observat\u00f3rio de Televis\u00e3o|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Chay Suede]] as \u00cdcaro Batista<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2018/04/garoto-de-programa-em-segundo-sol-chay-suede-elogia-o-autor-da-trama-meu-favorito|title=Garoto de programa em Segundo Sol, Chay Suede elogia o autor da trama: \"Meu favorito\"|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Luisa Arraes]] as Manuela Batista<ref>{{cite web|url=http://www.purepeople.com.br/midia/personagem-de-luisa-arraes-na-novela-se_m2482554|title=Personagem de Luisa Arraes na novela 'Segundo Sol' vai se com drogas|publisher=Purepeople|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* Danilo Mesquita as Valentim Batista Falc\u00e3o<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/danilo-mesquita-volta-a-tv-no-papel-de-valentim-em-segundo-sol.ghtml|title=Danilo Mesquita \u00e9 o herdeiro de Beto e Luzia, em 'Segundo Sol'|publisher=Gshow.com|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Let\u00edcia Colin]] as Rosa C\u00e2mara<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/entrevista/2018/04/leticia-colin-fala-sobre-rosa-prostituta-que-interpretara-em-segundo-sol-tem-uma-autoconfianca-uma-coragem-que-acho-que-eu-nao-tenho|title=Let\u00edcia Colin fala sobre Rosa, prostituta que interpretar\u00e1 em Segundo Sol: \"Tem uma autoconfian\u00e7a, uma coragem que acho que eu n\u00e3o tenho\"|publisher=Observat\u00f3rio de Televis\u00e3o|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref> \n* [[Nanda Costa]] as Maura C\u00e2mara<ref>{{cite web|url=http://www.purepeople.com.br/midia/personagem-de-nanda-costa-na-novela-seg_m2493734|title=Personagem de Nanda Costa na novela 'Segundo Sol' ser\u00e1 v\u00edtima de ass\u00e9dio sexual|publisher=Purepeople|accessdate=11 May 2018|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Fabiula Nascimento]] as Maria Cl\u00e1udia \"Cacau\" Batista<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/fabiula-nascimento-e-giovanna-antonelli-serao-irmas-em-segundo-sol-proxima-novela-das-9.ghtml|title=Fab\u00edula Nascimento e Giovanna Antonelli ser\u00e3o irm\u00e3s em 'Segundo Sol', pr\u00f3xima novela das 9|date=7 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[:pt:Giovanna Lancelloti|Giovanna Lancelloti]] as Rochelle Athayde\n* [[:pt:Armando Babaioff|Armando Babaioff]] as Ionan Falc\u00e3o<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/armando-babaioff-sera-ionan-em-segundo-sol-proxima-novela-das-9.ghtml|title=Armando Babaioff ser\u00e1 Ionan em 'Segundo Sol', pr\u00f3xima novela das 9|date=14 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/Famosos/noticia/armando-babaioff-celebra-boa-fase-profissional-com-trabalhos-no-teatro-e-na-tv-sou-um-artista-sou-inquieto.ghtml|title=Armando Babaioff celebra boa fase profissional com trabalhos no teatro e na TV: 'Sou um artista, sou inquieto'|date=19 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Roberta Rodrigues]] as Doralice\n* Danilo Ferreira as Ac\u00e1cio Pereira\n* Luis Lobianco as Cl\u00f3vis Falc\u00e3o<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/luis-lobianco-estreia-na-proxima-novela-das-9-segundo-sol.ghtml|title=Luis Lobianco estreia na pr\u00f3xima novela das 9, 'Segundo Sol'|date=12 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref><ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/Famosos/noticia/luis-lobianco-encara-projeto-desafiador-no-teatro-e-celebra-primeira-novela-era-o-momento-de-viver-isso.ghtml|title=Luis Lobianco encara projeto desafiador no teatro e celebra primeira novela: 'Era o momento de viver isso'|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Thalita Carauta as Gorete\n* Andr\u00e9 Dias as Groa<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/andre-dias-sera-parceiro-de-giovanna-antonelli-em-segundo-sol-veja-antes-e-depois.ghtml|title=Andr\u00e9 Dias ser\u00e1 parceiro de Giovanna Antonelli em 'Segundo Sol'; veja antes e depois|date=19 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Claudia di Moura as Josefa \"Zefa\" Santos\n* Jo\u00e3o Acaiabe as Pai Didico<ref>{{cite web|url=https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol/noticia/segundo-sol-coletiva-reune-elenco-direcao-e-joao-emanuel-carneiro.ghtml|title='Segundo Sol': coletiva re\u00fane elenco nos Est\u00fadios Globo|date=26 April 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=Gshow|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Roberto Bonfim as Agenor C\u00e2mara \n* Kelzy Ecard as Eunice \"Nice\" C\u00e2mara\n* Gabriela Moreyra as Renata \"Renatinha\"<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/gabriela-moreyra-faz-sua-estreia-na-globo-em-segundo-sol.html|title=Gabriela Moreyra faz sua estreia na Globo em Segundo Sol|date=17 April 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=OplanetaTV|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* [[Antonio Pitanga]] as Pai de Santo<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/antonio-pitanga-vivera-pai-de-santo-em-segundo-sol.html|title=Ant\u00f4nio Pitanga viver\u00e1 pai de santo em Segundo Sol|date=26 February 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=OplanetaTV|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Osmar Silveira as Narciso Rangel\n* Pablo Morais as Tom\u00e9<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/autor-convida-pablo-morais-para-proxima-novela-das-9.html|title=Autor convida Pablo Morais para pr\u00f3xima novela das 9|date=6 March 2018|accessdate=11 May 2018|publisher=OplanetaTV|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Robertha Portella as Ariadna<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/robertha-portella-faz-sua-estreia-na-dramaturgia-da-globo.html|title=Robertha Portella faz sua estreia na dramaturgia da Globo|accessdate=11 May 2018|publisher=OplanetaTV|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Hugo Moura as Robinson \"Robinho\"<ref>{{cite web|url=https://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/marido-de-deborah-secco-hugo-moura-fara-garoto-de-programa-em-segundo-sol-22610037.html|title=Marido de Deborah Secco, Hugo Moura far\u00e1 garoto de programa em 'Segundo sol'|accessdate=11 May 2018|publisher=Extra|author=Carla Bittencourt|language=pt-BR}}</ref>\n* Fernando Sampaio<ref>{{cite web|url=http://noticiasdetv.com/2018/03/09/conheca-a-historia-e-o-elenco-completo-da-novela-segundo-sol/|title=Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria e o elenco completo da novela \"Segundo Sol\"|accessdate=11 May 2018|publisher=Not\u00edcias de TV|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Marcelo Augusto\n* Paulo Borges as Edilei\n* Carol Fazu as Selma\n* Drayson Menezes as Wander<ref>{{cite web|url=https://extra.globo.com/tv-e-lazer/telinha/drayson-menezes-irmao-de-sheron-menezzes-vai-fazer-segundo-sol-22646235.html|title=Drayson Menezes, irm\u00e3o de Sheron Menezzes, vai fazer 'Segundo sol'|accessdate=11 May 2018|publisher=Extra|author=Reda\u00e7\u00e3o|language=pt-BR}}</ref>\n* Narcival Rubens as Galdino Navarro\n* Zeca de Abreu as Janu\u00e1ria\n* Ciro Sales as Du Love\n* \u00cdcaro Zulu as Dorival \"Doni\" Falc\u00e3o Neto\n* Vinicius Nascimento\n* Ygor Rodrigues as Tup\u00e3\n* Ittalo Paix\u00e3o\n* Bia Barros\n* Larissa Marques\n{{div col end}}\n\n===Guest cast===\n* [[Chico Diaz]] as Miguel Batista\n* Thales Miranda as young \u00cdcaro\n* Rafaela Brazil as young Manuela\n\n==Production==\n[[Jo\u00e3o Emanuel Carneiro]] began developing the series in October 2016.<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2016/10/autor-de-avenida-brasil-joao-emanuel-carneiro-escreve-nova-novela-na-globo|title=Autor de Avenida Brasil, Jo\u00e3o Emanuel Carneiro escreve nova novela na Globo|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|website=O Globo|language=Portuguese}}</ref> Initially the show was tentatively under the title ''Da Volta Pra Casa'', but was later changed to ''Segundo Sol''.<ref>{{cite web|url=https://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/noticia/2017/12/segundo-sol-sera-o-titulo-da-novela-de-joao-emanuel-carneiro-dirigida-por-dennis-carvalho.html|title='Segundo sol' ser\u00e1 o t\u00edtulo da novela de Jo\u00e3o Emanuel Carneiro|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|website=O Globo|language=Portuguese}}</ref> In January 2017 the synopsis was presented to the network and was approved, giving endorsement for the creator to continue developing the story and enter into phase of pre-production for the 2018\u201319 season.<ref>{{cite web|url=https://kogut.oglobo.globo.com/noticias-da-tv/coluna/noticia/2017/01/joao-emanuel-carneiro-trabalha-na-sinopse-de-sua-nova-novela-que-estreara-em-outubro-de-2018.html|title=Jo\u00e3o Emanuel Carneiro trabalha na sinopse de sua nova novela|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|work=[[O Globo]]|language=Portuguese}}</ref>  The approval of a telenovela in [[Bahia]] was a strategic move, since it was a state where [[Rede Globo]] did not reach the top spot for years, second to [[RecordTV]]'s productions.<ref>{{cite web|url=http://noticiasdatv.uol.com.br/noticia/televisao/na-terra-da-nova-novela-das-nove-da-globo-ate-jornal-nacional-perde-para-record-20330|title=Na terra da nova novela das nove da Globo, at\u00e9 o Jornal Nacional perde para a Record|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|publisher=O Planeta TV|language=Portuguese}}</ref><ref>{{cite web|url=https://www.theguardian.com/world/2018/may/18/brazil-segundo-sol-telenovela-white-black-cast-race|title=Bahia is Brazil's blackest state \u2013 but you'd never guess it from latest TV soap|last=Cowie|first=Sam|work=[[The Guardian]]|publisher=Guardian Media Group|date=18 May 2018|accessdate=30 June 2018}}</ref>\n\n===Filming===\nIn October 2017, the set design team was sent to [[Bahia]] in search for small villages with preserved natural beauty to be the backdrop of the first phase.<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/de-volta-pra-casa-equipe-vai-a-bahia-escolher-locacoes.html|title=De Volta Pra Casa: Equipe vai \u00e0 Bahia escolher loca\u00e7\u00f5es|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|publisher=O Planeta TV|language=Portuguese}}</ref> Despite the synopsis of the first phase set in Boipeba in [[Cairu]], the production crew decided not use it due lack of infrastructure to carry the equipments, choosing to record the scenes in another city\u2014Cara\u00edva\u2014but the team faced difficulties; the Municipal Environmental Council of Cara\u00edva was against the recordings, fearing that exposing the place at national level could attract an exaggerated tourism and generate degradation of the natural ecosystem.<ref>{{cite web|url=https://www.sulbahianews.com.br/moradores-de-caraiva-rejeitam-gravacoes-de-novela-da-globo/|title=Moradores de Cara\u00edva rejeitam grava\u00e7\u00f5es de novela da Globo|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|publisher=Sul Bahia News|language=Portuguese}}</ref> In order to decide the impasse, the Council established a referendum, in which 88% of the village population voted against filming the show there.<ref>{{cite web|url=https://natelinha.uol.com.br/novelas/2017/11/24/moradores-de-comunidade-rejeitam-gravacoes-de-novela-da-globo-na-bahia-112362.php|title=Moradores de comunidade rejeitam grava\u00e7\u00f5es de novela da Globo na Bahia|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|publisher=Natelinha TV|language=Portuguese}}</ref>\n\nOn 7 December 2017, it was announced that the recordings would take place in [[Trancoso, Bahia|Trancoso]], a village in [[Porto Seguro]], which had already benefited from the tourism brought by the recording of the DVD, ''Ac\u00fastico em Trancoso'' by [[Ivete Sangalo]] in 2016.<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/de-volta-pra-casa-sera-gravada-em-trancoso-na-bahia.html|title=De Volta Pra Casa ser\u00e1 gravada em Trancoso, na Bahia|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|publisher=Oplaneta TV TV|language=Portuguese}}</ref> The two houses used by the protagonists were not scenographic; they were actually built on the beach specifically for recordings and donated to local residents after filming ended.<ref>{{cite web|url=https://observatoriodatelevisao.bol.uol.com.br/noticia-da-tv/2017/12/globo-constroi-casas-na-bahia-para-gravacao-de-nova-trama-das-21h|title=Globo constr\u00f3i casas na Bahia para grava\u00e7\u00e3o de nova trama das 21h|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|website=Noticias da TV TV|language=Portuguese}}</ref> In February 2018, Emilio Dantas, [[Deborah Secco]] and [[Adriana Esteves]] travelled to [[Salvador, Bahia|Salvador]] and recorded the first scenes of the telenovela during the 2018 Carnival. In March, besides the fore mentioned three, [[Giovanna Antonelli]], [[Vladimir Brichta]], [[Arlete Salles]], [[Jos\u00e9 de Abreu]], [[Fabiula Nascimento]], Armando Babaioff and Luis Lobianco also began filming the first phase in Salvador and Trancoso.<ref>{{cite web|url=https://oplanetatv.clickgratis.com.br/noticias/bastidores/elenco-de-segundo-sol-viaja-para-gravar-em-trocoso-bahia.html#ixzz5GFpDYjnW|title=Elenco de Segundo Sol viaja para gravar em Trancoso, Bahia|date=|first=Patr\u00edcia|last=Kogut|accessdate=26 May 2018|website=O Planeta TV|language=Portuguese}}</ref> The city was built in the scenic [[Est\u00fadios Globo]], compiling the houses of the characters, as well as replica of the district of San Antonio.<ref>{{cite web|url=http://www.aloalobahia.com/fotos/globo-reproduz-bairro-de-salvador-em-cidade-cenografica-de-segundo-sol|title=Globo reproduz bairro de Salvador em cidade cenogr\u00e1fica de \"Segundo Sol\"|date=|first=|last=|accessdate=26 May 2018|website=Al\u00f4 Bahia|language=Portuguese}}</ref>\n\n==Soundtrack==\n===Volume 1===\n{{Infobox album\n| name       = Segundo Sol \u2014 Trilha Sonora da Novela (Nacional), Vol. 1\n| type       = Soundtrack\n| artist     = Various artists\n| cover      = Segundo Sol, Vol. 1.png\n| alt        =\n| released   = 1 June 2018\n| recorded   =\n| venue      =\n| studio     =\n| length     = 47:54\n| label      = [[Som Livre]]\n| producer   =\n| prev_title =\n| prev_year  =\n| next_title =\n| next_year  =\n| misc         = {{Singles\n | name        = Segundo Sol \u2014 Trilha Sonora da Novela (Nacional), Vol. 1\n | type        = studio\n | single1     = Ax\u00e9 Pel\u00f4 by Emilio Dantas\n | single1date = 14 May 2018\n}}\n}}\n\n'''''Segundo Sol: Vol. 1''''' is the first installment of the series of soundtracks of the telenovela.<ref>{{cite web|url=https://itunes.apple.com/br/album/1390863114|title=Segundo Sol: Trilha Sonora Da Novela (Nacional), Vol. 1|accessdate=12 October 2018|website=iTunes|language=Portuguese}}</ref> \"Ax\u00e9 Pel\u00f4\" (released on 14 May 2018), composed by the shows star,  Emilio Dantas was specifically produced for the show.<ref>{{cite web|url=https://itunes.apple.com/ru/album/ax\u00e9-pel\u00f4-single/1384232817?l=en|title=Ax\u00e9 Pel\u00f4 - Single Emilio Dantas|work=[[Apple Music]]|date=14 May 2018|accessdate=12 October 2017}}</ref>\n{{tracklist\n| total_length = 47:54\n| extra_column = Artist(s)\n| title1  = O Segundo Sol\t \n| length1 = 2:29\n| extra1 = BaianaSystem and [[C\u00e1ssia Eller]]\n| title2  = Vem Meu Amor\n| length2  = 3:00\n| extra2 = [[Wesley Safad\u00e3o]]\n| title3  = Beleza Rara\n| length3  = 2:51\n| extra3 = Thiaguinho\n| title4  = Baianidade Nag\u00f4\n| length4  = 4:24\n| extra4 = [[Maria Gad\u00fa]]\n| title5  = O Mais Belo dos Belos\n| length5  = 4:27\n| extra5 = [[Alcione Nazareth|Alcione]]\n| title6  = Por Amor\n| length6  = 3:13\n| extra6 = [[Z\u00e9 Maria]]\n| title7  = Um Canto de Afox\u00e9 para o Bloco do Il\u00ea\n| length7  = 2:27\n| extra7 = [[Caetano Veloso]], Tom Veloso and Moreno Veloso\n| title8  = Afogamento\n| length8  = 4:05\n| extra8 = [[Roberta S\u00e1]] and [[Gilberto Gil]]\n| title9  = O Que Seria\n| length9  = 4:19\n| extra9 = [[Carlinhos Brown]] \n| title10 = Voc\u00ea Passa Eu Acho Gra\u00e7a\n| length10  = 3:31\n| extra10= Laila Garin and A Roda\n| title11 = Beija-Flor\n| length11  = 3:36\n| extra11= Johnny Hooker \n| title12 = Mal Acostumada\t \n| length12  = 2:46\n| extra12= [[Simone & Simaria]]\n| title13 = Beleza Pura\n| length13  = 2:12\n| extra13= Dream Team do Passinho\n| title14 = Ax\u00e9 Pel\u00f4\n| length14  = 3:38\n| extra14= Emilio Dantas \n}}\n\n===Volume 2===\n{{Infobox album\n| name       = Segundo Sol \u2014 Trilha Sonora da Novela, Vol. 2\n| type       = Soundtrack\n| artist     = Various artists\n| cover      = Segundo Sol vol 2.jpg\n| alt        =\n| released   = 20 July 2018\n| recorded   =\n| venue      =\n| studio     =\n| length     = \n| label      = [[Som Livre]]\n| producer   =\n| prev_title =\n| prev_year  =\n| next_title =\n| next_year  =\n}}\n\n'''''Segundo Sol: Vol. 2''''' is the second installment of the soundtrack of the telenovela, released on 20 July 2018.<ref>{{cite web|url=https://itunes.apple.com/br/album/segundo-sol-vol-2-music-from-the-original-tv-series/1412303469?ct=chart&ign-mpt=uo%3D2|title=Segundo Sol, Vol. 2 (Music From The Original Tv Series)|accessdate=12 October 2018|website=iTunes|language=Portuguese}}</ref>\n\n{{tracklist\n| total_length = \n| extra_column = Artist(s)\n| title1  = Swing All the Colors \n| length1 = 3:37\n| extra1 = I Koko\n| title2  = Preciso de Voc\u00ea\n| length2  = 3:10\n| extra2 = Sandy\n| title3  = T\u00e1 Amarrado\n| length3  = 3:52\n| extra3 = OQuadro\n| title4  = [[Say Something (Justin Timberlake song)|Say Something]]\n| length4  = 4:38\n| extra4 = [[Justin Timberlake]]\n| title5  = Matter of Time\n| length5  = 3:21\n| extra5 = [[Sharon Jones]] & [[The Dap-Kings]]\n| title6  = Dueto\t\n| length6  = 3:21\n| extra6 = [[Chico Buarque]]\n| title7  = Me Abra\u00e7a\t\n| length7  = 3:04\n| extra7 = [[Anavit\u00f3ria]]\n| title8  = Wild Hearts Can't Be Broken\n| length8  = 3:18\n| extra8 = [[P!nk]]\n| title9  = The Sky is a Neighborhood\n| length9  = 4:06\n| extra9 = [[Foo Fighters]] \n| title10 = [[Pray (Sam Smith song)|Pray]]\n| length10  = 3:58\n| extra10= [[Sam Smith (singer)|Sam Smith]]\n| title11 = Ginga\n| length11  = 3:01\n| extra11= Iza \n| title12 = No Roots\t \n| length12  = 3:55\n| extra12= Alice Merton\n| title13 = Peligro\n| length13  = 4:19\n| extra13= Gotan Project\t\n| title14 = Rapariga N\u00e3o\t\n| length14  = 2:36\n| extra14=  Jo\u00e3o Neto & Frederico\n| title15 = Rega\t\n| length15  = 2:44\n| extra15=  Jammil\n}}\n\n===Volume 3===\n{{Infobox album\n| name       = Segundo Sol \u2014 Trilha Sonora da Novela, Vol. 3\n| type       = Soundtrack\n| artist     = Various artists\n| cover      = Segundo Sol vol 3.jpg\n| alt        =\n| released   = 5 September 2018\n| recorded   =\n| venue      =\n| studio     =\n| length     = \n| label      = [[Som Livre]]\n| producer   =\n| prev_title =\n| prev_year  =\n| next_title =\n| next_year  =\n}}\n\n'''''Segundo Sol: Vol. 3''''' is the third installment of the soundtrack of the telenovela, released on 5 September 2018.<ref>{{cite web|url=https://livraria.folha.com.br/cds/trilha-sonora/segundo-sol-trilha-sonora-novela-vol-3-cd-1393662.html|title=Segundo Sol - Trilha Sonora da Novela - Vol. 3 (CD)|accessdate=12 October 2018|website=Livraria|language=Portuguese}}</ref>\n\n{{tracklist\n| total_length = \n| extra_column = Artist(s)\n| title1  = O Canto da Cidade \n| length1 = 3:23\n| extra1 = [[Daniela Mercury]]\n| title2  = Prefixo de Ver\u00e3o\n| length2  = 3:16\n| extra2 = [[Teresa Cristina]]\n| title3  = Milla\n| length3  = 5:00\n| extra3 = Netinho\n| title4  = Beautiful Lie\n| length4  = 3:41\n| extra4 = [[Republica]]\n| title5  = Take Me Out\n| length5  = 3:45\n| extra5 = Pierce Brothers\n| title6  = De Hombre A Hombre\t\n| length6  = 3:24\n| extra6 = Gotan Project\n| title7  = Fara\u00f3 (Divindade do Egito)/Natureza Eg\u00edpcia\t\n| length7  = 3:51\n| extra7 = [[Margareth Menezes]]\n| title8  = Aquele Frevo Ax\u00e9\n| length8  = 3:50\n| extra8 = [[Gal Costa]]\n| title9  = Honra Ao Rei\n| length9  = 8:23\n| extra9 = Letieres Leite \n| title10 = Cozido Da Patroa\n| length10  = 2:45\n| extra10= Solange Almeida\n| title11 = Chame Gente\n| length11  = 3:30\n| extra11= Armandinho and Trio El\u00e9trico, Dod\u00f4 E Osmar \n| title12 = Porto De Abra\u00e7ar\t \n| length12  = 1:41\n| extra12= Em\u00edlio Dantas\n}}\n\n==References==\n{{Reflist|30em}}\n\n==External links==\n* {{Official website|https://gshow.globo.com/novelas/segundo-sol}} {{in lang|pt}}\n* {{IMDb title|tt8328962}}\n\n{{Rede Globo telenovelas}}\n\n{{DEFAULTSORT:Segundo, Sol}}\n[[Category:Rede Globo telenovelas]]\n[[Category:Brazilian telenovelas]]\n[[Category:Telenovelas by Jo\u00e3o Emanuel Carneiro]]\n[[Category:2018 telenovelas]]\n[[Category:2018 Brazilian television series debuts]]\n[[Category:2018 Brazilian television series endings]]\n[[Category:Lesbian-related television programs]]\n[[Category:Brazilian LGBT-related television shows]]\n[[Category:Portuguese-language telenovelas]]\n", "name_user": "Bdijkstra", "label": "safe", "comment": "DisambiguateTeresa CristinatoTeresa Cristina (singer)usingpopups", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Segundo_Sol"}
