{"title_page": "Mateo Garc\u00eda", "text_new": "{{Infobox football biography\n| name = Mateo Garc\u00eda \n| image = \n| fullname = Mateo Ezequiel Garc\u00eda\n| birth_date = {{birth date and age|1996|9|10|df=y}}\n| birth_place = {{flagicon|ARG}} [[C\u00f3rdoba, Argentina]]\n| currentclub = [[Red Star Belgrade]]\n| clubnumber = 11\n| height = {{height|m=1.72}}\n| position = [[Winger (association football)|Winger]] / [[Second striker|Second Striker]]\n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = [[Instituto Atl\u00e9tico Central C\u00f3rdoba|Instituto]]\n| years1 = 2014\u20132016\n| clubs1 = [[Instituto Atl\u00e9tico Central C\u00f3rdoba|Instituto]]\n| caps1 = 37\n| goals1 = 3\n| years2 = 2016\u20132019\n| clubs2 = [[UD Las Palmas|Las Palmas]]\n| caps2 = 19\n| goals2 = 2\n| years3 = 2017\u20132018\n| clubs3 = \u2192 [[CA Osasuna|Osasuna]] (loan)\n| caps3 = 11\n| goals3 = 0\n| years4 = 2018\n| clubs4 = \u2192 [[AD Alcorc\u00f3n|Alcorc\u00f3n]] (loan)\n| caps4 = 21\n| goals4 = 2\n| years5 = 2018\u20132019\n| clubs5 = \u2192 [[Aris Thessaloniki F.C.|Aris]] (loan)\n| caps5 = 30\n| goals5 = 10\n| years6 =  2019\u2013\n| clubs6 =  [[Red Star Belgrade|Red Star Belgrade]]\n| caps6 = 13\n| goals6 = 3\n| nationalyears1 = \n| nationalteam1 = \n| nationalcaps1 = \n| nationalgoals1 = \n| club-update = 27 March 2020\n| ntupdate = \n}}\n{{Spanish name|Ezequiel|Garc\u00eda}}\n'''Mateo Ezequiel Garc\u00eda''' (born 10 September 1996) is an Argentine professional [[Association football|footballer]] who plays as a [[Midfielder#Winger|winger]] for Serbian club [[Red Star Belgrade|Red Star Belgrade]].\n\n==Club career==\n===Instituto===\nBorn in [[C\u00f3rdoba, Argentina|C\u00f3rdoba]], Garc\u00eda graduated from [[Instituto Atl\u00e9tico Central C\u00f3rdoba|Instituto]]'s youth setup. He made his first team debut on 6 June 2014, coming on as a late [[Substitute (association football)|substitute]] in a 0\u20131 away loss against [[Defensa y Justicia]] for the [[Primera B Nacional]] championship.<ref>{{cite web|url=http://www.cordobatimes.com/deportes/futbol/2014/06/06/instituto-visita-a-defensa-y-justicia-por-la-ultima-fecha-del-torneo-de-primera-b-nacional/|title=Instituto cerr\u00f3 el torneo con una derrota ante Defensa y Justicia|trans-title=Instituto finished the tournament with a defeat against Defensa y Justicia|publisher=C\u00f3rdoba Times|language=es|date=6 June 2014|accessdate=5 August 2016}}</ref>\n\nGarc\u00eda scored his first professional goal on 24 May 2015, netting his side's last in a 2\u20130 win at [[All Boys]].<ref>{{cite web|url=http://mundod.lavoz.com.ar/futbol/instituto-el-ingreso-de-mateo-garcia-fue-clave|title=Instituto: el ingreso de Mateo Garc\u00eda fue clave|trans-title=Instituto: the entrance of Mateo Garc\u00eda was key|publisher=Mundo D|language=es|date=24 May 2014|accessdate=5 August 2016}}</ref> He subsequently established himself as a regular starter, scoring two goals in [[2016 Primera B Nacional|2016]]. Instituto's coach at the time, [[H\u00e9ctor Rivoira]], praised Garc\u00eda, saying that \"we have a boy with special qualities. He's different than the rest. We just need to take it easy with him.\"<ref name=\"MKG\">{{cite web|url=https://mozzartsport.com/fudbal/vesti/ko-je-mateo-garsija/335304|author=Aleksandar Gligori\u0107|work=Mozzart Sport|title=''Ko je Mateo Garsija''|language=Serbian|date=18 August 2019|accessdate=21 August 2019}}</ref>\n\n===Las Palmas===\nOn 5 August 2016, Instituto announced the sale of Garc\u00eda to [[La Liga]] side [[UD Las Palmas]] for a fee of [[United States dollar|US$]] 440,000.<ref>{{cite web|url=http://www.diaadia.com.ar/deportes/instituto-hizo-oficial-el-pase-de-mateo-garcia-las-palmas-de-espana|title=Instituto hizo oficial el pase de Mateo Garc\u00eda a Las Palmas de Espa\u00f1a|trans-title=Instituto turned official the transfer of Mateo Garc\u00eda to Spain's Las Palmas|publisher=D\u00eda a D\u00eda|language=es|date=5 August 2016|accessdate=5 August 2016}}</ref> The four-year deal was made official by the [[Canary Islands|Canarians]] the following day.<ref>{{cite web|url=http://www.udlaspalmas.es/noticias/noticia/el-extremo-argentino-mateo-garcia-ficha-por-cuatro-temporadas|title=El extremo argentino Mateo Garc\u00eda ficha por cuatro temporadas|trans-title=Argentine winger Mateo Garc\u00eda signs for four seasons|publisher=UD Las Palmas|language=es|date=6 August 2016|accessdate=6 August 2016}}</ref> He made his top tier debut for the club on 10 September, starting in a 1\u20132 away loss against [[Sevilla FC]].<ref>{{cite web|url=http://www.marca.com/eventos/marcador/futbol/2016_17/la-liga/jornada_3/sev_pal/|title=Nervi\u00f3n se abona a la locura|trans-title=Nervi\u00f3n pays for craziness|publisher=[[Marca (newspaper)|Marca]]|language=es|date=10 September 2016|accessdate=21 November 2016}}</ref>\n\nGarc\u00eda scored his first goal for the ''Amarillos'' on 20 December 2016, netting the first in a 2\u20131 home win against [[SD Huesca]] for [[2016\u201317 Copa del Rey|the season]]'s [[Copa del Rey]].<ref>{{cite web|url=http://www.marca.com/eventos/marcador/futbol/2016_17/copa/dieciseisavos/vuelta/pal_hue/|title=Las Palmas tambi\u00e9n se ilusiona con la Copa|trans-title=Las Palmas also dream with the Cup|publisher=Marca|language=es|date=20 December 2016|accessdate=21 January 2017}}</ref> On 10 January 2017, he made an [[Assist (football)|assist]] and scored a goal in a 2-3 away win against [[Atl\u00e9tico Madrid]] in the [[2016\u201317 Copa del Rey#Round of 16|Copa del Rey Round of 16]].<ref name=\"MKG\"/> His first goal in the league came on 20 January 2017, netting the first in a 1\u20131 home draw against [[Deportivo de La Coru\u00f1a]].<ref>{{cite web|url=http://www.marca.com/eventos/marcador/futbol/2016_17/la-liga/jornada_19/pal_dep/|title=Andone se cuela en la fiesta de Las Palmas|trans-title=Andone creeps in Las Palmas' party|publisher=Marca|language=es|date=20 January 2017|accessdate=21 January 2017}}</ref>\n\nOn 13 July 2017, Garc\u00eda was loaned to [[CA Osasuna]] in [[Segunda Divisi\u00f3n]], for one year.<ref>{{cite web|url=http://www.udlaspalmas.es/noticias/noticia/mateo-garcia-cedido-al-osasuna|title=Mateo Garc\u00eda, cedido al Osasuna|trans-title=Mateo Garc\u00eda, loaned to Osasuna|publisher=UD Las Palmas|language=es|date=13 July 2017|accessdate=13 July 2017}}</ref> The following 11 January, he moved to fellow league team [[AD Alcorc\u00f3n]], also in a temporary deal.<ref>{{cite web|url=http://www.marca.com/futbol/las-palmas/2018/01/11/5a579854e2704e62468b46ce.html|title=Mateo Garc\u00eda deja Osasuna y se marcha al Alcorc\u00f3n|trans-title=Mateo Garc\u00eda leaves Osasuna and goes to Alcorc\u00f3n|publisher=Marca|language=es|date=11 January 2018}}</ref>\n\n===Loan to Aris===\nOn 5 July 2018, Garc\u00eda joined [[Superleague Greece]] side [[Aris Thessaloniki F.C.|Aris]] on a one-year loan deal.<ref>{{cite web|url=https://www.udlaspalmas.es/noticias/noticia/mateo-garcia-cedido-al-aris-salonica|title=Mateo Garc\u00eda, cedido al Aris Sal\u00f3nica|trans-title=Mateo Garc\u00eda, loaned to Aris Thessaloniki|publisher=UD Las Palmas|language=es|date=5 July 2018|access-date=5 July 2018}}</ref> He made his debut on 27 August 2018 and combined it with a goal and an assist, helping to a 3-0 away win against [[PAS Lamia 1964|Lamia]]. <ref>{{cite web |url=http://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-na-goystareis-3-0-th-lamia-sto-dak.5294579.html |title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b3\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03ac\u03c1\u03b5\u03b9\u03c2, 3-0 \u03c4\u03b7 \u039b\u03b1\u03bc\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf \u0394\u0391\u039a |publisher=www.sport24.gr |date=27 August 2018}}</ref> On 17 September 2018, he sealed a 2-0 home win against [[Levadiakos F.C.|Levadiakos]]. <ref>{{cite web |url=http://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-sthn-koryfh-2-0-ton-levadeiako.5311272.html |title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03bf\u03c1\u03c5\u03c6\u03ae, 2-0 \u03c4\u03bf\u03bd \u039b\u03b5\u03b2\u03b1\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc |publisher=www.sport24.gr |date=17 September 2018}}</ref> On 26 September 2018, in the dying minutes of the first half Mateo scored with an excellent finesse shot, equalizing the score in a 1-1 away win against [[PAOK FC|PAOK]] for the group stages of the [[2018\u201319 Greek Football Cup|Greek Cup]]. <ref>{{cite web |url=http://www.sport24.gr/football/ellada/GreekCup/paok-arhs-1-1-dikaih-isopalia-se-hremo-ntermpi.5320008.html |title=\u03a0\u0391\u039f\u039a - \u0386\u03c1\u03b7\u03c2 1-1: \u0394\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03b7 \u03b9\u03c3\u03bf\u03c0\u03b1\u03bb\u03af\u03b1 \u03c3\u03b5 \"\u03ae\u03c1\u03b5\u03bc\u03bf\" \u03bd\u03c4\u03ad\u03c1\u03bc\u03c0\u03b9 |publisher=www.sport24.gr |date=26 September 2018}}</ref> On 30 September 2018, he was the MVP of a 2-0 home win against [[Asteras Tripoli F.C.|Asteras Tripoli]], having won a penalty and scored the second goal. <ref>{{cite web |url=http://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-asteras-tripolhs-2-0-o-erera-me-duo-allages-katharise-to-mats.5323518.html |title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 - \u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03a4\u03c1\u03af\u03c0\u03bf\u03bb\u03b7\u03c2 2-0: \u039f \u0395\u03c1\u03ad\u03c1\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ad\u03c2 \"\u03ba\u03b1\u03b8\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03b5\" \u03c4\u03bf \u03bc\u03b1\u03c4\u03c2! |publisher=www.sport24.gr |date=30 September 2018}}</ref> On 21 October 2018, he scored an early opener in a derby match against [[PAOK F.C.|PAOK]]. This goal however wasn't enough to help his team take the three points, as [[PAOK F.C.|PAOK]] managed to overturn the score.<ref>{{cite news|title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 - \u03a0\u0391\u039f\u039a 1-2: \u0394\u03b9\u03c0\u03bb\u03cc \u03c4\u03af\u03c4\u03bb\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5 \u03b5\u03ba\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03ae \u03a0\u03c1\u03af\u03b3\u03b9\u03bf\u03b2\u03b9\u03c4\u03c2! |url=https://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-paok-1-2-diplo-titloy-me-ektelesth-prigiovits.5342479.html |publisher=www.sport24.gr|date=21 October 2018}}</ref> On 12 November 2018, Mateo opened the score before the first minute was completed in an eventual 2-1 away win against [[Apollon Smyrni F.C.|Apollon Smyrnis]]. <ref>{{cite news|title=\u0391\u03c0\u03cc\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd - \u0386\u03c1\u03b7\u03c2 1-2: \u0395\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03bd\u03af\u03ba\u03b5\u03c2 \u03bc\u03b5 \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03c3\u03af\u03b1 - \u0393\u03ba\u03ac\u03bc\u03b1 |url=https://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/apollwn-arhs-1-2-epistrofh-stis-nikes-me-gkarsia-gkama.5362014.html |publisher=www.sport24.gr|date=12 November 2018}}</ref>\n\nOn 31 January 2019, after some very poor performances, he scored the only goal in a 1-0 away win against [[Xanthi F.C.|Xanthi]] <ref>{{cite news|title=\u039e\u03ac\u03bd\u03b8\u03b7 - \u0386\u03c1\u03b7\u03c2 0-1: \u03a3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03af\u03bf \u03b4\u03b9\u03c0\u03bb\u03cc \u03c3\u03c4\u03b1 \"\u03a0\u03b7\u03b3\u03ac\u03b4\u03b9\u03b1\" \u03bc\u03b5 \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03c3\u03af\u03b1 |url=https://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/ksanthh-arhs-0-1-spoydaio-diplo-sta-phgadia-me-gkarsia.5427811.html |publisher=www.sport24.gr|date=31 January 2019}}</ref> and three days later he defined another game in favour of his team, scoring in a 1-0 home win against [[PAS Giannina F.C.|PAS Giannina]], in the battle for a [[Europa League]] spot. <ref>{{cite news|title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 - \u03a0\u0391\u03a3 \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b9\u03bd\u03b1 1-0: \u039d\u03af\u03ba\u03b7 \u03c0\u03b5\u03bd\u03c4\u03ac\u03b4\u03b1\u03c2 \u03be\u03b1\u03bd\u03ac \u03bc\u03b5 \"\u03c5\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae\" \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03c3\u03af\u03b1\n |url=https://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-pas-giannina-1-0-nikh-pentadas-ksana-me-ypografh-gkarsia.5430023.html |publisher=www.sport24.gr|date=3 February 2019}}</ref> Mateo continued his excellent goaling streak, by scoring in an away match against [[Asteras Tripoli F.C.|Asteras Tripolis]] sealing an emphatic 3-0 win. <ref>{{Cite web | url=http://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/asteras-arhs-0-3-kitrinh-kataigida-sthn-tripolh.5437568.html | title=\u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 - \u0386\u03c1\u03b7\u03c2 0-3: \u039a\u03af\u03c4\u03c1\u03b9\u03bd\u03b7 \"\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b9\u03b3\u03af\u03b4\u03b1\" \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a4\u03c1\u03b9\u03c0\u03cc\u03bb\u03b7 | publisher=www.sport24.gr | date=11 February 2019}}</ref>\n\nOn 5 May 2019, in the last matchday of the [[2018\u201319 Superleague Greece|season]], he scored a brace in a 7-2 home win against [[Xanthi F.C.|Xanthi]]. <ref>{{cite web |url=http://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-ksanthh-7-2-mpalara-apo-toys-kitrinomayroys-diesyran-toys-akrites.5504657.html |title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 - \u039e\u03ac\u03bd\u03b8\u03b7 7-2: \u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \"\u03ba\u03b9\u03c4\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03bc\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2\", \u03b4\u03b9\u03ad\u03c3\u03c5\u03c1\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u0391\u03ba\u03c1\u03af\u03c4\u03b5\u03c2 |publisher=www.sport24.gr |date=5 May 2019}}</ref> Mateo finished the season with 11 goals and 1 assist in 32 games.\n\n===Red Star Belgrade===\nOn 18 August 2019, Garc\u00eda signed a four-year contract with [[Red Star Belgrade]], with his transfer from Las Palmas costing [[euro|\u20ac]]1.8 million.<ref name=\"GG\">{{cite web |url=http://www.gazzetta.gr/football/europe/article/1386124/anakoinose-mateo-gkarsia-o-erythros-asteras |title=\u0391\u03bd\u03b1\u03ba\u03bf\u03af\u03bd\u03c9\u03c3\u03b5 \u039c\u03b1\u03c4\u03ad\u03bf \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03c3\u03af\u03b1 \u03bf \u0395\u03c1\u03c5\u03b8\u03c1\u03cc\u03c2 \u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2! |publisher=www.gazzetta.gr |date=18 August 2019}}</ref> His transfer was the second most expensive acquisition in [[History of Red Star Belgrade|Red Star's history]] at the time, only behind that of [[Richmond Boakye]].<ref name=\"PG\">{{cite newspaper|url=http://www.politika.rs/scc/clanak/436050/Sport/Garsija-Zvezda-veliki-korak-za-moju-karijeru|newspaper=[[Politika]]|title=''\u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0458\u0430: \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0430\u043a \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0458\u0443 \u043a\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435\u0440\u0443''|language=Serbian|date=19 August 2019|accessdate=21 August 2019}}</ref> On 21 August 2019, he scored a goal on his debut for Red Star in their 2-2 tie with [[BSC Young Boys]] in the [[2019\u201320 UEFA Champions League qualifying phase and play-off round#Play-off round|2019\u201320 UEFA Champions League play-off]].<ref name=\"MOG\">{{cite web|url=https://mozzartsport.com/fudbal/vesti/ocene-zvezda-od-degeneka-boljeg-tesko-da-ce-naci-zivotinjski-refleksi-borjana-i-carobnjastvo-marina/335556|author=Darjan Nedeljkovi\u0107|work=Mozzart Sport|title=''OCENE \u2013 ZVEZDA: Od Degeneka boljeg te\u0161ko da \u0107e na\u0107i! \u017divotinjski refleksi Borjana i \u010darobnja\u0161tvo Marina''|language=Serbian|date=21 August 2019}}</ref>\n\n==Career statistics==\n===Club===\n{{updated|15 February 2020}}\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|-\n! rowspan=2 | Club\n! rowspan=2 | Season\n! colspan=3 | League\n! colspan=2 | Cup\n! colspan=2 | Continental\n! colspan=2 | Other\n! colspan=2 | Total\n|-\n! Division\n! Apps\n! Goals\n! Apps\n! Goals\n! Apps\n! Goals\n! Apps\n! Goals\n! Apps\n! Goals\n|-\n|rowspan=3|[[Instituto Atl\u00e9tico Central C\u00f3rdoba|Instituto]]\n|[[2015 Primera B Nacional|2015]]\n|rowspan=2|[[Primera B Nacional]]\n|18||1||0||0||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||18||1\n|-\n|[[2015 Primera B Nacional|2016]]\n|19||2||0||0||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||19||2\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!37!!3!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!37!!3\n|-\n|rowspan=1|[[UD Las Palmas|Las Palmas]]\n|[[2016\u201317 La Liga|2016\u201317]]\n|[[La Liga]]\n|19||2||4||2||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||23||4\n|-\n|rowspan=1|[[CA Osasuna|Osasuna]] (loan)\n|[[2017\u201318 Segunda Divisi\u00f3n|2017\u201318]]\n|[[Segunda Divisi\u00f3n]]\n|11||0||1||0||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||12||0\n|-\n|rowspan=1|[[AD Alcorc\u00f3n|Alcorc\u00f3n]] (loan)\n|[[2017\u201318 Segunda Divisi\u00f3n|2017\u201318]]\n|[[Segunda Divisi\u00f3n]]\n|21||2||0||0||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||21||2\n|-\n|rowspan=1|[[Aris Thessaloniki F.C.|Aris]] (loan)\n|[[2018-19 Superleague Greece|2018\u201319]]\n|[[Superleague Greece|Superleague]]\n|30||10||2||1||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||32||11\n|-\n|rowspan=1|[[Red Star Belgrade|Red Star]]\n|[[2019\u201320 Red Star Belgrade season|2019\u201320]]\n|rowspan=\"1\"|[[Serbian SuperLiga]]\n|9||3||1||0||8||1||colspan=\"2\"|\u2014||18||4\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!127!!20!!8!!3!!8!!1!!0!!0!!143!!24\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*{{BDFutbol|20227}}\n*{{ESPN FC|205539}}\n*{{Soccerway|mateo-garcia/345931}}\n\n{{Crvena Zvezda squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Garcia, Mateo}}\n[[Category:1996 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from C\u00f3rdoba, Argentina]]\n[[Category:Argentine footballers]]\n[[Category:Association football wingers]]\n[[Category:Primera B Nacional players]]\n[[Category:Instituto footballers]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:UD Las Palmas players]]\n[[Category:CA Osasuna players]]\n[[Category:AD Alcorc\u00f3n footballers]]\n[[Category:Superleague Greece players]]\n[[Category:Aris Thessaloniki F.C. players]]\n[[Category:Argentine expatriate footballers]]\n[[Category:Argentine expatriate sportspeople in Spain]]\n[[Category:Argentine expatriate sportspeople in Greece]]\n[[Category:Expatriate footballers in Spain]]\n[[Category:Expatriate footballers in Greece]]\n", "text_old": "{{Infobox football biography\n| name = Mateo Garc\u00eda \n| image = \n| fullname = Mateo Ezequiel Garc\u00eda\n| birth_date = {{birth date and age|1996|9|10|df=y}}\n| birth_place = {{flagicon|ARG}} [[C\u00f3rdoba, Argentina]]\n| currentclub = [[Red Star Belgrade]]\n| clubnumber = 11\n| height = {{height|m=1.72}}\n| position = [[Winger]] / [[Second striker|Second Striker]]\n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = [[Instituto Atl\u00e9tico Central C\u00f3rdoba|Instituto]]\n| years1 = 2014\u20132016\n| clubs1 = [[Instituto Atl\u00e9tico Central C\u00f3rdoba|Instituto]]\n| caps1 = 37\n| goals1 = 3\n| years2 = 2016\u20132019\n| clubs2 = [[UD Las Palmas|Las Palmas]]\n| caps2 = 19\n| goals2 = 2\n| years3 = 2017\u20132018\n| clubs3 = \u2192 [[CA Osasuna|Osasuna]] (loan)\n| caps3 = 11\n| goals3 = 0\n| years4 = 2018\n| clubs4 = \u2192 [[AD Alcorc\u00f3n|Alcorc\u00f3n]] (loan)\n| caps4 = 21\n| goals4 = 2\n| years5 = 2018\u20132019\n| clubs5 = \u2192 [[Aris Thessaloniki F.C.|Aris]] (loan)\n| caps5 = 30\n| goals5 = 10\n| years6 =  2019\u2013\n| clubs6 =  [[Red Star Belgrade|Red Star Belgrade]]\n| caps6 = 13\n| goals6 = 3\n| nationalyears1 = \n| nationalteam1 = \n| nationalcaps1 = \n| nationalgoals1 = \n| club-update = 27 March 2020\n| ntupdate = \n}}\n{{Spanish name|Ezequiel|Garc\u00eda}}\n'''Mateo Ezequiel Garc\u00eda''' (born 10 September 1996) is an Argentine professional [[Association football|footballer]] who plays as a [[Midfielder#Winger|winger]] for Serbian club [[Red Star Belgrade|Red Star Belgrade]].\n\n==Club career==\n===Instituto===\nBorn in [[C\u00f3rdoba, Argentina|C\u00f3rdoba]], Garc\u00eda graduated from [[Instituto Atl\u00e9tico Central C\u00f3rdoba|Instituto]]'s youth setup. He made his first team debut on 6 June 2014, coming on as a late [[Substitute (association football)|substitute]] in a 0\u20131 away loss against [[Defensa y Justicia]] for the [[Primera B Nacional]] championship.<ref>{{cite web|url=http://www.cordobatimes.com/deportes/futbol/2014/06/06/instituto-visita-a-defensa-y-justicia-por-la-ultima-fecha-del-torneo-de-primera-b-nacional/|title=Instituto cerr\u00f3 el torneo con una derrota ante Defensa y Justicia|trans-title=Instituto finished the tournament with a defeat against Defensa y Justicia|publisher=C\u00f3rdoba Times|language=es|date=6 June 2014|accessdate=5 August 2016}}</ref>\n\nGarc\u00eda scored his first professional goal on 24 May 2015, netting his side's last in a 2\u20130 win at [[All Boys]].<ref>{{cite web|url=http://mundod.lavoz.com.ar/futbol/instituto-el-ingreso-de-mateo-garcia-fue-clave|title=Instituto: el ingreso de Mateo Garc\u00eda fue clave|trans-title=Instituto: the entrance of Mateo Garc\u00eda was key|publisher=Mundo D|language=es|date=24 May 2014|accessdate=5 August 2016}}</ref> He subsequently established himself as a regular starter, scoring two goals in [[2016 Primera B Nacional|2016]]. Instituto's coach at the time, [[H\u00e9ctor Rivoira]], praised Garc\u00eda, saying that \"we have a boy with special qualities. He's different than the rest. We just need to take it easy with him.\"<ref name=\"MKG\">{{cite web|url=https://mozzartsport.com/fudbal/vesti/ko-je-mateo-garsija/335304|author=Aleksandar Gligori\u0107|work=Mozzart Sport|title=''Ko je Mateo Garsija''|language=Serbian|date=18 August 2019|accessdate=21 August 2019}}</ref>\n\n===Las Palmas===\nOn 5 August 2016, Instituto announced the sale of Garc\u00eda to [[La Liga]] side [[UD Las Palmas]] for a fee of [[United States dollar|US$]] 440,000.<ref>{{cite web|url=http://www.diaadia.com.ar/deportes/instituto-hizo-oficial-el-pase-de-mateo-garcia-las-palmas-de-espana|title=Instituto hizo oficial el pase de Mateo Garc\u00eda a Las Palmas de Espa\u00f1a|trans-title=Instituto turned official the transfer of Mateo Garc\u00eda to Spain's Las Palmas|publisher=D\u00eda a D\u00eda|language=es|date=5 August 2016|accessdate=5 August 2016}}</ref> The four-year deal was made official by the [[Canary Islands|Canarians]] the following day.<ref>{{cite web|url=http://www.udlaspalmas.es/noticias/noticia/el-extremo-argentino-mateo-garcia-ficha-por-cuatro-temporadas|title=El extremo argentino Mateo Garc\u00eda ficha por cuatro temporadas|trans-title=Argentine winger Mateo Garc\u00eda signs for four seasons|publisher=UD Las Palmas|language=es|date=6 August 2016|accessdate=6 August 2016}}</ref> He made his top tier debut for the club on 10 September, starting in a 1\u20132 away loss against [[Sevilla FC]].<ref>{{cite web|url=http://www.marca.com/eventos/marcador/futbol/2016_17/la-liga/jornada_3/sev_pal/|title=Nervi\u00f3n se abona a la locura|trans-title=Nervi\u00f3n pays for craziness|publisher=[[Marca (newspaper)|Marca]]|language=es|date=10 September 2016|accessdate=21 November 2016}}</ref>\n\nGarc\u00eda scored his first goal for the ''Amarillos'' on 20 December 2016, netting the first in a 2\u20131 home win against [[SD Huesca]] for [[2016\u201317 Copa del Rey|the season]]'s [[Copa del Rey]].<ref>{{cite web|url=http://www.marca.com/eventos/marcador/futbol/2016_17/copa/dieciseisavos/vuelta/pal_hue/|title=Las Palmas tambi\u00e9n se ilusiona con la Copa|trans-title=Las Palmas also dream with the Cup|publisher=Marca|language=es|date=20 December 2016|accessdate=21 January 2017}}</ref> On 10 January 2017, he made an [[Assist (football)|assist]] and scored a goal in a 2-3 away win against [[Atl\u00e9tico Madrid]] in the [[2016\u201317 Copa del Rey#Round of 16|Copa del Rey Round of 16]].<ref name=\"MKG\"/> His first goal in the league came on 20 January 2017, netting the first in a 1\u20131 home draw against [[Deportivo de La Coru\u00f1a]].<ref>{{cite web|url=http://www.marca.com/eventos/marcador/futbol/2016_17/la-liga/jornada_19/pal_dep/|title=Andone se cuela en la fiesta de Las Palmas|trans-title=Andone creeps in Las Palmas' party|publisher=Marca|language=es|date=20 January 2017|accessdate=21 January 2017}}</ref>\n\nOn 13 July 2017, Garc\u00eda was loaned to [[CA Osasuna]] in [[Segunda Divisi\u00f3n]], for one year.<ref>{{cite web|url=http://www.udlaspalmas.es/noticias/noticia/mateo-garcia-cedido-al-osasuna|title=Mateo Garc\u00eda, cedido al Osasuna|trans-title=Mateo Garc\u00eda, loaned to Osasuna|publisher=UD Las Palmas|language=es|date=13 July 2017|accessdate=13 July 2017}}</ref> The following 11 January, he moved to fellow league team [[AD Alcorc\u00f3n]], also in a temporary deal.<ref>{{cite web|url=http://www.marca.com/futbol/las-palmas/2018/01/11/5a579854e2704e62468b46ce.html|title=Mateo Garc\u00eda deja Osasuna y se marcha al Alcorc\u00f3n|trans-title=Mateo Garc\u00eda leaves Osasuna and goes to Alcorc\u00f3n|publisher=Marca|language=es|date=11 January 2018}}</ref>\n\n===Loan to Aris===\nOn 5 July 2018, Garc\u00eda joined [[Superleague Greece]] side [[Aris Thessaloniki F.C.|Aris]] on a one-year loan deal.<ref>{{cite web|url=https://www.udlaspalmas.es/noticias/noticia/mateo-garcia-cedido-al-aris-salonica|title=Mateo Garc\u00eda, cedido al Aris Sal\u00f3nica|trans-title=Mateo Garc\u00eda, loaned to Aris Thessaloniki|publisher=UD Las Palmas|language=es|date=5 July 2018|access-date=5 July 2018}}</ref> He made his debut on 27 August 2018 and combined it with a goal and an assist, helping to a 3-0 away win against [[PAS Lamia 1964|Lamia]]. <ref>{{cite web |url=http://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-na-goystareis-3-0-th-lamia-sto-dak.5294579.html |title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b3\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03ac\u03c1\u03b5\u03b9\u03c2, 3-0 \u03c4\u03b7 \u039b\u03b1\u03bc\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf \u0394\u0391\u039a |publisher=www.sport24.gr |date=27 August 2018}}</ref> On 17 September 2018, he sealed a 2-0 home win against [[Levadiakos F.C.|Levadiakos]]. <ref>{{cite web |url=http://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-sthn-koryfh-2-0-ton-levadeiako.5311272.html |title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03bf\u03c1\u03c5\u03c6\u03ae, 2-0 \u03c4\u03bf\u03bd \u039b\u03b5\u03b2\u03b1\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc |publisher=www.sport24.gr |date=17 September 2018}}</ref> On 26 September 2018, in the dying minutes of the first half Mateo scored with an excellent finesse shot, equalizing the score in a 1-1 away win against [[PAOK FC|PAOK]] for the group stages of the [[2018\u201319 Greek Football Cup|Greek Cup]]. <ref>{{cite web |url=http://www.sport24.gr/football/ellada/GreekCup/paok-arhs-1-1-dikaih-isopalia-se-hremo-ntermpi.5320008.html |title=\u03a0\u0391\u039f\u039a - \u0386\u03c1\u03b7\u03c2 1-1: \u0394\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03b7 \u03b9\u03c3\u03bf\u03c0\u03b1\u03bb\u03af\u03b1 \u03c3\u03b5 \"\u03ae\u03c1\u03b5\u03bc\u03bf\" \u03bd\u03c4\u03ad\u03c1\u03bc\u03c0\u03b9 |publisher=www.sport24.gr |date=26 September 2018}}</ref> On 30 September 2018, he was the MVP of a 2-0 home win against [[Asteras Tripoli F.C.|Asteras Tripoli]], having won a penalty and scored the second goal. <ref>{{cite web |url=http://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-asteras-tripolhs-2-0-o-erera-me-duo-allages-katharise-to-mats.5323518.html |title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 - \u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03a4\u03c1\u03af\u03c0\u03bf\u03bb\u03b7\u03c2 2-0: \u039f \u0395\u03c1\u03ad\u03c1\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ad\u03c2 \"\u03ba\u03b1\u03b8\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03b5\" \u03c4\u03bf \u03bc\u03b1\u03c4\u03c2! |publisher=www.sport24.gr |date=30 September 2018}}</ref> On 21 October 2018, he scored an early opener in a derby match against [[PAOK F.C.|PAOK]]. This goal however wasn't enough to help his team take the three points, as [[PAOK F.C.|PAOK]] managed to overturn the score.<ref>{{cite news|title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 - \u03a0\u0391\u039f\u039a 1-2: \u0394\u03b9\u03c0\u03bb\u03cc \u03c4\u03af\u03c4\u03bb\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5 \u03b5\u03ba\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03ae \u03a0\u03c1\u03af\u03b3\u03b9\u03bf\u03b2\u03b9\u03c4\u03c2! |url=https://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-paok-1-2-diplo-titloy-me-ektelesth-prigiovits.5342479.html |publisher=www.sport24.gr|date=21 October 2018}}</ref> On 12 November 2018, Mateo opened the score before the first minute was completed in an eventual 2-1 away win against [[Apollon Smyrni F.C.|Apollon Smyrnis]]. <ref>{{cite news|title=\u0391\u03c0\u03cc\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd - \u0386\u03c1\u03b7\u03c2 1-2: \u0395\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03bd\u03af\u03ba\u03b5\u03c2 \u03bc\u03b5 \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03c3\u03af\u03b1 - \u0393\u03ba\u03ac\u03bc\u03b1 |url=https://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/apollwn-arhs-1-2-epistrofh-stis-nikes-me-gkarsia-gkama.5362014.html |publisher=www.sport24.gr|date=12 November 2018}}</ref>\n\nOn 31 January 2019, after some very poor performances, he scored the only goal in a 1-0 away win against [[Xanthi F.C.|Xanthi]] <ref>{{cite news|title=\u039e\u03ac\u03bd\u03b8\u03b7 - \u0386\u03c1\u03b7\u03c2 0-1: \u03a3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03af\u03bf \u03b4\u03b9\u03c0\u03bb\u03cc \u03c3\u03c4\u03b1 \"\u03a0\u03b7\u03b3\u03ac\u03b4\u03b9\u03b1\" \u03bc\u03b5 \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03c3\u03af\u03b1 |url=https://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/ksanthh-arhs-0-1-spoydaio-diplo-sta-phgadia-me-gkarsia.5427811.html |publisher=www.sport24.gr|date=31 January 2019}}</ref> and three days later he defined another game in favour of his team, scoring in a 1-0 home win against [[PAS Giannina F.C.|PAS Giannina]], in the battle for a [[Europa League]] spot. <ref>{{cite news|title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 - \u03a0\u0391\u03a3 \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b9\u03bd\u03b1 1-0: \u039d\u03af\u03ba\u03b7 \u03c0\u03b5\u03bd\u03c4\u03ac\u03b4\u03b1\u03c2 \u03be\u03b1\u03bd\u03ac \u03bc\u03b5 \"\u03c5\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae\" \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03c3\u03af\u03b1\n |url=https://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-pas-giannina-1-0-nikh-pentadas-ksana-me-ypografh-gkarsia.5430023.html |publisher=www.sport24.gr|date=3 February 2019}}</ref> Mateo continued his excellent goaling streak, by scoring in an away match against [[Asteras Tripoli F.C.|Asteras Tripolis]] sealing an emphatic 3-0 win. <ref>{{Cite web | url=http://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/asteras-arhs-0-3-kitrinh-kataigida-sthn-tripolh.5437568.html | title=\u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 - \u0386\u03c1\u03b7\u03c2 0-3: \u039a\u03af\u03c4\u03c1\u03b9\u03bd\u03b7 \"\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b9\u03b3\u03af\u03b4\u03b1\" \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a4\u03c1\u03b9\u03c0\u03cc\u03bb\u03b7 | publisher=www.sport24.gr | date=11 February 2019}}</ref>\n\nOn 5 May 2019, in the last matchday of the [[2018\u201319 Superleague Greece|season]], he scored a brace in a 7-2 home win against [[Xanthi F.C.|Xanthi]]. <ref>{{cite web |url=http://www.sport24.gr/football/ellada/SuperLeague/arhs-ksanthh-7-2-mpalara-apo-toys-kitrinomayroys-diesyran-toys-akrites.5504657.html |title=\u0386\u03c1\u03b7\u03c2 - \u039e\u03ac\u03bd\u03b8\u03b7 7-2: \u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \"\u03ba\u03b9\u03c4\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03bc\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2\", \u03b4\u03b9\u03ad\u03c3\u03c5\u03c1\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u0391\u03ba\u03c1\u03af\u03c4\u03b5\u03c2 |publisher=www.sport24.gr |date=5 May 2019}}</ref> Mateo finished the season with 11 goals and 1 assist in 32 games.\n\n===Red Star Belgrade===\nOn 18 August 2019, Garc\u00eda signed a four-year contract with [[Red Star Belgrade]], with his transfer from Las Palmas costing [[euro|\u20ac]]1.8 million.<ref name=\"GG\">{{cite web |url=http://www.gazzetta.gr/football/europe/article/1386124/anakoinose-mateo-gkarsia-o-erythros-asteras |title=\u0391\u03bd\u03b1\u03ba\u03bf\u03af\u03bd\u03c9\u03c3\u03b5 \u039c\u03b1\u03c4\u03ad\u03bf \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03c3\u03af\u03b1 \u03bf \u0395\u03c1\u03c5\u03b8\u03c1\u03cc\u03c2 \u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2! |publisher=www.gazzetta.gr |date=18 August 2019}}</ref> His transfer was the second most expensive acquisition in [[History of Red Star Belgrade|Red Star's history]] at the time, only behind that of [[Richmond Boakye]].<ref name=\"PG\">{{cite newspaper|url=http://www.politika.rs/scc/clanak/436050/Sport/Garsija-Zvezda-veliki-korak-za-moju-karijeru|newspaper=[[Politika]]|title=''\u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0458\u0430: \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0430\u043a \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0458\u0443 \u043a\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435\u0440\u0443''|language=Serbian|date=19 August 2019|accessdate=21 August 2019}}</ref> On 21 August 2019, he scored a goal on his debut for Red Star in their 2-2 tie with [[BSC Young Boys]] in the [[2019\u201320 UEFA Champions League qualifying phase and play-off round#Play-off round|2019\u201320 UEFA Champions League play-off]].<ref name=\"MOG\">{{cite web|url=https://mozzartsport.com/fudbal/vesti/ocene-zvezda-od-degeneka-boljeg-tesko-da-ce-naci-zivotinjski-refleksi-borjana-i-carobnjastvo-marina/335556|author=Darjan Nedeljkovi\u0107|work=Mozzart Sport|title=''OCENE \u2013 ZVEZDA: Od Degeneka boljeg te\u0161ko da \u0107e na\u0107i! \u017divotinjski refleksi Borjana i \u010darobnja\u0161tvo Marina''|language=Serbian|date=21 August 2019}}</ref>\n\n==Career statistics==\n===Club===\n{{updated|15 February 2020}}\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|-\n! rowspan=2 | Club\n! rowspan=2 | Season\n! colspan=3 | League\n! colspan=2 | Cup\n! colspan=2 | Continental\n! colspan=2 | Other\n! colspan=2 | Total\n|-\n! Division\n! Apps\n! Goals\n! Apps\n! Goals\n! Apps\n! Goals\n! Apps\n! Goals\n! Apps\n! Goals\n|-\n|rowspan=3|[[Instituto Atl\u00e9tico Central C\u00f3rdoba|Instituto]]\n|[[2015 Primera B Nacional|2015]]\n|rowspan=2|[[Primera B Nacional]]\n|18||1||0||0||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||18||1\n|-\n|[[2015 Primera B Nacional|2016]]\n|19||2||0||0||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||19||2\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!37!!3!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!37!!3\n|-\n|rowspan=1|[[UD Las Palmas|Las Palmas]]\n|[[2016\u201317 La Liga|2016\u201317]]\n|[[La Liga]]\n|19||2||4||2||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||23||4\n|-\n|rowspan=1|[[CA Osasuna|Osasuna]] (loan)\n|[[2017\u201318 Segunda Divisi\u00f3n|2017\u201318]]\n|[[Segunda Divisi\u00f3n]]\n|11||0||1||0||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||12||0\n|-\n|rowspan=1|[[AD Alcorc\u00f3n|Alcorc\u00f3n]] (loan)\n|[[2017\u201318 Segunda Divisi\u00f3n|2017\u201318]]\n|[[Segunda Divisi\u00f3n]]\n|21||2||0||0||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||21||2\n|-\n|rowspan=1|[[Aris Thessaloniki F.C.|Aris]] (loan)\n|[[2018-19 Superleague Greece|2018\u201319]]\n|[[Superleague Greece|Superleague]]\n|30||10||2||1||\u2013||\u2013||\u2013||\u2013||32||11\n|-\n|rowspan=1|[[Red Star Belgrade|Red Star]]\n|[[2019\u201320 Red Star Belgrade season|2019\u201320]]\n|rowspan=\"1\"|[[Serbian SuperLiga]]\n|9||3||1||0||8||1||colspan=\"2\"|\u2014||18||4\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!127!!20!!8!!3!!8!!1!!0!!0!!143!!24\n|}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*{{BDFutbol|20227}}\n*{{ESPN FC|205539}}\n*{{Soccerway|mateo-garcia/345931}}\n\n{{Crvena Zvezda squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Garcia, Mateo}}\n[[Category:1996 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from C\u00f3rdoba, Argentina]]\n[[Category:Argentine footballers]]\n[[Category:Association football wingers]]\n[[Category:Primera B Nacional players]]\n[[Category:Instituto footballers]]\n[[Category:La Liga players]]\n[[Category:Segunda Divisi\u00f3n players]]\n[[Category:UD Las Palmas players]]\n[[Category:CA Osasuna players]]\n[[Category:AD Alcorc\u00f3n footballers]]\n[[Category:Superleague Greece players]]\n[[Category:Aris Thessaloniki F.C. players]]\n[[Category:Argentine expatriate footballers]]\n[[Category:Argentine expatriate sportspeople in Spain]]\n[[Category:Argentine expatriate sportspeople in Greece]]\n[[Category:Expatriate footballers in Spain]]\n[[Category:Expatriate footballers in Greece]]\n", "name_user": "Cnwilliams", "label": "safe", "comment": "Disambiguated:Winger\u2192Winger (association football)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Mateo_Garc%C3%ADa"}
