{"title_page": "Great Migrations of the Serbs", "text_new": "{{about|the two large migrations of c. 1690 and 1737\u201339|other migrations|Demographic history of Serbia}}\n{{History of Serbia}}\n\n[[File:Serbmigra.jpg|thumb|250px|''[[Migration of the Serbs (painting)|Migration of the Serbs]]'' (''Seoba Srba''), by Serbian painter [[Paja Jovanovi\u0107]]]]\n\nThe '''Great Migrations of the Serbs''' ({{lang-sr|\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0441\u0435\u043e\u0431\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0430}}), also known as the '''Great Exoduses of the Serbs''', refers mainly to two [[Human migrations|large migrations]] of [[Serbs]] from various territories under the rule of [[Ottoman Empire]] to regions under the rule of [[Habsburg Monarchy]], during the 17th and 18th century.{{sfn|\u0106irkovi\u0107|2004|p=143-148, 153-154}}{{sfn|\u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b|2014|p=139\u2013148}}\n\nThe First Great Migration occurred during the [[Habsburg-Ottoman War (1683-1699)|Habsburg-Ottoman War]] (1683-1699) under Serbian Patriarch [[Arsenije III Crnojevi\u0107]], and came as a result of the Habsburg retreat and Ottoman reoccupation of southern Serbian regions, which were temporarily held by the Habsburgs between 1688 and 1690.{{sfn|\u0106irkovi\u0107|2004|p=143-148}} \n\nThe Second Great Migration took place during the [[Habsburg-Ottoman War (1737-1739)|Habsburg-Ottoman War]] (1737-1739), under the Serbian Patriarch [[Arsenije IV Jovanovi\u0107]], also parallel with the Habsburg withdrawal from Serbian regions, which between 1718 and 1739 were known as the [[Kingdom of Serbia (1718-1739)|Kingdom of Serbia]].{{sfn|\u0106irkovi\u0107|2004|p=153-154}} \n\nThe masses of earlier migrations from the Ottoman Empire are considered ethnically Serb, while those of the First Great Migration nationally Serb. The First Great Migration brought the definitive indicator of Serbianness, Orthodox Christianity and its leader, the patriarch.<ref name=\"Miller1998\">{{cite book|author=Nicholas J. Miller|title=Between Nation and State: Serbian Politics in Croatia Before the First World War|url=https://books.google.com/books?id=Z0Ejj8B-t_cC|date=15 February 1998|publisher=University of Pittsburgh Pre|isbn=978-0-8229-7722-3|page=13}}</ref>\n\n==Background==\n{{expand section|date=March 2020}}\nSome [[List of Serbian historians|Serbian historians]], citing a document issued by Emperor [[Leopold I]] in 1690, claim that the masses were \"invited\" to come to Hungary. The original text in Latin shows that Serbs were actually advised to rise up against the Ottomans and \"not to desert\" their ancestral lands.{{sfn|Ramet|2005|p=206}}<ref name=\"Malkolm2004\">{{cite book|author=Noel Malkolm|title=Kosovo: a chain of causes 1225 B.C. - 1991 and consequences 1991-1999|year=2004|publisher=Published by Helsinki Comittee for Human Rights in Serbia|pp=1-27}}</ref>\n\n==First migration==\n[[File:Arsenije III.jpg|thumb|Serbian Patriarch [[Arsenije III Carnojevic|Arsenije III]], leader of the First Great Serb Migration]]\n[[File:Great serb migration.png|thumb|Main territory settled by Serbs during the Great Serb migration in 1690 (represented with blue colour)]]\n[[File:Seoba Srba 1690. Franc Juza.jpg|thumb|Serbs crossing the river for Austrian territory.]]\n[[File:Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta.jpg|thumb|Serbian Patriarch [[Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta|Arsenije IV]], leader of the Second Great Serb Migration]]\n[[File:Carske privilegije.jpg|thumb|right|Confirmation of Serbian Privileges, issued by [[Maria Theresa]] in 1743]]\n\nDuring the [[Great Turkish War|Austro-Turkish war (1683\u20131699)]] relations between Muslims and Christians in the European provinces of the Ottoman Empire were extremely radicalized. As a result of the lost rebellion and suppression, [[Serbs|Serbian]] Christians and their church leaders, headed by Serbian Patriarch [[Arsenije III \u010carnojevi\u0107|Arsenije III]] sided with the Austrians in 1689. Albanian Catholics were also part of the exodus.<ref>{{cite book |last1=Malcolm |first1=Noel |title=A Short History of Kosovo |pages= 161}}</ref> They settled mainly in the southern parts of the [[Kingdom of Hungary]]. The most important cities and places  they settled are [[Szentendre]], [[Budapest|Buda]], [[Moh\u00e1cs]], [[P\u00e9cs]], [[Szeged]], [[Baja, Hungary|Baja]], [[Tokaj]], [[Oradea]], [[Debrecen]], [[Kecskem\u00e9t]], [[Satu Mare|Szatm\u00e1r]].<ref> Maro\u0161 Melich\u00e1rek, 2017, Great migration of the Serbs (1690) and its reflections in modern \nhistoriography, \nhttps://s3.amazonaws.com/academia.edu.documents/55351257/367693013-.pdf?response-content-disposition=inline%3B%20filename%3DGREAT_MIGRATION_OF_THE_SERBS_1690_AND_IT.pdf&X-Amz-Algorithm=AWS4-HMAC-SHA256&X-Amz-Credential=AKIAIWOWYYGZ2Y53UL3A%2F20200206%2Fus-east-1%2Fs3%2Faws4_request&X-Amz-Date=20200206T174437Z&X-Amz-Expires=3600&X-Amz-SignedHeaders=host&X-Amz-Signature=b08c45a63511e2fe7a409644cb1c39054fcc011e805068d1e52f611a0e74154e#page=88</ref>\n\nIn 1690, [[Emperor Leopold I]] allowed the refugees gathered on the banks of the [[Sava]] and [[Danube]] in [[Belgrade]] to cross the rivers and settle in the Habsburg Monarchy. He recognized Patriarch [[Arsenije III \u010carnojevi\u0107]] as their spiritual leader.{{sfn|Pavlowitch|2002|p=20}} The Emperor had recognized the Patriarch as deputy-[[voivode]] (civil leader of the migrants), which over time developed into the etymology of the northern Serbian province of [[Vojvodina]]{{sfn|Pavlowitch|2002|p=20}} (this origin of the name of Vojvodina is related to the fact that patriarch Arsenije III and subsequent religious leaders of Serbs in the Habsburg Monarchy had jurisdiction over all Serbs in the Habsburg Monarchy, including Serbs of Vojvodina, and that Serbs of Vojvodina accepted the idea of a separate Serbian voivodeship in this area, which they managed to create in 1848).\n\nIn 1694, [[Leopold I, Holy Roman Emperor]] appointed [[Arsenije III \u010carnojevi\u0107]] as the head of the newly established Orthodox Church in the Monarchy.<ref name=\"autogenerated1\"/> The patriarchal right of succession was secured by the May Assembly of the Serbian people in Karlovci in 1848, following the proclamation of [[Serbian Vojvodina]] during the [[Spring of nations|Serbian revolution in Habsburg lands 1848\u201349]].<ref name=\"autogenerated1\"/> Serbs received privileges from the Emperor, which guaranteed them national and religious singularity, as well as a corpus of rights and freedoms in the [[Habsburg Monarchy]].<ref name=\"autogenerated1\"/>\n\n==Second migration==\nThe breakout of the [[Habsburg-Ottoman War (1737-1739)|Habsburg-Ottoman War]] (1737-1739) triggered the Second Great Migration of the Serbs. In 1737, at the very beginning of the war, Serbian Patriarch [[Arsenije IV Jovanovi\u0107]] sided with Habsburgs and supported the rebellion of Serbs in the region of [[Ra\u0161ka (region)|Ra\u0161ka]] against Ottomans. During the war, Habsburg armies and the [[Serbian Militia (1718\u201339)|Serbian Militia]] failed to achieve substantial success, and subsequently were forced to retreat. By 1739, entire territory of the Habsburg [[Kingdom of Serbia (1718\u20131739)|Kingdom of Serbia]] was lost to Ottomans. During the war, large portion of Christian population from the region of Ra\u0161ka and other Serbian lands migrated towards the north, following the retreat of Habsburg armies and the Serbian Militia. They settled mainly in [[Syrmia]] and neighbouring regions, within the borders of the [[Habsburg Monarchy]].{{sfn|\u0106irkovi\u0107|2004|p=153-154}} \n\n==Number of migrants==\nSources provide different data regarding the number of people in the first migration, referring to the group led by Patriarch Arsenije III:\n* 37,000 families into Habsburg Monarchy, according to a manuscript at [[\u0160i\u0161atovac monastery]] written by monk Stefan of Ravanica 28 years after the first wave.<ref>Stanojevic, Ljubomir. (ed) ''Stari srpski zapisi i natpisi'', vol 3, Beograd 1905, 94, no 5283: \"37000 familija\"</ref>\n* 37,000 families, according to a book by Pavle Julinac, printed in 1765.<ref>Pavle Julinac, ''Kratkoie vredeniie v istoriiu proikhozhdeniia slaveno-serbskago naroda''. Venetiis 1765 (ed. Miroslav Pantic, Belgrade, 1981), p. 156: numbers derived from an official Imperial report to Vienna.</ref>\n* 37,000 families led by the Patriarch, according to Jovan Raji\u0107, published in 1794\u201395.<ref>Jovan Raji\u0107, ''Istoriia raznikh slavenskikh narodov, naipache Bolgar, Khorvatov, i Serbov'', vol 4, 1795, p. 135: \"37000 familii Serbskikh s Patriarkhom</ref>\n* 37,000 families led by the Patriarch, according to Johann Engel, published 1801.<ref>Engel, Johann Christian von, ''Geschichte des ungrischen Reichs und seiner Nebenl\u00e4nder'', vol. 3. Halle 1801, 485: \"37000 Serwische Familien, mit ihrem Patriarchen\"</ref>\n* [[\u00c9mile Picot]] concluded that it was 35,000 to 40,000 families, between 400,000 and 500,000 people. \"It is a constant tradition that this population is counted by families, not by heads\" also insisting that these were large [[extended families]] (see [[Zadruga]]).<ref>A.E. Picot, ''Les Serbes de Hongrie'', 1873, p. 75</ref>\n* The Serbian Academy of Arts and Sciences, supports the figure of 37,000 families.<ref name=\"autogenerated1\">{{Cite web |url=http://www.sanu.ac.rs/English/Arhivi/SremskiKarlovci.pdf |title=Archived copy |access-date=2010-01-09 |archive-url=https://web.archive.org/web/20150924114903/http://www.sanu.ac.rs/English/Arhivi/SremskiKarlovci.pdf |archive-date=2015-09-24 |url-status=dead }}</ref>\n* Tatjana Popovi\u0107, cites as many as 60,000 Serbian migrant families for the First Serbian migration alone.{{sfn|Popovi\u0107|1988|p=28}}\n* At least 30,000 people, according to Stevan K. Pavlowitch.{{sfn|Pavlowitch|2002|p=20}}\n* 20,000\u201330,000 people, according to \"Teatri europei\".<ref>Aleksandar Proti\u0107, Jo\u0161 koja o istom, Seoba u sporovima, Novi Sad, 1991, page 91.</ref>\n* According to [[Noel Malcolm]], two statements from Arsenije survive. In 1690 he wrote \"more than 30,000 souls\", and six years later he wrote that it was \"more than 40,000 souls\".<ref name=Malcolm238>Two written statements by Arsenije survive, specifying the number of people: at the end of 1690 he gave it as \"more than 30,000 souls\", and six years later he wrote that it was \"more than 40,000 souls\". These are the most authoritative statements we have... Noel Malcolm: ''Albanische Geschichte: Stand und Perspektiven der Forschung; by Eva Anne Frantz''. [https://books.google.com/books?id=KqyggY5Loh4C&pg=PA238 p. 238]</ref> Malcolm also cites Cardinal [[Leopold Karl von Kollonitsch]]'s statement from 1703 of more than 60,000 people led by the Patriarch from Belgrade to the Kingdom of Hungary, a figure Malcolm claims Kollonich may have been inclined to exaggerate.<ref name=Malcolm238/> According to Noel Malcolm, data that state that 37,000 families participated in this migration derive from a single source: a Serbian monastic chronicle which was written many years after the event and contains  several other errors.<ref>Noel Malcolm, Kosovo - a short history, Pan Books, London, 2002, page 161.</ref>\n* According to [[Sima \u0106irkovi\u0107]], the figure of 40,000 people is an exaggeration. He says that there is no testimony other than those of the Patriarch for a more reliable estimate.<ref name=\"Cirkovic2004\">{{cite book|author=Sima M. Cirkovic|title=The Serbs|year=2004|publisher=Wiley|p=144}}\n</ref>\n*Mikael Antolovi\u0107 studied articles by [[Ilarion Ruvarac]] who claimed that between 70,000-80,000 refuges left Kosovo during the migration, while the Serbian public claimed that it was more than half a million, and that the majority fled due to \"fear of Ottoman vengeance\".<ref>{{cite book |last1=Antolovi\u0107 |first1=Michael |title=Modern Serbian Historiography between Nation-Building and Critical Scholarship: The Case of Ilarion Ruvarac (1832-1905) |date=2016 |pages=332\u2013356 |url=https://www.jstor.org/stable/44390760?read-now=1&seq=14#metadata_info_tab_contents |accessdate=30 March 2020}}</ref>\n*Other historians state that only a few thousand refugees left during this time.<ref>{{cite book |last1=M\u00e1iz |first1=Ram\u00f3n |last2=William |first2=Safran |title=Identity and Territorial Autonomy in Plural Societies |date=2014 |publisher=Routledge |isbn=978-1-135-30401-0 |url=https://books.google.se/books?id=b7ujAgAAQBAJ&pg=PT161&lpg=PT161&dq=Serb+migration+Albanians+1689&source=bl&ots=IhGgZdmS3_&sig=ACfU3U2aDbXJ3ft1uHPHy1hqxlf8rs5uXg&hl=en&sa=X&ved=2ahUKEwjFvoul0MLoAhWB66YKHbRzDswQ6AEwC3oECAkQAQ#v=onepage&q=Serb%20migration%20Albanians%201689&f=false |language=en}}</ref>\n\n==Aftermath==\nSerbs from these migrations settled in the southern parts of the [[Kingdom of Hungary|Hungary]] (though as far in the north as the town of [[Szentendre]], in which they formed the majority of population in the 18th century, but to smaller extent also in the town of [[Kom\u00e1rom]]) and [[Kingdom of Croatia (Habsburg)|Croatia]].\n\nThe large Serb migrations from [[Balkans]] to the [[Pannonian plain]] started in the 14th century and lasted until the end of the 18th century. The great migrations from 1690 and 1737\u201339 were the largest ones and were important reason for issuing the privileges that regulated the status of Serbs within Habsburg Monarchy. The Serbs that in these migrations settled in Vojvodina and Slavonia increased (partly) the existing Serb population in these regions and made the Serbs an important political factor in the Habsburg Monarchy over time.\n\nThe masses of earlier migrations from the Ottoman Empire are considered ethnically Serb, while those of the First Great Migration nationally Serb. The First Great Migration brought the definitive indicator of Serbianness, Orthodox Christianity and its leader, the patriarch.{{sfn|Miller|1997|p=13}}\n\n==Modern analysis==\nThe narrative about the migration is part of the Serbian identity narratives. It is a national-religious myth with a heroic theme.<ref>{{cite book|title=International Journal|author= J. M. Fraser|year=1998|publisher=Canadian Institute of International Affairs|p=603}}</ref><ref name=\"Malkolm2004\"/> Frederic Anscombe suggests that it, together with other narratives of the Kosovo myth, form the basis of [[Serbian nationalism]] and have fueled the conflicts.<ref name=\"LA\">{{cite book|author1=Dan Landis|author2=Rosita D. Albert|title=Handbook of Ethnic Conflict: International Perspectives|year=2012|publisher=Springer Science & Business Media|p=351}}</ref> According to Frederick  Anscombe, the Great Migration reconciles romantic national history with late modern reality, portraying [[Albanians of Kosovo]] as descendants of Ottoman-sponsored transplants who settled after the expulsion of the Serb population and supposedly took over the control of the territory,<ref> Melich\u00e1rek, 2017, (p.93)</ref> thus replaying of a \"second [[Battle of Kosovo (1369)|Battle of Kosovo]]\"<ref>{{cite book |last1=Frederick F. |first1=Anscombe |title=The Ottoman Empire in recent international politics II: the case of Kosovo. The International History Review |date=2006 |publisher=Birkbeck ePrints: an open access repository of the research output of Birkbeck College |pages=767, 769 |url=https://eprints.bbk.ac.uk/577/1/Binder2.pdf |accessdate=30 March 2020}}</ref> and continual struggle for freedom.<ref> Melich\u00e1rek, 2017, (p.93)</ref> [[Noel Malcolm|Malcolm]] and [[Robert Elsie|Elsie]] state that various migrations took place because of the [[War of the Holy League (1683-1699)]], when thousands of refugees found shelter on the new [[Habsburg]] border.<ref>Anscombe, ibid.</ref><ref>{{cite book |last1=Elsie |first1=Robert |title=Historical Dictionary of Kosova |date=2004 |publisher=Scarecrow Press |isbn=978-0-8108-5309-6 |page=71 |url=https://books.google.se/books?id=Fnbw1wsacSAC&pg=PA71&lpg=PA71&dq=Serb+migration+Albanians+1689&source=bl&ots=vBL3nsJdT5&sig=ACfU3U3BtRPBt4DkYcKlmeXUlGLBnx_i0Q&hl=en&sa=X&ved=2ahUKEwjFvoul0MLoAhWB66YKHbRzDswQ6AEwD3oECAgQAQ#v=onepage&q&f=false |accessdate=30 March 2020 |language=en}}</ref> Saggau states that the modern adaptation and popularisation of the migration retrieves inspiration from [[Vuk Karad\u017ei\u0107]] and [[Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161]], and prior to this, had not yet become a component of Serb national identity.<ref>{{cite book |last1=Emil Hilton |first1=Saggau |title=Kosovo Crucified\u2014Narratives in the Contemporary Serbian Orthodox Perception of Kosovo |date=2019 |publisher=Department for Church History |location=University of Copenhagen, |pages=6, 10, 11, |url=https://www.researchgate.net/publication/336609158_Kosovo_Crucified-Narratives_in_the_Contemporary_Serbian_Orthodox_Perception_of_Kosovo |accessdate=30 March 2020}}</ref> According to Maro\u0161 Melich\u00e1rek, the migration has also been depicted with Serbian national symbolism. The [[Migration of the Serbs (painting)|famous painting]] by [[Paja Jovanovi\u0107]], commissioned in 1896 by Patriarch [[Georgije Brankovi\u0107]]<ref>{{cite news |last1=Tim |first1=Judah |title=washingtonpost.com: The Serbs |url=https://www.washingtonpost.com/wp-srv/style/longterm/books/chap1/serbs.htm |accessdate=30 March 2020 |work=www.washingtonpost.com |agency=Washington Post |issue=The original painting was commissioned in 1896 by Patriarch Georgije Brankovic. The artist was Paja Jovanovic. He was one of the most illustrious Serbian painters of his generation and his depictions of the greatest moments of Serbian history placed him firmly at the centre of the national artistic renaissance of the time.}}</ref> was compared with notable American painting by [[Emanuel Leutze]] ''[[Washington Crossing the Delaware (1851 painting)|Washington Crossing the Delaware]]''.<ref>{{cite book |last1=Melich\u00e1rek |first1=Maro\u0161 |last2=Research |first2=Serbian Studies |title=Maro\u0161 Melich\u00e1rek, &quot;GREAT MIGRATION OF THE SERBS (1690) AND ITS REFLECTIONS IN MODERN HISTORIOGRAPHY&quot;, Serbian Studies Research, vol. 8, no. 1, 2017, 87-102. |pages=88, 89, |url=https://www.academia.edu/35488747/Maro\u0161_Melich\u00e1rek_GREAT_MIGRATION_OF_THE_SERBS_1690_AND_ITS_REFLECTIONS_IN_MODERN_HISTORIOGRAPHY_Serbian_Studies_Research_vol._8_no._1_2017_87-102 |accessdate=30 March 2020 |language=en}}</ref> The depiction and symbolism of Great Serbian migration is still very strong and up-to-date. History professor Maro\u0161 Melich\u00e1rek mentions that other comparisons were made of the Great Migrations, such as to the [[Great Retreat (Serbian)|Great Retreat]] and a photo of Serbs fleeing from [[Republika Srpska Krajina]].<ref>{{cite book |last1=Melich\u00e1rek |first1=Maro\u0161 |last2=Research |first2=Serbian Studies |title=Maro\u0161 Melich\u00e1rek, &quot;GREAT MIGRATION OF THE SERBS (1690) AND ITS REFLECTIONS IN MODERN HISTORIOGRAPHY&quot;, Serbian Studies Research, vol. 8, no. 1, 2017, 87-102. |pages=88, 89, |url=https://www.academia.edu/35488747/Maro\u0161_Melich\u00e1rek_GREAT_MIGRATION_OF_THE_SERBS_1690_AND_ITS_REFLECTIONS_IN_MODERN_HISTORIOGRAPHY_Serbian_Studies_Research_vol._8_no._1_2017_87-102 |accessdate=30 March 2020 |language=en}}</ref>    \nAmong the refugees that moved to Austrian-dominated territories at the time there was also a number of Albanians, both Eastern Orthodox and Catholic. The topic of the Great Migrations is a source of disputes between some Serbian and Albanian historians, with each side having its viewpoint.<ref name=\"Rama2019\">{{cite book|author=Shinasi A. Rama|title=Nation Failure, Ethnic Elites, and Balance of Power: The International Administration of Kosova|year=2019|publisher=Springer|p=64}}</ref>\n\n==See also==\n* [[Rascians]]\n* [[New Serbia (historical province)]]\n* [[Slavo-Serbia]]\n* [[Serbian historiography]]\n\n==References==\n{{commons category|Great Migrations of the Serbs}}\n{{Reflist}}\n\n==Sources==\n{{refbegin|2}}\n* {{Cite book|ref=harv|editor-last=Batakovi\u0107|editor-first=Du\u0161an T.|editor-link=Du\u0161an T. Batakovi\u0107|title=Histoire du peuple serbe|trans-title=History of the Serbian People|language=French|date=2005|location=Lausanne|publisher=L\u2019Age d\u2019Homme|url=https://books.google.com/books?id=a0jA_LdH6nsC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u0106irkovi\u0107|first=Sima|authorlink=Sima \u0106irkovi\u0107|year=2004|title=The Serbs|location=Malden|publisher=Blackwell Publishing|url=https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Cox|first=John K.|title=The History of Serbia|year=2002|location=Westport, Connecticut|publisher=Greenwood Press|url=https://books.google.com/books?id=U765FGDfbPoC}}\n* {{Cite book|ref=harv|editor-last1=\u0110or\u0111evi\u0107|editor-first1=\u017divota|editor-last2=Peji\u0107|editor-first2=Svetlana|title=Cultural Heritage of Kosovo and Metohija|year=1999|location=Belgrade|publisher=Institute for the Protection of Cultural Monuments of the Republic of Serbia|url=https://books.google.com/books?id=e6MtAQAAIAAJ}}\n* {{Cite journal|ref=harv|last=\u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0412\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d \u0421.|title=\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0438 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0443 \u0443\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 1699-1737|trans-title=Examples of Serbian Migrations to Hungarian Provincial Districts 1699-1737|language=Serbian|journal=\u0418\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430|publisher=\u0424\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0435\u0442 \u0443 \u041d\u043e\u0432\u043e\u043c \u0421\u0430\u0434\u0443|volume=25|year=2014|pages=139\u2013148|url=http://istrazivanja.ff.uns.ac.rs/index.php/istr/article/download/1729/1765/}}\n* {{Cite book|ref=harv|year=2011|editor-last1=Ingrao|editor-first1=Charles|editor-last2=Samard\u017ei\u0107|editor-first2=Nikola|editor-last3=Pe\u0161alj|editor-first3=Jovan|title=The Peace of Passarowitz, 1718|location=West Lafayette|publisher=Purdue University Press|url=https://books.google.com/books?id=T3Sg_1wR4poC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u0418\u0432\u0438\u045b|first=\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430|title=\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0423\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0458 \u043e\u0434 \u043f\u0430\u0434\u0430 \u0421\u043c\u0435\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0434\u043e \u0441\u0435\u043e\u0431\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0427\u0430\u0440\u043d\u043e\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b\u0435\u043c (1459-1690)|year=1914|location=\u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431|url=https://books.google.com/books?id=G9ZnAAAAMAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u0418\u0432\u0438\u045b|first=\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430|title=\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043d\u0430\u0458\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0458\u0438\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0434\u043e \u043e\u0441\u043d\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0438\u0441\u043a\u043e-\u043f\u043e\u043c\u043e\u0440\u0438\u0448\u043a\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 (1703)|year=1929|location=\u041d\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0434|publisher=\u041c\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430|url=https://books.google.com/books?id=fFZpAAAAMAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|editor-last=Ivi\u0107|editor-first=Pavle|editor-link=Pavle Ivi\u0107|title=The History of Serbian Culture|year=1995|location=Edgware|publisher=Porthill Publishers|url=https://books.google.com/books?id=7nItAQAAIAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Jelavich|first=Barbara|authorlink=Barbara Jelavich|title=History of the Balkans: Eighteenth and Nineteenth Centuries|volume=1|year=1983|publisher=Cambridge University Press|url=https://books.google.com/books?id=qR4EeOrTm-0C}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Kati\u0107|first=Tatjana|title=Tursko osvajanje Srbije 1690. godine|trans-title=The Ottoman Conquest of Serbia in 1690.|language=Serbian|year=2012|location=Beograd|publisher=Srpski genealo\u0161ki centar, Centar za osmanisti\u010dke studije|url=https://www.academia.edu/34526312/Tursko_osvajanje_Srbije_1690._godine_The_Ottoman_Conquest_of_Serbia_in_1690._in_Serbian_with_English_summary_}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Miller|first=Nicholas J.|title=Between Nation and State: Serbian Politics in Croatia Before the First World War|year=1997|location=Pittsburgh|publisher=University of Pittsburgh Press|url=https://archive.org/details/betweennationsta00mill_0|url-access=registration}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Pavlowitch|first=Stevan K.|authorlink=Stevan K. Pavlowitch|title=Serbia: The History behind the Name|year=2002|location=London|publisher=Hurst & Company|url=https://books.google.com/books?id=w-RuLDaNwbMC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1950|title=\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0421\u0440\u0435\u043c\u0443 \u0434\u043e 1736/7: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430|location=\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434|publisher=\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430|url=https://books.google.com/books?id=yIsSAAAAIAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1952|title=\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0411\u0430\u0447\u043a\u043e\u0458 \u0434\u043e \u043a\u0440\u0430\u0458\u0430 \u043e\u0441\u0430\u043c\u043d\u0430\u0435\u0441\u0442\u043e\u0433 \u0432\u0435\u043a\u0430: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430|location=\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434|publisher=\u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0433\u0430|url=https://books.google.com/books?id=wI8SAAAAIAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1954|title=\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0435\u043e\u0431\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 1690: \u0421\u0440\u0431\u0438 \u0441\u0435\u0459\u0430\u0446\u0438 \u0438 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0438\u045b\u0438|location=\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434|publisher=\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430|url=https://books.google.com/books?id=tXVMAAAAIAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1955|title=\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0434\u043e \u043a\u0440\u0430\u0458\u0430 \u043e\u0441\u0430\u043c\u043d\u0430\u0435\u0441\u0442\u043e\u0433 \u0432\u0435\u043a\u0430: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430|location=\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434|publisher=\u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0433\u0430|url=https://books.google.com/books?id=MXmAvgAACAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1957|title=\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438: \u041e\u0434 \u043d\u0430\u0458\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0458\u0438\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0434\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0430\u0447\u043a\u043e\u0433 \u043c\u0438\u0440\u0430 1699|volume=1|location=\u041d\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0434|publisher=\u041c\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430|url=https://books.google.com/books?id=fVhpAAAAMAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1959|title=\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438: \u041e\u0434 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0430\u0447\u043a\u043e\u0433 \u043c\u0438\u0440\u0430 1699 \u0434\u043e \u0422\u0435\u043c\u0438\u0448\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430 1790|volume=2|location=\u041d\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0434|publisher=\u041c\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430|url=https://books.google.com/books?id=9Qo4AQAAIAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Popovi\u0107|first=Tatyana|year=1988|title=Prince Marko: The Hero of South Slavic Epics|location=New York|publisher=Syracuse University Press|url=https://books.google.com/books?id=ok93aZ27r-oC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Ramet|first=Sabrina P.|authorlink=Sabrina P. Ramet|title=Thinking about Yugoslavia: Scholarly Debates about the Yugoslav Breakup and the Wars in Bosnia and Kosovo|year=2005|location=Cambridge, UK|publisher=Cambridge University Press|url=https://books.google.com/books?id=jSc6lOY1M2YC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Samard\u017ei\u0107|first=Radovan|authorlink=Radovan Samard\u017ei\u0107|chapter=Migrations in Serbian History (The Era of Foreign Rule)|title=Migrations in Balkan History|year=1989|location=Belgrade|publisher=Institute for Balkan Studies|pages=83-89|url=https://books.google.com/books?id=tK6OAAAAMAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u0422\u043e\u043c\u0438\u045b|first=\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u041d.|authorlink=Jovan N. Tomi\u0107|year=1902|title=\u0414\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u043c\u0430 (1683-1693)|location=\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434|publisher=\u0414\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0448\u0442\u0430\u043c\u043f\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430|url=https://archive.org/download/desetgodinaizist00tomiuoft/desetgodinaizist00tomiuoft.pdf}}\n* {{Cite journal|ref=harv|last=\u0422\u0440\u0438\u0444\u0443\u043d\u043e\u0441\u043a\u0438|first=\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0424.|title=\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0435\u043e\u0431\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u045a\u0438\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0435|trans-title=The Great Serbian Migration in Folk Legends from Macedonia|language=Serbian|journal=\u0415\u0442\u043d\u043e\u043b\u043e\u0448\u043a\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0441\u043a\u0435|year=1990|volume=11|pages=54-61|url=http://www.anthroserbia.org/Content/PDF/Articles/ES-XI_(1990)_05_Jovan_F._Trifunoski.pdf}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u017divojinovi\u0107|first=Dragoljub R.|chapter=Wars, Population Migrations and Religious Proselytism in Dalmatia during the Second Half of the XVIIth Century|title=Migrations in Balkan History|year=1989|location=Belgrade|publisher=Institute for Balkan Studies|pages=77-82|url=https://books.google.com/books?id=tK6OAAAAMAAJ}}\n{{refend}}\n\n==External links==\n* {{citation |mode=cs1 |last=\u0106orovi\u0107 |first=Vladimir |title=Istorija srpskog naroda |year=2001 |origyear=1997 |section=Velika seoba Srba u Austriju |section-url=http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/6_8_l.html |publisher=Projekat Rastko}}\n\n[[Category:Ottoman Serbia]]\n[[Category:Serbia under Habsburg rule]]\n[[Category:Vojvodina under Habsburg rule]]\n[[Category:17th century in Serbia]]\n[[Category:18th century in Serbia]]\n[[Category:Forced migrations in Europe]]\n[[Category:Serbs of the Ottoman Empire]]\n[[Category:Habsburg Serbs]]\n[[Category:Great Turkish War]]\n[[Category:Historical migrations]]\n", "text_old": "{{about|the two large migrations of c. 1690 and 1737\u201339|other migrations|Demographic history of Serbia}}\n{{History of Serbia}}\n\n[[File:Serbmigra.jpg|thumb|250px|''[[Migration of the Serbs (painting)|Migration of the Serbs]]'' (''Seoba Srba''), by Serbian painter [[Paja Jovanovi\u0107]]]]\n\nThe '''Great Migrations of the Serbs''' ({{lang-sr|\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0441\u0435\u043e\u0431\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0430}}), also known as the '''Great Exoduses of the Serbs''', refers mainly to two [[Human migrations|large migrations]] of [[Serbs]] from various territories under the rule of [[Ottoman Empire]] to regions under the rule of [[Habsburg Monarchy]], during the 17th and 18th century.{{sfn|\u0106irkovi\u0107|2004|p=143-148, 153-154}}{{sfn|\u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b|2014|p=139\u2013148}}\n\nThe First Great Migration occurred during the [[Habsburg-Ottoman War (1683-1699)|Habsburg-Ottoman War]] (1683-1699) under Serbian Patriarch [[Arsenije III Crnojevi\u0107]], and came as a result of the Habsburg retreat and Ottoman reoccupation of southern Serbian regions, which were temporarily held by the Habsburgs between 1688 and 1690.{{sfn|\u0106irkovi\u0107|2004|p=143-148}} \n\nThe Second Great Migration took place during the [[Habsburg-Ottoman War (1737-1739)|Habsburg-Ottoman War]] (1737-1739), under the Serbian Patriarch [[Arsenije IV Jovanovi\u0107]], also parallel with the Habsburg withdrawal from Serbian regions, which between 1718 and 1739 were known as the [[Kingdom of Serbia (1718-1739)|Kingdom of Serbia]].{{sfn|\u0106irkovi\u0107|2004|p=153-154}} \n\nThe masses of earlier migrations from the Ottoman Empire are considered ethnically Serb, while those of the First Great Migration nationally Serb. The First Great Migration brought the definitive indicator of Serbianness, Orthodox Christianity and its leader, the patriarch.<ref name=\"Miller1998\">{{cite book|author=Nicholas J. Miller|title=Between Nation and State: Serbian Politics in Croatia Before the First World War|url=https://books.google.com/books?id=Z0Ejj8B-t_cC|date=15 February 1998|publisher=University of Pittsburgh Pre|isbn=978-0-8229-7722-3|page=13}}</ref>\n\n==Background==\n{{expand section|date=March 2020}}\nSome [[List of Serbian historians|Serbian historians]], citing a document issued by Emperor [[Leopold I]] in 1690, claim that the masses were \"invited\" to come to Hungary. The original text in Latin shows that Serbs were actually advised to rise up against the Ottomans and \"not to desert\" their ancestral lands.{{sfn|Ramet|2005|p=206}}<ref name=\"Malkolm2004\">{{cite book|author=Noel Malkolm|title=Kosovo: a chain of causes 1225 B.C. - 1991 and consequences 1991-1999|year=2004|publisher=Published by Helsinki Comittee for Human Rights in Serbia|pp=1-27}}</ref>\n\n==First migration==\n[[File:Arsenije III.jpg|thumb|Serbian Patriarch [[Arsenije III Carnojevic|Arsenije III]], leader of the First Great Serb Migration]]\n[[File:Great serb migration.png|thumb|Main territory settled by Serbs during the Great Serb migration in 1690 (represented with blue colour)]]\n[[File:Seoba Srba 1690. Franc Juza.jpg|thumb|Serbs crossing the river for Austrian territory.]]\n[[File:Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta.jpg|thumb|Serbian Patriarch [[Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta|Arsenije IV]], leader of the Second Great Serb Migration]]\n[[File:Carske privilegije.jpg|thumb|right|Confirmation of Serbian Privileges, issued by [[Maria Theresa]] in 1743]]\n\nDuring the [[Great Turkish War|Austro-Turkish war (1683\u20131699)]] relations between Muslims and Christians in the European provinces of the Ottoman Empire were extremely radicalized. As a result of the lost rebellion and suppression, [[Serbs|Serbian]] Christians and their church leaders, headed by Serbian Patriarch [[Arsenije III \u010carnojevi\u0107|Arsenije III]] sided with the Austrians in 1689. Albanian Catholics were also part of the exodus.<ref>{{cite book |last1=Malcolm |first1=Noel |title=A Short History of Kosovo |pages= 161}}</ref> They settled mainly in the southern parts of the [[Kingdom of Hungary]]. The most important cities and places  they settled are [[Szentendre]], [[Budapest|Buda]], [[Moh\u00e1cs]], [[P\u00e9cs]], [[Szeged]], [[Baja, Hungary|Baja]], [[Tokaj]], [[Oradea]], [[Debrecen]], [[Kecskem\u00e9t]], [[Satu Mare|Szatm\u00e1r]].<ref> Maro\u0161 Melich\u00e1rek, 2017, Great migration of the Serbs (1690) and its reflections in modern \nhistoriography, \nhttps://s3.amazonaws.com/academia.edu.documents/55351257/367693013-.pdf?response-content-disposition=inline%3B%20filename%3DGREAT_MIGRATION_OF_THE_SERBS_1690_AND_IT.pdf&X-Amz-Algorithm=AWS4-HMAC-SHA256&X-Amz-Credential=AKIAIWOWYYGZ2Y53UL3A%2F20200206%2Fus-east-1%2Fs3%2Faws4_request&X-Amz-Date=20200206T174437Z&X-Amz-Expires=3600&X-Amz-SignedHeaders=host&X-Amz-Signature=b08c45a63511e2fe7a409644cb1c39054fcc011e805068d1e52f611a0e74154e#page=88</ref>\n\nIn 1690, [[Emperor Leopold I]] allowed the refugees gathered on the banks of the [[Sava]] and [[Danube]] in [[Belgrade]] to cross the rivers and settle in the Habsburg Monarchy. He recognized Patriarch [[Arsenije III \u010carnojevi\u0107]] as their spiritual leader.{{sfn|Pavlowitch|2002|p=20}} The Emperor had recognized the Patriarch as deputy-[[voivode]] (civil leader of the migrants), which over time developed into the etymology of the northern Serbian province of [[Vojvodina]]{{sfn|Pavlowitch|2002|p=20}} (this origin of the name of Vojvodina is related to the fact that patriarch Arsenije III and subsequent religious leaders of Serbs in the Habsburg Monarchy had jurisdiction over all Serbs in the Habsburg Monarchy, including Serbs of Vojvodina, and that Serbs of Vojvodina accepted the idea of a separate Serbian voivodeship in this area, which they managed to create in 1848).\n\nIn 1694, [[Leopold I, Holy Roman Emperor]] appointed [[Arsenije III \u010carnojevi\u0107]] as the head of the newly established Orthodox Church in the Monarchy.<ref name=\"autogenerated1\"/> The patriarchal right of succession was secured by the May Assembly of the Serbian people in Karlovci in 1848, following the proclamation of [[Serbian Vojvodina]] during the [[Spring of nations|Serbian revolution in Habsburg lands 1848\u201349]].<ref name=\"autogenerated1\"/> Serbs received privileges from the Emperor, which guaranteed them national and religious singularity, as well as a corpus of rights and freedoms in the [[Habsburg Monarchy]].<ref name=\"autogenerated1\"/>\n\n==Second migration==\nThe breakout of the [[Habsburg-Ottoman War (1737-1739)|Habsburg-Ottoman War]] (1737-1739) triggered the Second Great Migration of the Serbs. In 1737, at the very beginning of the war, Serbian Patriarch [[Arsenije IV Jovanovi\u0107]] sided with Habsburgs and supported the rebellion of Serbs in the region of [[Ra\u0161ka (region)|Ra\u0161ka]] against Ottomans. During the war, Habsburg armies and the [[Serbian Militia (1718\u201339)|Serbian Militia]] failed to achieve substantial success, and subsequently were forced to retreat. By 1739, entire territory of the Habsburg [[Kingdom of Serbia (1718\u20131739)|Kingdom of Serbia]] was lost to Ottomans. During the war, large portion of Christian population from the region of Ra\u0161ka and other Serbian lands migrated towards the north, following the retreat of Habsburg armies and the Serbian Militia. They settled mainly in [[Syrmia]] and neighbouring regions, within the borders of the [[Habsburg Monarchy]].{{sfn|\u0106irkovi\u0107|2004|p=153-154}} \n\n==Number of migrants==\nSources provide different data regarding the number of people in the first migration, referring to the group led by Patriarch Arsenije III:\n* 37,000 families into Habsburg Monarchy, according to a manuscript at [[\u0160i\u0161atovac monastery]] written by monk Stefan of Ravanica 28 years after the first wave.<ref>Stanojevic, Ljubomir. (ed) ''Stari srpski zapisi i natpisi'', vol 3, Beograd 1905, 94, no 5283: \"37000 familija\"</ref>\n* 37,000 families, according to a book by Pavle Julinac, printed in 1765.<ref>Pavle Julinac, ''Kratkoie vredeniie v istoriiu proikhozhdeniia slaveno-serbskago naroda''. Venetiis 1765 (ed. Miroslav Pantic, Belgrade, 1981), p. 156: numbers derived from an official Imperial report to Vienna.</ref>\n* 37,000 families led by the Patriarch, according to Jovan Raji\u0107, published in 1794\u201395.<ref>Jovan Raji\u0107, ''Istoriia raznikh slavenskikh narodov, naipache Bolgar, Khorvatov, i Serbov'', vol 4, 1795, p. 135: \"37000 familii Serbskikh s Patriarkhom</ref>\n* 37,000 families led by the Patriarch, according to Johann Engel, published 1801.<ref>Engel, Johann Christian von, ''Geschichte des ungrischen Reichs und seiner Nebenl\u00e4nder'', vol. 3. Halle 1801, 485: \"37000 Serwische Familien, mit ihrem Patriarchen\"</ref>\n* [[\u00c9mile Picot]] concluded that it was 35,000 to 40,000 families, between 400,000 and 500,000 people. \"It is a constant tradition that this population is counted by families, not by heads\" also insisting that these were large [[extended families]] (see [[Zadruga]]).<ref>A.E. Picot, ''Les Serbes de Hongrie'', 1873, p. 75</ref>\n* The Serbian Academy of Arts and Sciences, supports the figure of 37,000 families.<ref name=\"autogenerated1\">{{Cite web |url=http://www.sanu.ac.rs/English/Arhivi/SremskiKarlovci.pdf |title=Archived copy |access-date=2010-01-09 |archive-url=https://web.archive.org/web/20150924114903/http://www.sanu.ac.rs/English/Arhivi/SremskiKarlovci.pdf |archive-date=2015-09-24 |url-status=dead }}</ref>\n* Tatjana Popovi\u0107, cites as many as 60,000 Serbian migrant families for the First Serbian migration alone.{{sfn|Popovi\u0107|1988|p=28}}\n* At least 30,000 people, according to Stevan K. Pavlowitch.{{sfn|Pavlowitch|2002|p=20}}\n* 20,000\u201330,000 people, according to \"Teatri europei\".<ref>Aleksandar Proti\u0107, Jo\u0161 koja o istom, Seoba u sporovima, Novi Sad, 1991, page 91.</ref>\n* According to [[Noel Malcolm]], two statements from Arsenije survive. In 1690 he wrote \"more than 30,000 souls\", and six years later he wrote that it was \"more than 40,000 souls\".<ref name=Malcolm238>Two written statements by Arsenije survive, specifying the number of people: at the end of 1690 he gave it as \"more than 30,000 souls\", and six years later he wrote that it was \"more than 40,000 souls\". These are the most authoritative statements we have... Noel Malcolm: ''Albanische Geschichte: Stand und Perspektiven der Forschung; by Eva Anne Frantz''. [https://books.google.com/books?id=KqyggY5Loh4C&pg=PA238 p. 238]</ref> Malcolm also cites Cardinal [[Leopold Karl von Kollonitsch]]'s statement from 1703 of more than 60,000 people led by the Patriarch from Belgrade to the Kingdom of Hungary, a figure Malcolm claims Kollonich may have been inclined to exaggerate.<ref name=Malcolm238/> According to Noel Malcolm, data that state that 37,000 families participated in this migration derive from a single source: a Serbian monastic chronicle which was written many years after the event and contains  several other errors.<ref>Noel Malcolm, Kosovo - a short history, Pan Books, London, 2002, page 161.</ref>\n* According to [[Sima \u0106irkovi\u0107]], the figure of 40,000 people is an exaggeration. He says that there is no testimony other than those of the Patriarch for a more reliable estimate.<ref name=\"Cirkovic2004\">{{cite book|author=Sima M. Cirkovic|title=The Serbs|year=2004|publisher=Wiley|p=144}}\n</ref>\n*Mikael Antolovi\u0107 studied articles by [[Ilarion Ruvarac]] who claimed that between 70,000-80,000 refuges left Kosovo during the migration, while the Serbian public claimed that it was more than half a million, and that the majority fled due to \"fear of Ottoman vengeance\".<ref>{{cite book |last1=Antolovi\u0107 |first1=Michael |title=Modern Serbian Historiography between Nation-Building and Critical Scholarship: The Case of Ilarion Ruvarac (1832-1905) |date=2016 |pages=332\u2013356 |url=https://www.jstor.org/stable/44390760?read-now=1&seq=14#metadata_info_tab_contents |accessdate=30 March 2020}}</ref>\n*Other historians state that only a few thousand refugees left during this time.<ref>{{cite book |last1=M\u00e1iz |first1=Ram\u00f3n |last2=William |first2=Safran |title=Identity and Territorial Autonomy in Plural Societies |date=2014 |publisher=Routledge |isbn=978-1-135-30401-0 |url=https://books.google.se/books?id=b7ujAgAAQBAJ&pg=PT161&lpg=PT161&dq=Serb+migration+Albanians+1689&source=bl&ots=IhGgZdmS3_&sig=ACfU3U2aDbXJ3ft1uHPHy1hqxlf8rs5uXg&hl=en&sa=X&ved=2ahUKEwjFvoul0MLoAhWB66YKHbRzDswQ6AEwC3oECAkQAQ#v=onepage&q=Serb%20migration%20Albanians%201689&f=false |language=en}}</ref>\n\n==Aftermath==\nSerbs from these migrations settled in the southern parts of the [[Kingdom of Hungary|Hungary]] (though as far in the north as the town of [[Szentendre]], in which they formed the majority of population in the 18th century, but to smaller extent also in the town of [[Kom\u00e1rom]]) and [[Kingdom of Croatia (Habsburg)|Croatia]].\n\nThe large Serb migrations from [[Balkans]] to the [[Pannonian plain]] started in the 14th century and lasted until the end of the 18th century. The great migrations from 1690 and 1737\u201339 were the largest ones and were important reason for issuing the privileges that regulated the status of Serbs within Habsburg Monarchy. The Serbs that in these migrations settled in Vojvodina and Slavonia increased (partly) the existing Serb population in these regions and made the Serbs an important political factor in the Habsburg Monarchy over time.\n\nThe masses of earlier migrations from the Ottoman Empire are considered ethnically Serb, while those of the First Great Migration nationally Serb. The First Great Migration brought the definitive indicator of Serbianness, Orthodox Christianity and its leader, the patriarch.{{sfn|Miller|1997|p=13}}\n\n==Modern analysis==\nThe narrative about the migration is part of the Serbian identity narratives. It is a national-religious myth with a heroic theme.<ref>{{cite book|title=International Journal|author= J. M. Fraser|year=1998|publisher=Canadian Institute of International Affairs|p=603}}</ref><ref name=\"Malkolm2004\"/> Frederic Anscombe suggests that it, together with other narratives of the Kosovo myth, form the basis of [[Serbian nationalism]] and have fueled the conflicts.<ref name=\"LA\">{{cite book|author1=Dan Landis|author2=Rosita D. Albert|title=Handbook of Ethnic Conflict: International Perspectives|year=2012|publisher=Springer Science & Business Media|p=351}}</ref> According to Frederick  Anscombe, the Great Migration reconciles romantic national history with late modern reality, portraying [[Albanians of Kosovo]] as descendants of Ottoman-sponsored transplants who settled after the expulsion of the Serb population and supposedly took over the control of the territory,<ref> Melich\u00e1rek, 2017, (p.93)</ref> thus replaying of a \"second [[Battle of Kosovo (1369)|Battle of Kosovo]]\"<ref>{{cite book |last1=Frederick F. |first1=Anscombe |title=The Ottoman Empire in recent international politics II: the case of Kosovo. The International History Review |date=2006 |publisher=Birkbeck ePrints: an open access repository of the research output of Birkbeck College |pages=767, 769 |url=https://eprints.bbk.ac.uk/577/1/Binder2.pdf |accessdate=30 March 2020}}</ref> and continual struggle for freedom.<ref> Melich\u00e1rek, 2017, (p.93)</ref> [[Noel Malcolm|Malcolm]] and [[Robert Elsie|Elsie]] state that various migrations took place because of the [[War of the Holy League (1683-1699)]], when thousands of refugees found shelter on the new [[Habsburg]] border.<ref>Anscombe, ibid.</ref><ref>{{cite book |last1=Elsie |first1=Robert |title=Historical Dictionary of Kosova |date=2004 |publisher=Scarecrow Press |isbn=978-0-8108-5309-6 |page=71 |url=https://books.google.se/books?id=Fnbw1wsacSAC&pg=PA71&lpg=PA71&dq=Serb+migration+Albanians+1689&source=bl&ots=vBL3nsJdT5&sig=ACfU3U3BtRPBt4DkYcKlmeXUlGLBnx_i0Q&hl=en&sa=X&ved=2ahUKEwjFvoul0MLoAhWB66YKHbRzDswQ6AEwD3oECAgQAQ#v=onepage&q&f=false |accessdate=30 March 2020 |language=en}}</ref> Saggau states that the modern adaptation and popularisation of the migration retrieves inspiration from [[Vuk Karad\u017ei\u0107]] and [[Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161]], and prior to this, had not yet become a component of Serb national identity.<ref>{{cite book |last1=Emil Hilton |first1=Saggau |title=Kosovo Crucified\u2014Narratives in the Contemporary Serbian Orthodox Perception of Kosovo |date=2019 |publisher=Department for Church History |location=University of Copenhagen, |pages=6, 10, 11, |url=https://www.researchgate.net/publication/336609158_Kosovo_Crucified-Narratives_in_the_Contemporary_Serbian_Orthodox_Perception_of_Kosovo |accessdate=30 March 2020}}</ref> According to Maro\u0161 Melich\u00e1rek, the migration has also been depicted with Serbian national symbolism. The [[Migration of the Serbs (painting)|famous painting]] by [[Paja Jovanovi\u0107]], commissioned in 1896 by Patriarch [[Georgije Brankovi\u0107]]<ref>{{cite news |last1=Tim |first1=Judah |title=washingtonpost.com: The Serbs |url=https://www.washingtonpost.com/wp-srv/style/longterm/books/chap1/serbs.htm |accessdate=30 March 2020 |work=www.washingtonpost.com |agency=Washington Post |issue=The original painting was commissioned in 1896 by Patriarch Georgije Brankovic. The artist was Paja Jovanovic. He was one of the most illustrious Serbian painters of his generation and his depictions of the greatest moments of Serbian history placed him firmly at the centre of the national artistic renaissance of the time.}}</ref> was compared with notable American painting by [[Emanuel Leutze]] ''[[Washington Crossing the Delaware]]''.<ref>{{cite book |last1=Melich\u00e1rek |first1=Maro\u0161 |last2=Research |first2=Serbian Studies |title=Maro\u0161 Melich\u00e1rek, &quot;GREAT MIGRATION OF THE SERBS (1690) AND ITS REFLECTIONS IN MODERN HISTORIOGRAPHY&quot;, Serbian Studies Research, vol. 8, no. 1, 2017, 87-102. |pages=88, 89, |url=https://www.academia.edu/35488747/Maro\u0161_Melich\u00e1rek_GREAT_MIGRATION_OF_THE_SERBS_1690_AND_ITS_REFLECTIONS_IN_MODERN_HISTORIOGRAPHY_Serbian_Studies_Research_vol._8_no._1_2017_87-102 |accessdate=30 March 2020 |language=en}}</ref> The depiction and symbolism of Great Serbian migration is still very strong and up-to-date. History professor Maro\u0161 Melich\u00e1rek mentions that other comparisons were made of the Great Migrations, such as to the [[Great Retreat (Serbian)|Great Retreat]] and a photo of Serbs fleeing from [[Republika Srpska Krajina]].<ref>{{cite book |last1=Melich\u00e1rek |first1=Maro\u0161 |last2=Research |first2=Serbian Studies |title=Maro\u0161 Melich\u00e1rek, &quot;GREAT MIGRATION OF THE SERBS (1690) AND ITS REFLECTIONS IN MODERN HISTORIOGRAPHY&quot;, Serbian Studies Research, vol. 8, no. 1, 2017, 87-102. |pages=88, 89, |url=https://www.academia.edu/35488747/Maro\u0161_Melich\u00e1rek_GREAT_MIGRATION_OF_THE_SERBS_1690_AND_ITS_REFLECTIONS_IN_MODERN_HISTORIOGRAPHY_Serbian_Studies_Research_vol._8_no._1_2017_87-102 |accessdate=30 March 2020 |language=en}}</ref>    \nAmong the refugees that moved to Austrian-dominated territories at the time there was also a number of Albanians, both Eastern Orthodox and Catholic. The topic of the Great Migrations is a source of disputes between some Serbian and Albanian historians, with each side having its viewpoint.<ref name=\"Rama2019\">{{cite book|author=Shinasi A. Rama|title=Nation Failure, Ethnic Elites, and Balance of Power: The International Administration of Kosova|year=2019|publisher=Springer|p=64}}</ref>\n\n==See also==\n* [[Rascians]]\n* [[New Serbia (historical province)]]\n* [[Slavo-Serbia]]\n* [[Serbian historiography]]\n\n==References==\n{{commons category|Great Migrations of the Serbs}}\n{{Reflist}}\n\n==Sources==\n{{refbegin|2}}\n* {{Cite book|ref=harv|editor-last=Batakovi\u0107|editor-first=Du\u0161an T.|editor-link=Du\u0161an T. Batakovi\u0107|title=Histoire du peuple serbe|trans-title=History of the Serbian People|language=French|date=2005|location=Lausanne|publisher=L\u2019Age d\u2019Homme|url=https://books.google.com/books?id=a0jA_LdH6nsC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u0106irkovi\u0107|first=Sima|authorlink=Sima \u0106irkovi\u0107|year=2004|title=The Serbs|location=Malden|publisher=Blackwell Publishing|url=https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Cox|first=John K.|title=The History of Serbia|year=2002|location=Westport, Connecticut|publisher=Greenwood Press|url=https://books.google.com/books?id=U765FGDfbPoC}}\n* {{Cite book|ref=harv|editor-last1=\u0110or\u0111evi\u0107|editor-first1=\u017divota|editor-last2=Peji\u0107|editor-first2=Svetlana|title=Cultural Heritage of Kosovo and Metohija|year=1999|location=Belgrade|publisher=Institute for the Protection of Cultural Monuments of the Republic of Serbia|url=https://books.google.com/books?id=e6MtAQAAIAAJ}}\n* {{Cite journal|ref=harv|last=\u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0412\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d \u0421.|title=\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0438 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0443 \u0443\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 1699-1737|trans-title=Examples of Serbian Migrations to Hungarian Provincial Districts 1699-1737|language=Serbian|journal=\u0418\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430|publisher=\u0424\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0435\u0442 \u0443 \u041d\u043e\u0432\u043e\u043c \u0421\u0430\u0434\u0443|volume=25|year=2014|pages=139\u2013148|url=http://istrazivanja.ff.uns.ac.rs/index.php/istr/article/download/1729/1765/}}\n* {{Cite book|ref=harv|year=2011|editor-last1=Ingrao|editor-first1=Charles|editor-last2=Samard\u017ei\u0107|editor-first2=Nikola|editor-last3=Pe\u0161alj|editor-first3=Jovan|title=The Peace of Passarowitz, 1718|location=West Lafayette|publisher=Purdue University Press|url=https://books.google.com/books?id=T3Sg_1wR4poC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u0418\u0432\u0438\u045b|first=\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430|title=\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0423\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0458 \u043e\u0434 \u043f\u0430\u0434\u0430 \u0421\u043c\u0435\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0434\u043e \u0441\u0435\u043e\u0431\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0427\u0430\u0440\u043d\u043e\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b\u0435\u043c (1459-1690)|year=1914|location=\u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431|url=https://books.google.com/books?id=G9ZnAAAAMAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u0418\u0432\u0438\u045b|first=\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430|title=\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043d\u0430\u0458\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0458\u0438\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0434\u043e \u043e\u0441\u043d\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0438\u0441\u043a\u043e-\u043f\u043e\u043c\u043e\u0440\u0438\u0448\u043a\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 (1703)|year=1929|location=\u041d\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0434|publisher=\u041c\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430|url=https://books.google.com/books?id=fFZpAAAAMAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|editor-last=Ivi\u0107|editor-first=Pavle|editor-link=Pavle Ivi\u0107|title=The History of Serbian Culture|year=1995|location=Edgware|publisher=Porthill Publishers|url=https://books.google.com/books?id=7nItAQAAIAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Jelavich|first=Barbara|authorlink=Barbara Jelavich|title=History of the Balkans: Eighteenth and Nineteenth Centuries|volume=1|year=1983|publisher=Cambridge University Press|url=https://books.google.com/books?id=qR4EeOrTm-0C}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Kati\u0107|first=Tatjana|title=Tursko osvajanje Srbije 1690. godine|trans-title=The Ottoman Conquest of Serbia in 1690.|language=Serbian|year=2012|location=Beograd|publisher=Srpski genealo\u0161ki centar, Centar za osmanisti\u010dke studije|url=https://www.academia.edu/34526312/Tursko_osvajanje_Srbije_1690._godine_The_Ottoman_Conquest_of_Serbia_in_1690._in_Serbian_with_English_summary_}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Miller|first=Nicholas J.|title=Between Nation and State: Serbian Politics in Croatia Before the First World War|year=1997|location=Pittsburgh|publisher=University of Pittsburgh Press|url=https://archive.org/details/betweennationsta00mill_0|url-access=registration}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Pavlowitch|first=Stevan K.|authorlink=Stevan K. Pavlowitch|title=Serbia: The History behind the Name|year=2002|location=London|publisher=Hurst & Company|url=https://books.google.com/books?id=w-RuLDaNwbMC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1950|title=\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0421\u0440\u0435\u043c\u0443 \u0434\u043e 1736/7: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430|location=\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434|publisher=\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430|url=https://books.google.com/books?id=yIsSAAAAIAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1952|title=\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0411\u0430\u0447\u043a\u043e\u0458 \u0434\u043e \u043a\u0440\u0430\u0458\u0430 \u043e\u0441\u0430\u043c\u043d\u0430\u0435\u0441\u0442\u043e\u0433 \u0432\u0435\u043a\u0430: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430|location=\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434|publisher=\u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0433\u0430|url=https://books.google.com/books?id=wI8SAAAAIAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1954|title=\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0435\u043e\u0431\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 1690: \u0421\u0440\u0431\u0438 \u0441\u0435\u0459\u0430\u0446\u0438 \u0438 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0438\u045b\u0438|location=\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434|publisher=\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430|url=https://books.google.com/books?id=tXVMAAAAIAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1955|title=\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0434\u043e \u043a\u0440\u0430\u0458\u0430 \u043e\u0441\u0430\u043c\u043d\u0430\u0435\u0441\u0442\u043e\u0433 \u0432\u0435\u043a\u0430: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430|location=\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434|publisher=\u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0433\u0430|url=https://books.google.com/books?id=MXmAvgAACAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1957|title=\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438: \u041e\u0434 \u043d\u0430\u0458\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0458\u0438\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0434\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0430\u0447\u043a\u043e\u0433 \u043c\u0438\u0440\u0430 1699|volume=1|location=\u041d\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0434|publisher=\u041c\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430|url=https://books.google.com/books?id=fVhpAAAAMAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u045b|first=\u0414\u0443\u0448\u0430\u043d \u0408.|authorlink=Du\u0161an J. Popovi\u0107|year=1959|title=\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438: \u041e\u0434 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0430\u0447\u043a\u043e\u0433 \u043c\u0438\u0440\u0430 1699 \u0434\u043e \u0422\u0435\u043c\u0438\u0448\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430 1790|volume=2|location=\u041d\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0434|publisher=\u041c\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430|url=https://books.google.com/books?id=9Qo4AQAAIAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Popovi\u0107|first=Tatyana|year=1988|title=Prince Marko: The Hero of South Slavic Epics|location=New York|publisher=Syracuse University Press|url=https://books.google.com/books?id=ok93aZ27r-oC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Ramet|first=Sabrina P.|authorlink=Sabrina P. Ramet|title=Thinking about Yugoslavia: Scholarly Debates about the Yugoslav Breakup and the Wars in Bosnia and Kosovo|year=2005|location=Cambridge, UK|publisher=Cambridge University Press|url=https://books.google.com/books?id=jSc6lOY1M2YC}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=Samard\u017ei\u0107|first=Radovan|authorlink=Radovan Samard\u017ei\u0107|chapter=Migrations in Serbian History (The Era of Foreign Rule)|title=Migrations in Balkan History|year=1989|location=Belgrade|publisher=Institute for Balkan Studies|pages=83-89|url=https://books.google.com/books?id=tK6OAAAAMAAJ}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u0422\u043e\u043c\u0438\u045b|first=\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u041d.|authorlink=Jovan N. Tomi\u0107|year=1902|title=\u0414\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u043c\u0430 (1683-1693)|location=\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434|publisher=\u0414\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0448\u0442\u0430\u043c\u043f\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430|url=https://archive.org/download/desetgodinaizist00tomiuoft/desetgodinaizist00tomiuoft.pdf}}\n* {{Cite journal|ref=harv|last=\u0422\u0440\u0438\u0444\u0443\u043d\u043e\u0441\u043a\u0438|first=\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0424.|title=\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0435\u043e\u0431\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u045a\u0438\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0435|trans-title=The Great Serbian Migration in Folk Legends from Macedonia|language=Serbian|journal=\u0415\u0442\u043d\u043e\u043b\u043e\u0448\u043a\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0441\u043a\u0435|year=1990|volume=11|pages=54-61|url=http://www.anthroserbia.org/Content/PDF/Articles/ES-XI_(1990)_05_Jovan_F._Trifunoski.pdf}}\n* {{Cite book|ref=harv|last=\u017divojinovi\u0107|first=Dragoljub R.|chapter=Wars, Population Migrations and Religious Proselytism in Dalmatia during the Second Half of the XVIIth Century|title=Migrations in Balkan History|year=1989|location=Belgrade|publisher=Institute for Balkan Studies|pages=77-82|url=https://books.google.com/books?id=tK6OAAAAMAAJ}}\n{{refend}}\n\n==External links==\n* {{citation |mode=cs1 |last=\u0106orovi\u0107 |first=Vladimir |title=Istorija srpskog naroda |year=2001 |origyear=1997 |section=Velika seoba Srba u Austriju |section-url=http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/6_8_l.html |publisher=Projekat Rastko}}\n\n[[Category:Ottoman Serbia]]\n[[Category:Serbia under Habsburg rule]]\n[[Category:Vojvodina under Habsburg rule]]\n[[Category:17th century in Serbia]]\n[[Category:18th century in Serbia]]\n[[Category:Forced migrations in Europe]]\n[[Category:Serbs of the Ottoman Empire]]\n[[Category:Habsburg Serbs]]\n[[Category:Great Turkish War]]\n[[Category:Historical migrations]]\n", "name_user": "Sadko", "label": "safe", "comment": "Disambiguated:Washington Crossing the Delaware\u2192Washington Crossing the Delaware (1851 painting)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Great_Migrations_of_the_Serbs"}
