{"title_page": "J\u00e9r\u00e9mie Galland", "text_new": "{{short description|French cyclist}}\n{{Infobox cyclist\n| name          = J\u00e9r\u00e9mie Galland\n| image         = Galland 4JDD 2010.JPG\n| caption       = Galland at the teams presentation for the 2010 [[Four Days of Dunkirk]]\n| fullname      =\n| nickname      =\n| birth_date    = {{birth date and age|1983|04|08|df=yes}}\n| birth_place   = [[Villeneuve-Saint-Georges]], France\n| height        = {{height|m=1.74}}\n| weight        = {{convert|62|kg|lb|abbr=on}}\n| currentteam   = Retired\n| discipline    = Road\n| role          = Rider\n| ridertype     =\n| amateuryears1 = 2005\n| amateurteam1  = {{ct|COF|2005}} ''(stagiaire)''\n| amateuryears2 = 2006\n| amateurteam2  = {{ct|AGR|2006}} ''(stagiaire)''\n| proyears1     = 2007\u20132008\n| proteam1      = {{ct|AUB|2007}}\n| proyears2     = 2009\u20132013\n| proteam2      = {{ct|SAU|2009}}\n| majorwins     =\n}}\n'''J\u00e9r\u00e9mie Galland''' (born 8 April 1983) is a [[France|French]] former professional [[road cycling|road cyclist]], who competed as a professional between 2007 and 2013.<ref>{{cite news|url=http://www.cyclismactu.net/news-retraite-jeremie-galland-raccroche-le-velo-a-30-ans-37427.html|first=Alexis|last=Rose|title=J\u00e9r\u00e9mie Galland raccroche le v\u00e9lo \u00e0 30 ans|language=French|trans-title=J\u00e9r\u00e9mie Galland hangs up the bicycle at 30 years old|work=Cyclism'Actu|publisher=Swar Agency SPRLS|date=16 December 2013|accessdate=26 December 2013}}</ref>\n\n==Major results==\n{{div col|colwidth=30em}}\n;2008\n: 3rd [[Route Ad\u00e9lie]]\n: 4th [[Grand Prix de Fourmies]]\n;2009\n: 6th [[Le Samyn]]\n: 7th [[Paris\u2013Troyes]]\n: 1st Overall [[Grand Prix de Plumelec-Morbihan]]\n: 6th [[Boucles de l'Aulne]]\n: 3rd Overall [[Ronde de l'Oise]]\n: 9th Overall [[Boucles de la Mayenne]]\n: 4th [[Tour de la Somme]]\n;2010\n: 6th [[Boucles de l'Aulne]]\n: 1st Overall [[Boucles de la Mayenne]]\n: 2nd [[Polynormande]]\n: 4th Overall [[Paris\u2013Corr\u00e8ze]]\n: 1st Stage 1 [[Tour du Limousin]]\n;2011\n: 9th Overall [[Tour de Picardie]]\n: 3rd [[Grand Prix de Plumelec-Morbihan]]\n: 6th Overall [[2011 Tour de Luxembourg|Tour de Luxembourg]]\n;2013\n: 4th [[Grand Prix Pino Cerami]]\n{{div col end}}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*{{cycling archives|18850}}\n*[http://www.saur-sojasun.com/GALLAND-Jeremie.html J\u00e9r\u00e9mie Gallard profile] at Saur-Sojasun\n\n{{DEFAULTSORT:Gallard, Jeremie}}\n[[Category:1983 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:Sportspeople from Villeneuve-Saint-Georges]]\n[[Category:Tour de France cyclists]]\n\n\n{{France-cycling-bio-1980s-stub}}\n", "text_old": "{{Infobox cyclist\n| name          = J\u00e9r\u00e9mie Galland\n| image         = Galland 4JDD 2010.JPG\n| caption       = Galland at the teams presentation for the 2010 [[Four Days of Dunkirk]]\n| fullname      =\n| nickname      =\n| birth_date    = {{birth date and age|1983|04|08|df=yes}}\n| birth_place   = [[Villeneuve-Saint-Georges]], France\n| height        = {{height|m=1.74}}\n| weight        = {{convert|62|kg|lb|abbr=on}}\n| currentteam   = Retired\n| discipline    = Road\n| role          = Rider\n| ridertype     =\n| amateuryears1 = 2005\n| amateurteam1  = {{ct|COF|2005}} ''(stagiaire)''\n| amateuryears2 = 2006\n| amateurteam2  = {{ct|AGR|2006}} ''(stagiaire)''\n| proyears1     = 2007\u20132008\n| proteam1      = {{ct|AUB|2007}}\n| proyears2     = 2009\u20132013\n| proteam2      = {{ct|SAU|2009}}\n| majorwins     =\n}}\n'''J\u00e9r\u00e9mie Galland''' (born 8 April 1983) is a [[France|French]] former professional [[road cycling|road cyclist]], who competed as a professional between 2007 and 2013.<ref>{{cite news|url=http://www.cyclismactu.net/news-retraite-jeremie-galland-raccroche-le-velo-a-30-ans-37427.html|first=Alexis|last=Rose|title=J\u00e9r\u00e9mie Galland raccroche le v\u00e9lo \u00e0 30 ans|language=French|trans-title=J\u00e9r\u00e9mie Galland hangs up the bicycle at 30 years old|work=Cyclism'Actu|publisher=Swar Agency SPRLS|date=16 December 2013|accessdate=26 December 2013}}</ref>\n\n==Major results==\n{{div col|colwidth=30em}}\n;2008\n: 3rd [[Route Ad\u00e9lie]]\n: 4th [[Grand Prix de Fourmies]]\n;2009\n: 6th [[Le Samyn]]\n: 7th [[Paris\u2013Troyes]]\n: 1st Overall [[Grand Prix de Plumelec-Morbihan]]\n: 6th [[Boucles de l'Aulne]]\n: 3rd Overall [[Ronde de l'Oise]]\n: 9th Overall [[Boucles de la Mayenne]]\n: 4th [[Tour de la Somme]]\n;2010\n: 6th [[Boucles de l'Aulne]]\n: 1st Overall [[Boucles de la Mayenne]]\n: 2nd [[Polynormande]]\n: 4th Overall [[Paris\u2013Corr\u00e8ze]]\n: 1st Stage 1 [[Tour du Limousin]]\n;2011\n: 9th Overall [[Tour de Picardie]]\n: 3rd [[Grand Prix de Plumelec-Morbihan]]\n: 6th Overall [[2011 Tour de Luxembourg|Tour de Luxembourg]]\n;2013\n: 4th [[Grand Prix Pino Cerami]]\n{{div col end}}\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*{{cycling archives|18850}}\n*[http://www.saur-sojasun.com/GALLAND-Jeremie.html J\u00e9r\u00e9mie Gallard profile] at Saur-Sojasun\n\n{{DEFAULTSORT:Gallard, Jeremie}}\n[[Category:1983 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:French male cyclists]]\n[[Category:Sportspeople from Villeneuve-Saint-Georges]]\n[[Category:Tour de France cyclists]]\n\n\n{{France-cycling-bio-1980s-stub}}\n", "name_user": "Lepricavark", "label": "safe", "comment": "\u2192\u200etop:added short description", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/J%C3%A9r%C3%A9mie_Galland"}
