{"title_page": "2019\u201320 FC Viitorul Constan\u021ba season", "text_new": "{{hatnote|This page covers all relevant details regarding [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]] of the 2019\u201320 season.}}\n{{short description|Football season in Romania Liga I}}{{Infobox football club season\n| club               = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n| season             = [[2019\u201320 in Romanian football|2019\u201320]]\n| image              =\n| chrtitle           = General Manager    \n| chairman           = \n| mgrtitle           = \n| manager            =[[Gheorghe Hagi]]\n| chrtitle1 =Executive president \n| chairman1         =[[Gheorghe Popescu]]\n| chrtitle2=Director of scouting \n| chairman2          =[[George Og\u0103raru]]\n| chrtitle3=General director \n| chairman3          =Cristian Bivolaru\n| chrtitle4=Assistant managers \n| chairman4         =[[C\u0103t\u0103lin Anghel]]\n| chrtitle5=Goalkeeping coach \n| chairman5         =[[\u0218tefan Preda]]\n| chrtitle6=Club doctor\n| chairman6         =Shadi Flaha\n| stadium            = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)]]\n| league             = [[2019\u201320 Liga I|Liga I]]\n| league result      = ''7th''\n| cup1               = [[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]]\n| cup1 result        = Round of 32\n| cup2               = [[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]]\n| cup2 result        = '''Winners'''\n| cup3               = [[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]\n| cup3 result        = Second qualifying round\n| league topscorer   = <br>[[Gabriel Iancu]] (11)\n| season topscorer   = <br>Gabriel Iancu (13)\n| highest attendance = \n| lowest attendance  = \n| average attendance = \n| largest win        = \n| largest loss       = \n|kit_alt1      = \n|pattern_la1   = _viitorul1920h\n|pattern_b1    = _viitorul1920h\n|pattern_ra1   = _viitorul1920h\n|pattern_sh1   = \n|pattern_so1   = \n|leftarm1      = \n|body1         = \n|rightarm1     = \n|shorts1       = 000000\n|socks1        = 000000\n|kit_alt2      = \n|pattern_la2   = \n|pattern_b2    = _fcviitorul1819a\n|pattern_ra2   = \n|pattern_sh2   = _blacksides\n|pattern_so2   =\n|leftarm2      = 000000\n|body2         = \n|rightarm2     = 000000\n|shorts2       = 0175d8\n|socks2        = 000000\n|kit_alt3      = \n|pattern_la3   = \n|pattern_b3    = _viitorul1920t\n|pattern_ra3   =\n|pattern_sh3   = \n|pattern_so3   = \n|leftarm3      = FFFFFF\n|body3         = \n|rightarm3     = FFFFFF\n|shorts3       = FFFFFF\n|socks3        = FFFFFF\n| prevseason         = [[2018\u201319 FC Viitorul Constan\u021ba season|2018\u201319]]\n| nextseason         = <!-- [[2020\u201321 Sepsi FC Viitorul Constan\u021ba season|2020\u201321]] -->\n}}\n\nThe '''[[2019\u201320 Liga I|2019\u201320 season]]''' is the 11th season in '''[[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]''''s history, and the 7th in the [[Liga I|top-flight of Romanian football]]. Viitorul competes in [[2019\u201320 Liga I|Liga I]] and in the [[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]].\n\n==Previous season positions==\n\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n!\n! Competition\n! Position\n|-\n| {{Flagicon|European Union}}\n| [[UEFA Europa League]]\n| '''[[2018\u201319 UEFA Europa League#Second qualifying round|Second qualifying round]]'''\n|-\n| {{Flagicon|ROM}}\n| [[Liga I]]\n| '''[[2018\u201319 Liga I|3rd]]'''\n|-\n| {{Flagicon|ROM}}\n| [[Cupa Rom\u00e2niei]]\n| |'''[[2018\u201319 Cupa Rom\u00e2niei#Quarter-finals|Winner]]'''\n|}\n\n==Season overview==\n\n===June===\nOn 1 June, [[FC Viitorul Constan\u021ba]] appointed [[Gheorghe Popescu]] as the new Executive President of the team. He was presented in a press conference alongside the owner of the club, [[Gheorghe Hagi]].<ref>[https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/gheorghe-popescu-prezentat-ca-presedinte-al-fc-viitorul]</ref>\n\n===July===\n11 players trained at the Gheorghe Hagi Academy and FC Viitorul Constan\u021ba were called up to the [[Romania national under-21 football team]], who were semi-finalists at the [[2019 UEFA European Under-21 Championship]] in [[Italy]] and [[San Marino]], held this summer.\n\nOn 12 July [[Ianis Hagi]], the captain of [[FC Viitorul Constan\u021ba]] at the time, signed for Belgian club [[K.R.C. Genk]] for a reported fee of \u20ac8 million.<ref>{{Cite web|url=https://www.goal.com/en-us/news/gheorghe-hagis-son-ianis-joins-genk/1acn9ivoojeyk1gbhw9mf6u3y4|title=Transfer news: Gheorghe Hagi's son Ianis joins Genk {{!}} Goal.com|website=goal.com|access-date=2020-02-07}}</ref>\n\n===October===\nOn 19 October, [[Gheorghe Hagi Football Academy]] announced the separation from Lucian Burchel.<ref>[https://www.academiahagi.ro/stiri/noutati/multumim-lucian-burchel]</ref>\n\nOn 27 October [[Louis Munteanu]] was the 39th player from the [[Gheorghe Hagi Football Academy]] to be promoted to Liga 1.<ref>[https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/louis-munteanu-al-39-lea-jucator-debutat-de-fc-viitorul-in-liga-1]</ref>\n\n===November===\nOn 29 November the [[Gheorghe Hagi Football Academy]] and [[FC Viitorul Constan\u021ba]] signed a partnership with [[CS N\u0103vodari]], a fellow professional Romanian club playing in [[Liga IV]].<ref>[https://www.academiahagi.ro/stiri/noutati/parteneriat-intre-academia-hagi-si-cs-navodari]</ref>\n\n===December===\nOn 6 December, [[Gheorghe Hagi Football Academy]] signed a partnership with AVA Football Academy London, the first ever international partnership for the [[Gheorghe Hagi Football Academy]].<ref>[https://www.academiahagi.ro/stiri/noutati/parteneriat-intre-academia-gheorghe-hagi-si-ava-football-academy-din-londra]</ref>\n\n===January===\nOn 5 January,[[FC Viitorul Constan\u021ba]] announced the separation from George Og\u0103raru.<ref>[https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-george-ogararu]</ref>\n\nOn 15 January the [[Gheorghe Hagi Football Academy]] signed a partnership with  LPS Bihorul Oradea.\n\n===February===\nOn 5 February [[Bogdan \u021a\u00eeru]], the captain of [[FC Viitorul Constan\u021ba]] at the time, signed for Polish club [[Jagiellonia Bia\u0142ystok]] for a reported fee of \u20ac600,000.<ref>[https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-bogdan-tiru]</ref>\n\n==Club officials==\n{{col-begin}}\n{{col-2}}\n\n===Management===\n{| class=\"toccolours\"\n|-\n! style=\"background:#1450a6; color:#fff; border:1px solid #100d08;\"|Role\n! style=\"background:#1450a6; color:#fff; border:1px solid #100d08;\"|Name\n|-\n| Owner\n| {{Flagicon|ROU}} [[Gheorghe Hagi]]\n|-\n| President\n| {{Flagicon|ROU}} Pavel Peniu\n|-\n| Vice-President\n| {{Flagicon|ROU}} Neculai T\u0103nas\u0103\n|-\n| Executive President\n| {{Flagicon|ROU}} [[Gheorghe Popescu]]\n|-\n| Administrator\n| {{Flagicon|ROU}} Zolt\u00e1n Iasko\n|-\n| General Director\n| {{Flagicon|ROU}} Cristian Bivolaru\n|-\n| Economic Director\n| {{Flagicon|ROU}} Gheorghe Mega\n|-\n| Director of Scouting\n| {{Flagicon|ROU}} [[George Og\u0103raru]]\n|-\n| Judicial Department\n| {{Flagicon|ROU}} Florin Com\u0219a\n|-\n| Organizer of Competitions\n| {{Flagicon|ROU}} Decebal Curumi\n|-\n| Team Manager\n| {{Flagicon|ROU}} Costin Mega\n|-\n| Responsible for Order and Safety\n| {{Flagicon|ROU}} Constantin Stamate\n|-\n| Press Officer\n| {{Flagicon|ROU}} Ciprian Mihai\n|}\n* <small>Last updated: 1 June 2019</small>\n* <small>Source: [http://fcviitorul.ro/conducere-academia-hagi Board of directors (Hagi Academy)]</small>\n* <small>Source: [http://fcviitorul.ro/conducere-fc-viitorul Board of directors (Viitorul)]</small>\n{{col-2}}\n\n===Current technical staff===\n{| class=\"toccolours\"\n|-\n! style=\"background:#1450a6; color:#fff; border:1px solid #100d08;\"|Role\n! style=\"background:#1450a6; color:#fff; border:1px solid #100d08;\"|Name\n|-\n| Manager\n| {{Flagicon|ROU}} [[Gheorghe Hagi]]\n|-\n| Assistant Managers\n| {{Flagicon|ROU}} [[C\u0103t\u0103lin Anghel]] <br> {{Flagicon|ROU}} Cristian Sava <br> {{Flagicon|ROU}} Alexandru Popovici <br> {{Flagicon|ROU}} [[Sorin R\u0103doi]]\n|-\n| Goalkeeping Coach\n| {{Flagicon|ROU}} [[\u0218tefan Preda]]\n|-\n| Fitness Coaches\n| {{Flagicon|ESP}} Juan Belmonte <br> {{Flagicon|ESP}} Antonio Camacho\n|-\n| Club Doctor\n| {{Flagicon|SYR}} Shadi Flaha\n|-\n| Kinetotherapist\n| {{Flagicon|ROU}} Denis R\u0103ilean\n|-\n| Nutritionist\n| {{Flagicon|ROU}} Cristian M\u0103rg\u0103rit\n|-\n| Masseurs\n| {{Flagicon|ROU}} Cosmin Ghiorghe <br> {{Flagicon|ROU}} Daniel Stoian\n|-\n| Storeman\n| {{Flagicon|ROU}} \u0218tefan Pe\u021bu  <br> {{Flagicon|ROU}} Alexandru C\u0103sc\u0103t\u0103u\n|}\n* <small>Last updated: 7 August 2019</small>\n* <small>Source: [https://www.fcviitorul.ro/echipa/fc-viitorul/antrenori Technical staff]</small>\n* <small>Source: [https://www.fcviitorul.ro/echipa/fc-viitorul/staff-medical Medical staff]</small>\n{{col-end}}\n\n==Players==\n===Current squad===\n\n<!--Please do not add/remove players or squad numbers to this list until their signing is officially confirmed.-->\n\n{| class=\"wikitable\"  style=\"text-align:center; font-size:90%; width:80%;\"\n|-\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| No.\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Name\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Nationality\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Position\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Date of Birth (Age)\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Signed from\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Signed in\n|-\n! colspan=\"10\"  style=\"background:#dcdcdc; text-align:centre;\"| Goalkeepers\n|-\n| 43\n| [[C\u0103t\u0103lin C\u0103buz]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Goalkeeper (association football)|GK]]\n| {{birth date and age|1996|6|18|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n| 31\n| [[Alexandru Buzbuchi]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Goalkeeper (association football)|GK]]\n| {{birth date and age|1993|10|31|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n| 1\n| [[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]\n| {{flagicon|ROU}} {{Flagicon|HUN}}\n| [[Goalkeeper (association football)|GK]]\n| {{birth date and age|1997|3|11|df=yes}}\n| Academy\n| 2014\n|-\n! colspan=\"10\"  style=\"background:#dcdcdc; text-align:centre;\"| Defenders\n|-\n| 2\n| [[Radu Boboc]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)|DF]]\n| {{birth date and age|1999|7|24|df=yes}}\n| Academy\n| 2013\n|-\n| 4\n| [[Damien Dussaut]]\n| {{flagicon|FRA}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|DF]]\n| {{birth date and age|1994|11|8|df=yes}}\n| [[FC Dinamo Bucure\u0219ti]]\n| 2019\n|-\n| 5\n| [[Sebastian Mladen]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|CB]]\n| {{birth date and age|1991|12|11|df=yes}}\n| [[F.C. S\u00fcdtirol]]\n| 2017\n|-\n| 6\n| [[Bradley de Nooijer]]\n| {{flagicon|NED}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|DF]]\n| {{birth date and age|1997|11|7|df=yes}}\n| [[FC Dordrecht]]\n| 2017\n|-\n| 16\n| [[Daniel B\u00eerzu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)|DF]]\n| {{birth date and age|2002|5|28|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n| 21\n| [[Paul Iacob]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Fullback (association football)|RB]]\n| {{birth date and age|1996|6|21|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n| 22\n| [[Cristian Ganea]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|CB]]\n| {{birth date and age|1992|5|24|df=yes}}\n|[[Athletic Bilbao]]\n| 2020\n|-\n| 23\n| [[Virgil Ghi\u021b\u0103]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|DF]]\n| {{birth date and age|1998|6|4|df=yes}}\n| Academy\n| 2011\n|-\n|-\n| 93\n| [[Gabriel Buta]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|DF]]\n| {{birth date and age|2002|1|29|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n|-\n| 97\n| [[Darius Grosu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|DF]]\n| {{birth date and age|2002|6|7|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n! colspan=\"10\"  style=\"background:#dcdcdc; text-align:centre;\"| Midfielders\n|-\n| 8\n| [[Carlo Casap]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1989|12|29|df=yes}}\n| Academy\n| 2017\n|-\n| 13\n| [[Cosmin Matei]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1991|9|30|df=yes}}\n| [[Gen\u00e7lerbirli\u011fi S.K.]]\n| 2019\n|-\n| 14\n| [[Roberto M\u0103l\u0103ele]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1989|8|21|df=yes}}\n| Academy\n| 2016\n|-\n| 17\n| [[Andrei Ciobanu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1998|1|18|df=yes}}\n| Academy\n| 2010\n|-\n| 18\n| [[Andrei Artean]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1993|8|14|df=yes}}\n| [[ACS Poli Timi\u0219oara]]\n| 2018\n|-\n| 19\n| [[Cosmin B\u00eernoi]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1997|9|17|df=yes}}\n| [[FC Politehnica Ia\u0219i (2010)|FC Politehnica Ia\u0219i]]\n| 2020\n|-\n| 20\n| [[Malcom Edjouma]]\n| {{flagicon|FRA}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1996|10|8|df=yes}}\n| [[FC Lorient]]\n| 2020\n|-\n| 27\n| [[Marco Dulca]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1999|5|11|df=yes}}\n| [[Swansea City A.F.C. Under-23s|Swansea City U23]]\n| 2019\n|-\n| 77\n| [[Vlad Achim]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1989|4|7|df=yes}}\n| [[FCSB]]\n| 2018\n|-\n|-\n| 96\n| [[Nicolas Popescu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|2003|1|2|df=yes}}\n| Academy\n| 2018\n|-\n! colspan=\"10\"  style=\"background:#dcdcdc; text-align:centre;\"| Forwards\n|-\n| 7\n| [[Rivaldinho]]\n| {{flagicon|BRA}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|1995|4|29|df=yes}}\n| [[CSKA Sofia]]\n| 2019\n|-\n| 10\n| [[Gabriel Iancu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|1994|4|29|df=yes}}\n| [[FC Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]]\n| 2019\n|-\n| 11\n| [[George Ganea]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|1999|5|26|df=yes}}\n| [[CFR Cluj]]\n| 2019\n|-\n| 25\n| [[Aurelian Chi\u021bu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|1991|3|25|df=yes}}\n| [[Daejeon Hana Citizen FC]]\n| 2020\n|-\n| 49\n| [[Jacques Zoua]]\n| {{flagicon|CMR}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|1991|9|6|df=yes}}\n| [[AFC Astra Giurgiu]]\n| 2019\n|-\n| 80\n| [[Alexi Pitu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|2002|6|5|df=yes}}\n| Academy\n| 2010\n|-\n| 98\n| [[Louis Muneanu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|2002|6|16|df=yes}}\n| Academy\n| 2010\n|-\n|}\n\n===Transfers===\n\n====In====\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! style=\"width:80px; background:#006cb5; color: white;\"| Date\n! style=\"width:30px; background:#006cb5; color: white;\"| {{tooltip|Pos.|Position}}\n! style=\"width:180px; background:#006cb5; color: white;\"| Player\n! style=\"width:20px; background:#006cb5; color: white;\"| {{tooltip|Age|Age on the day of the transfer}}\n! style=\"width:180px; background:#006cb5; color: white;\"| Moving from\n! style=\"width:120px; background:#006cb5; color: white;\" class=\"unsortable\"| Fee\n! style=\"width:250px; background:#006cb5; color: white;\" class=\"unsortable\"| Notes\n! style=\"width:20px; background:#006cb5; color: white;\"| Source\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|6|14}}\n| align=center| {{sortname||FW|Forward (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Gabriel Iancu]]\n| align=center| {{Age|1994|4|29|2019|6|14}}\n| {{flagicon|ROU}} [[FC Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>name=\"Video 14.06.2019\">{{cite web |date=14 June 2019 |title=Video (14.06.2019) - FC Viitorul \u0219i-a prezentat primele achizi\u021bii ! |publisher=Clubului FC Viitorul Constan\u021ba |url=https://fcviitorul.ro/video-14062019-fc-viitorul-prezentat-primele-achizitii/}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|6|21}}\n| align=center| {{sortname||DF|Defender (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Steliano Filip]]\n| align=center| {{Age|1994|5|15|2019|6|14}}\n| {{flagicon|ROU}} [[FC Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>{{cite web |date=21 June 2019|title=Video (21.06.2019) - Bine ai venit, Steliano Filip! |publisher=Clubului FC Viitorul Constan\u021ba |url=https://fcviitorul.ro/video-21062019-bine-ai-venit-steliano-filip/}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|7|2}}\n| align=center| {{sortname||DF|Defender (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Marco Dulca]]\n| align=center| {{Age|1999|5|11|2019|7|2}}\n| {{flagicon|WAL}} [[Swansea City A.F.C. Under-23s|Swansea City U23]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>[https://fcviitorul.ro/bine-ai-venit-marco-dulca ]{{dead link|date=October 2019}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|7|4}}\n| align=center| {{sortname||GK| Goalkeeper (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[C\u0103t\u0103lin C\u0103buz]]\n| align=center| {{Age|1996|6|18|2019|7|4}}\n| {{flagicon|ROU}} [[FC Hermannstadt]]\n| align=center| Free \n| align=center| Loan return\n|<ref>{{cite web|url=https://www.facebook.com/hermannstadt.fc/posts/2425808194316494|title=FC Hermannstadt|website=facebook.com}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|7|27}}\n| align=center| {{sortname||FW| Forward (association football)}}\n| {{flagicon|BRA}} [[Rivaldinho]]\n| align=center| {{Age|1995|4|29|2019|7|27}}\n| {{flagicon|BUL}} [[Levski Sofia]]\n| align=center| Free \n| align=center| previously on loan\n|<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-revenit-riva|title=Bine ai revenit, Riva !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|8|24}}\n| align=center| {{sortname||MF|Midfield (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Cosmin Matei]]\n| align=center| {{Age|1991|9|30|2019|8|24}}\n| {{flagicon|TUR}} [[Gen\u00e7lerbirli\u011fi S.K.|Gen\u00e7lerbirli\u011fi S.K. Ankara]]\n| align=center| Free \n| align=center|\n|<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-venit-cosmin-matei|title=Bine ai venit, Cosmin Matei !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|9|20}}\n| align=center| {{sortname||DF|Defender (association football)}}\n| {{flagicon|FRA}} [[Damien Dussaut]]\n| align=center| {{Age|1994|11|8|2019|9|20}}\n| {{flagicon|ROU}} [[FC Dinamo Bucure\u0219ti]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bienvenue-damien|title=Bienvenue, Damien !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|10|25}}\n| align=center| {{sortname||FW| Forward (association football)}}\n| {{flagicon|CMR}} [[Jacques Zoua]]\n| align=center| {{Age|1991|9|6|2019|10|25}}\n| {{flagicon|ROU}} [[AFC Astra Giurgiu]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-venit-jacques-zoua</ref>\n|-\n|-\n| {{dts|format=dmy|2020|1|13}}\n| align=center| {{sortname||FW| Forward (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Aurelian Chi\u021bu]]\n| align=center| {{Age|1991|3|25|2020|1|13}}\n| {{flagicon|KOR}} [[Daejeon Hana Citizen FC]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-revenit-aurelian-chitu</ref>\n|-\n|-\n| {{dts|format=dmy|2020|1|15}}\n| align=center| {{sortname||MF|Midfield (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Cosmin B\u00eernoi]]\n| align=center| {{Age|1997|8|17|2020|1|15}}\n| {{flagicon|ROU}} [[FC Politehnica Ia\u0219i (2010)|FC Politehnica Ia\u0219i]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-venit-cosmin-birnoi</ref>\n|-\n|-\n| {{dts|format=dmy|2020|1|23}}\n| align=center| {{sortname||MF|Midfield (association football)}}\n| {{flagicon|FRA}} [[Malcom Edjouma]]\n| align=center| {{Age|1996|9|8|2020|1|23}}\n| {{flagicon|FRA}} [[FC Lorient]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-venit-malcom-edjouma</ref>\n|-\n|-\n| {{dts|format=dmy|2020|2|20}}\n| align=center| {{sortname||GK| Goalkeeper (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]\n| align=center| {{Age|1997|3|11|2020|2|20}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Universitatea Cluj]]\n| align=center| Free \n| align=center| Loan return\n|{{citation needed|date=March 2020}}\n|-\n|}\n\n====Loans in====\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! style=\"width:80px; background:#006cb5; color: white;\"| Date\n! style=\"width:30px; background:#006cb5; color: white;\"| {{tooltip|Pos.|Position}}\n! style=\"width:180px; background:#006cb5; color: white;\"| Player\n! style=\"width:20px; background:#006cb5; color: white;\"| {{tooltip|Age|Age on the day of the transfer}}\n! style=\"width:180px; background:#006cb5; color: white;\"| Moving from\n! style=\"width:120px; background:#006cb5; color: white;\" class=\"unsortable\"| Fee\n! style=\"width:250px; background:#006cb5; color: white;\" class=\"unsortable\"| Notes\n! style=\"width:20px; background:#006cb5; color: white;\"| Source\n|-\n| {{dts|format=dmy|2020|1|24}}\n| align=center| {{sortname||DF|Defender (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Cristian Ganea]]\n| align=center| {{Age|1992|5|24|2019|1|24}}\n| {{flagicon|ESP}} [[Athletic Bilbao]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/cristi-ganea-imprumutat-la-fc-viitorul</ref>\n|-\n|}\n\n====Out====\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! style=\"width:30px;\"| {{tooltip|Pos.|Position}}\n! style=\"width:180px;\"| Player\n! style=\"width:180px;\"| Moving to\n! style=\"width:120px;\" class=\"unsortable\"| Fee\n! style=\"width:20px;\"| Source\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Tudor B\u0103lu\u021b\u0103]]  ||{{flagicon|ENG}}[[Brighton & Hove Albion]] ||Loan return ||\n|-\n||FW ||{{flagicon|ROU}}Alexandru Pop ||{{flagicon|ROU}}[[FC Universitatea Cluj]] ||Free ||<ref>{{cite web | url=https://www.fcuniversitateacluj.ro/stiri/alex-pop-unul-dintre-cei-mai-talentati-tineri-din-liga-i-semnat-cu-universitatea | title=Alex Pop, unul dintre cei mai talenta\u021bi tineri din Liga I, a semnat cu Universitatea! | website=fcuniversitateacluj.ro/}}</ref>\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Ionu\u021b V\u00een\u0103]]  ||{{flagicon|ROU}}[[FCSB]] ||\u20ac750,000 ||<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-ionut-vina|title=Mul\u021bumim, Ionu\u021b V\u00een\u0103 !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Ianis Hagi]]  ||{{flagicon|BEL}}[[K.R.C. Genk]] ||\u20ac8,000,000 ||<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-ianis-hagi|title=Mul\u021bumim, Ianis Hagi !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n||DF ||{{flagicon|NED}}[[Bas Kuipers]]  || {{flagicon|NED}}[[NEC Nijmegen]]||Free ||<ref name=\"auto\">{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-bas-kuipers-si-najib-ammari|title=Mul\u021bumim, Bas Kuipers \u0219i Najib Ammari!|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n||MF ||{{flagicon|ALG}}[[Najib Ammari]]  ||  {{flagicon|KSA}}[[Damac FC]], previously from [[Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]] ||Free ||<ref name=\"auto\" />\n|-\n||FW ||{{flagicon|FRA}}[[Hamidou Keyta]]  || {{flagicon|ROU}}[[FC Boto\u0219ani]], previously from [[Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]]||Free ||<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/hamidou-keyta-nu-mai-este-jucatorul-viitorului|title=Hamidou Keyta nu mai este juc\u0103torul Viitorului !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Denis Dr\u0103gu\u0219]]  ||{{flagicon|BEL}}[[Standard Liege]] ||\u20ac2,000,000 ||<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-denis-dragus|title=Mul\u021bumim, Denis Dr\u0103gu\u0219!|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n||MF ||{{flagicon|FRA}}[[Lyes Houri]]  ||  {{flagicon|HUN}}[[Feh\u00e9rv\u00e1r FC]] ||\u20ac600,000 ||\n|-\n|-\n||MF ||{{flagicon|BRA}}[[Eric]]  ||  {{flagicon|ROU}}[[FC Voluntari]] ||Free ||\n|-\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Andreias Calcan]]  ||  {{flagicon|HUN}}[[\u00dajpest FC]] ||\u20ac100,000||\n|-\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Steliano Filip]]  ||  {{flagicon|GRE}}[[AE Larisa]] ||Free ||\n|-\n|-\n||DF ||{{flagicon|ROU}}[[Bogdan \u021a\u00eeru]]  ||  {{flagicon|POL}}[[Jagiellonia Bialystok]] ||\u20ac600,000 ||\n|-\n|}\n\n====Loans out====\n{{fs start|hidenote=yes}}\n{{fs player|no=|nat=MDA|pos=GK|name=[[Sebastian Agachi]]|other=on loan to [[FC Arge\u0219 Pite\u0219ti|Arge\u0219 Pite\u0219ti]], previously on loan at [[FC Pucioasa|Pucioasa]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Gabriel Nedelea]]|other=on loan to [[SCM Gloria Buz\u0103u]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Cosmin Tucaliuc]]|other=on loan to [[SCM Gloria Buz\u0103u]]}}\n{{fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Robert Neciu]]|other=on loan to [[FC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te|Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]], previously on loan at [[Farul Constan\u021ba]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Alexandru Sabangeanu]]|other=on loan to [[FC Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i|Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]], previously on loan at [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[R\u0103zvan Mati\u0219]]|other=on loan to [[FC Arge\u0219 Pite\u0219ti|Arge\u0219 Pite\u0219ti]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Szabolcs Kily\u00e9n]]|other=on loan to [[Sepsi OSK Sf\u00e2ntu Gheorghe|Sepsi Sf\u00e2ntu Gheorghe]], previously on loan at [[CS Mioveni|Mioveni]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=FW|name=[[Dimciu Halep]]|other=on loan to [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Raul Vidr\u0103san]]|other=on loan to [[AFC Turris-Oltul Turnu M\u0103gurele|Turris Turnu M\u0103gurele]], previously on loan to [[ASU Politehnica Timi\u0219oara]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Alexandru Negrean]]|other=on loan to [[ACS Viitorul T\u00e2rgu Jiu|Viitorul T\u00e2rgu Jiu]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Florian Hait\u0103]]|other=on loan to [[AFC Turris-Oltul Turnu M\u0103gurele|Turris Turnu M\u0103gurele]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Andreas Iani]]|other=on loan to [[ASC Daco-Getica Bucure\u0219ti|Daco-Getica Bucure\u0219ti]], previously on loan at [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Dan Panait]]|other=on loan to [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]], previously on loan to [[AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te|Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[R\u0103zvan Mati\u0219]]|other=on loan to [[FC Arge\u0219 Pite\u0219ti|Arge\u0219 Pite\u0219ti]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Alexandru M\u0103\u021ban]]|other=on loan to [[FC Voluntari]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Andrei T\u00eercoveanu]]|other=on loan to [[CS Concordia Chiajna]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=GK|name=[[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]|other=on loan to [[Universitatea Cluj]]}}\n{{fs player|no=|nat=ROU|pos=FW|name=[[Alexandru Iulian Stoica|Alexandru Stoica]]|other=on loan to [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]], previously on loan to [[FC Petrolul Ploie\u0219ti|Petrolul Ploie\u0219ti]]}}\n{{fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Robert Neciu]]|other=on loan to [[Universitatea Cluj]], previously on loan at [[FC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te|Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=GK|name=[[Valentin Cojocaru]]|other=on loan to [[FC Voluntari]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Marius Leca]]|other=on loan to [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Szabolcs Kily\u00e9n]]|other=on loan to [[FC Dinamo Bucure\u0219ti]], previously on loan at [[Sepsi OSK Sf\u00e2ntu Gheorghe|Sepsi Sf\u00e2ntu Gheorghe]]}}\n{{Fs end}}\n\n====Retired players====\n\n{{fs start|hidenote=yes}}\n{{Fs player|no=|nat=ESP|pos=MF|name=[[Daniel L\u00f3pez (footballer, born 1992)|Dani L\u00f3pez]]|other= }}\n{{Fs end}}\n\n==Friendly matches==\n{{legend2|#CCFFCC|Win|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFCC|Draw|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFCCCC|Loss|border=1px solid #AAAAAA}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs  Olympiacos Piraeus--->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|6|19|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[Olympiacos F.C.|Olympiacos Piraeus]]{{flagicon|GRE}}\n|score      = 3\u20132\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1     = \n*[[Dimitrios Manos]] {{goal|30}}\n*[[Thanasis Androutsos]] {{goal|32}}\n*[[Guilherme]] {{goal|55}}\n|goals2     =\n*[[George Ganea]] {{goal|34}}\n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|61}}\n|stadium    = \n|location   = [[Athens]], Greece\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = l\n}}\n<!---CS Col\u021bea Bra\u0219ov vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|6|24|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 8\u20130\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[CS Col\u021bea Bra\u0219ov]]\n|goals1     = \n*[[Hamidou Keyta]] {{goal|15}}{{goal|34}}{{goal|61}}\n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|63}}\n*[[Louis Munteanu]] {{goal|77}}{{goal|86}}\n*[[Ionu\u021b V\u00een\u0103]] {{goal|90}}\n|goals2     = \n|stadium    = Campo Verde\n|location   = [[Poiana Bra\u0219ov]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!---AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|6|24|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 3\u20131\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]\n|goals1     = \n*[[Andrei Artean]] {{goal|22}}\n*[[Andreias Calcan]] {{goal|35}}\n*[[George Ganea]] {{goal|39}}\n|goals2     = \n*[[Andrei \u0218erban]] {{goal|85}}\n|stadium    = Campo Verde\n|location   = [[Poiana Bra\u0219ov]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!---\tFK Miercurea Ciuc vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|6|27|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 2\u20130\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[FK Miercurea Ciuc|FK Cs\u00edkszereda Miercurea Ciuc]]\n|goals1     = \n*[[Hamidou Keyta]] {{goal|18}}\n*[[Cosmin Tucaliuc]] {{goal|67}}\n|goals2     = \n|stadium    = Campo Verde\n|location   = [[Poiana Bra\u0219ov]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!---\tFCSB vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{football box collapsible\n|round      = \n|date       = 28 June 2019\n|time       = 11:00 [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+3:00|UTC+3]])\n|team1      =  [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 3\u20133\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}} [[FC Steaua Bucure\u0219ti|FCSB]]\n|goals1     = [[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|28||76|pen.}}<br />[[Louis Munteanu|Munteanu]] {{goal|85}}\n|goals2     = [[Ioan Hora|Hora]] {{goal|21}}<br />[[R\u0103zvan Oaid\u0103|Oaid\u0103]] {{goal|48}}{{goal|53}}\n|stadium    = [[Stadionul Silviu Ploe\u0219teanu|Silviu Ploe\u0219teanu]]\n|location   = [[Bra\u0219ov]], [[Romania]]\n|attendance = 500\n|referee    = \n|result     = D\n}}\n<!--- PFC Cherno More Varna vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|7|3|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      =2-1 \n|report     = \n|team2      = {{flagicon|BUL}}[[PFC Cherno More Varna]]\n|goals1     = \n*[[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|73|pen.}}\n*[[George Ganea]] {{goal|79}}\n|goals2     = \n*[[Jorginho (footballer, born 1988)|Jorginho]] {{goal|46}}\n|stadium    = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location   = [[Ovidiu]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!--- FC Spartak Varna vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|7|10|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      =2-0\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|BUL}}[[FC Spartak Varna]]\n|goals1     =\n*[[Eric]] {{goal|25}}\n*[[Hamidou Keyta]] {{goal|34}}\n|goals2     = \n|stadium    = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location   = [[Ovidiu]], Romania\n|attendance = \n|referee    = Cristian Pascu , Marian Carson , Iulian Barbu ( Constan\u021ba)\n|result     = w\n}}\n<!---CS Medgidia vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|8|28|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 6\u20130\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[CS Medgidia]]\n|goals1     = \n*[[Louis Munteanu]] {{goal|21}}{{goal|23}}\n*[[Carlo Casap]] {{goal|24}}\n*[[Andrei Ciobanu]] {{goal|47}}\n*[[Matei]] {{goal|54}}\n*[[Luca Andronache]] {{goal|64}}\n|goals2     = \n|stadium    = Complexul Academiei Gheorghe Hagi\n|location   = [[Ovidiu]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!---AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|9|7|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 2-0\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]\n|goals1     = \n*[[Cosmin Matei]] {{goal|39}}\n*[[Carlo Casap]] {{goal|59}}\n|goals2     = \n|stadium    = [[Stadionul Ion Com\u0219a|Ion Com\u0219a]]\n|location   = [[C\u0103l\u0103ra\u0219i]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!--- PFC Cherno More Varna vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|10|11|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      =3-2\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|BUL}}[[PFC Cherno More Varna]]\n|goals1     = \n*[[Alexi Pitu]] {{goal|13}}\n*[[Alexi Pitu]] {{goal|86}}     \n                                    [[Lyes Houri]] {{goal|90+3}}\n|goals2   = \n*[[Aristote N'Dongala]]{{goal|16}}\n*[[Andrei Artean]] {{goal|90|o.g.}}\n|stadium    = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location   = [[Ovidiu]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = w\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs FC Academica Clinceni --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|11|16|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Academica Clinceni]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 2-5\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1     = \n*[[R\u0103zvan Patriche]] {{goal|29}}\n*[[Lauren\u021biu Bu\u0219]] {{goal|85}}\n|goals2     = \n*[[Jacques Zoua]] {{goal|47}}\n*[[Lyes Houri]] {{goal|49}}\n*[[Virgil Ghi\u021b\u0103]] {{goal|60}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|62}} {{goal|76}}\n|stadium    = [[Stadionul Clinceni]]\n|location   = [[Clinceni]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs BSC Young Boys --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2020|1|14|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 0-1\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|SUI}}[[BSC Young Boys]]\n|goals1     = \n|goals2     = \n*[[Roger Assal\u00e9]] {{goal|44}}\n|stadium    = Regnum Max Belek\n|location   = [[Belek]], Turkey\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = L\n}}\n\n{{footballbox collapsible\n|round      = \n|date       = 17 January 2020\n|time       = 11:00 [[Eastern European Time|EET]] ([[UTC+02:00]])\n|report     =\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]] {{flagicon|ROM}}\n|score      = 1\u20132\n|team2      = {{flagicon|UKR}} [[FC Olimpik Donetsk|Olimpik Donetsk]]\n|goals1     = {{goal|35}}\n|goals2     = [[Temur Chogadze|Chogadze]] {{goal|10}}<br>[[Yevhen Tsymbalyuk|Tsymbalyuk]] {{goal|67}}\n|stadium    = Sueno Hotels sport complex\n|location   = [[Belek]], [[Turkey]]\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = L\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs Partizan FK--->\n{{football box collapsible\n|round=\n|date= 22 January 2020\n|time= 09:00\n|team1= [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]] {{flagicon|ROM}}\n|score= 0\u20131\n|report= \n|team2=  {{flagicon|SRB}} Partizan \n|goals1= \n|goals2= [[Nemanja Jovi\u0107|Jovi\u0107]] {{goal|68}}\n|stadium = Sueno Golf stadium\n|location = [[Antalya]], [[Turkey]]\n|attendance= 50\n|referee= \n|result= L\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs SK Sturm Graz--->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2020|1|21|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 0-0\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|AUT}}[[SK Sturm Graz]]\n|goals1     = \n|goals2     = \n|stadium    = \n|location   = [[Belek]], Turkey\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = D\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs KF Ballkani--->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2020|1|24|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      =1-4\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|KOS}}[[KF Ballkani]]\n|goals1     = \n*[[Cosmin Matei]] {{goal|78}}\n|goals2     = \n*[[Artur Magani]] {{goal|10}}\n*[[Arber Prekazi]] {{goal|13}}\n*[[Visar Berisha]] {{goal|42}}\n*[[Arb\u00ebr Hoxha]] {{goal|45}}\n|stadium    = Sueno Belek\n|location   = [[Belek]], Turkey\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = L\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs Jagiellonia Bia\u0142ystok--->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2020|1|24|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 1-1\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|POL}}[[Jagiellonia Bia\u0142ystok]]\n|goals1     = \n*[[Rivaldinho]] {{goal|3}}\n|goals2     = \n*[[Jes\u00fas Imaz]] {{goal|11}}\n|stadium    = Sueno Belek\n|location   = [[Belek]], Turkey\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = d\n}}\n<!---Axiopolis Cernavod\u0103 vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2020|2|29|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 0\u20132\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[Axiopolis Cernavod\u0103]]\n|goals1     = \n|goals2     =\n*[[Alexandru Moise]] {{goal|7}}\n*[[Belhaj Imad]] {{goal|67}}\n|stadium    = Complexul Academiei Gheorghe Hagi\n|location   = [[Ovidiu]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = l\n}}\n\n==Competitions==\n{{legend2|#CCFFCC|Win|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFCC|Draw|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFCCCC|Loss|border=1px solid #AAAAAA}}\n\n===Supercupa Rom\u00e2niei===\n{{Main|2019 Supercupa Rom\u00e2niei}}\n\n====Final====\n{{Football box collapsible\n|date={{Start date|2019|7|6|df=y}}\n|time= 20:00 [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03]])\n|team1=[[CFR Cluj]]\n|score= 0\u20131\n|report= [http://frfotbal.ro/infoMeci.php?game_id=113716 Report 1]<br />[https://int.soccerway.com/matches/2019/07/06/romania/supercupa/scs-cfr-1907-cluj-sa/sc-fc-viitorul-constanta/3029997/ Report 2]<br />[https://www.goal.com/br/partida/cluj-v-viitorul/dqetp0vcc71gq0uiw71nnkga2 Report 3]\n|team2=[[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1=\n|goals2= [[Andrei Artean|Artean]] {{goal|86}}\n|stadium=[[Ilie Oan\u0103 Stadium]]\n|attendance= 7,218\n|referee= Sebastian Col\u0163escu\n|result=w\n}}\n\n{| width=92% |\n|-\n|{{Football kit\n|kit_alt      = \n| pattern_la  = \n| pattern_b   = _cfrcluj1819h\n| pattern_ra  = \n| pattern_sh  = \n| leftarm     = 730714\n| body        = \n| rightarm    = 730714\n| shorts      = 730714\n| socks       = 730714\n | title      = CFR Cluj\n}}\n|{{Football kit\n| pattern_la  = \n| pattern_b   = _fcviitorul1819h\n| pattern_ra  = \n| pattern_sh  = _whitesides\n| pattern_so  = \n| leftarm     = 0175d8\n| body        = \n| rightarm    = 0175d8\n| shorts      = 000000\n| socks       = 000000\n | title      = Viitorul Constan\u021ba\n}}\n|}\n\n{| style=\"width:100%;\"\n|-\n|  style=\"vertical-align:top; width:50%;\"|\n{| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\"\n|-\n|colspan=\"4\"|\n|-\n!width=25| !!width=25|\n|-\n|GK ||'''87''' ||{{Flagicon|LTU}} [[Giedrius Arlauskis]]\n|-\n|RB ||'''77''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Andrei Peteleu]] \n|-\n|CB ||'''55''' ||{{Flagicon|BRA}} [[Paulo Vin\u00edcius (footballer, born 1984)|Paulo Vin\u00edcius]] \n|-\n|CB ||'''30''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Andrei Mure\u0219an]] \n|-\n|LB ||'''45''' ||{{Flagicon|POR}} [[Camora (footballer)|Camora]] ([[Captain (association football)|c]]) || {{yel|90}}\n|-\n|RCM||'''37''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Mihai Bordeianu]] \n|-\n|CM||'''{{0}}8''' ||{{Flagicon|CRO}} [[Damjan Djokovi\u0107]] || {{yel|28}}\n|-\n|LCM||'''94''' ||{{Flagicon|ROU}} [[C\u0103t\u0103lin Itu]] || || {{suboff|46}}\n|-\n|RW||'''10''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Ciprian Deac]] \n|-\n|CF||'''{{0}}9''' ||{{Flagicon|FRA}} [[Billel Omrani]] || {{yel|12}} || {{suboff|75}}\n|-\n|LW||'''18''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Valentin Costache]] || || {{suboff|70}}\n|-\n|colspan=3|'''Substitutes:'''\n|-\n|DF||'''{{0}}3''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Andrei Burc\u0103]] \n|-\n|MF||'''{{0}}7''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Alexandru P\u0103un]] \n|-\n|GK||'''12''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Cosmin V\u00e2tc\u0103]] \n|-\n|DF||'''16''' ||{{Flagicon|BIH}} [[Mateo Su\u0161i\u0107]] \n|-\n|MF||'''19''' ||{{Flagicon|ARG}} [[Emmanuel Culio]] || || {{subon|46}}\n|-\n|FW||'''20''' ||{{Flagicon|ROU}} [[George \u021aucudean]] || || {{subon|75}}\n|-\n|MF||'''62''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Claudiu Petrila]] || || {{subon|70}}\n|-\n|colspan=3|'''Manager:'''\n|-\n|colspan=4|{{Flagicon|ROU}} [[Dan Petrescu]]\n|}\n\n|valign=\"top\"|\n|style=\"vertical-align:top; width:50%;\"|\n{| cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" style=\"font-size:90%; margin:auto;\"\n|-\n!width=25| !!width=25|\n|-\n|GK ||'''1'''||{{Flagicon|ROU}} [[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]\n|-\n|RB ||'''5'''||{{Flagicon|ROU}} [[Sebastian Mladen]] \n|-\n|CB ||'''15''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Bogdan \u021a\u00eeru]] ([[Captain (association football)|c]]) \n|-\n|CB ||'''21''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Paul Iacob]] || {{yel|41}}\n|-\n|LB ||'''6''' ||{{Flagicon|NED}} [[Bradley de Nooijer]] || || {{suboff|73}}\n|-\n|RCM ||'''19'''||{{Flagicon|FRA}} [[Lyes Houri]]\n|-\n|CM ||'''18'''||{{Flagicon|ROU}} [[Andrei Artean]] || {{goal|86}}\n|-\n|LCM ||'''11'''||{{Flagicon|ROU}} [[Ionu\u021b V\u00een\u0103]]\n|-\n|AM ||'''28''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Alexandru M\u0103\u021ban]]\n|-\n|FW ||'''9''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Gabriel Iancu]] || {{yel|50}} || {{suboff|61}}\n|-\n|FW ||'''99'''||{{Flagicon|ROU}} [[George Ganea]] || || {{suboff|72}}\n|-\n|colspan=3|'''Substitutes:'''\n|-\n|DF ||'''4''' ||{{Flagicon|NED}} [[Bas Kuipers]] || || {{subon|73}}\n|-\n|GK ||'''12''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Valentin Cojocaru]]\n|-\n|MF ||'''20''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Andrei T\u00eercoveanu]]\n|-\n|DF ||'''25''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Marius Leca]] || || {{subon|72}}\n|-\n|MF ||'''30''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Andreias Calcan]] || || {{subon|61}}\n|-\n|MF ||'''77''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Vlad Achim]] \n|-\n|MF ||'''80''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Alexi Pitu]]\n|-\n|colspan=3|'''Manager:'''\n|-\n|colspan=4|{{Flagicon|ROU}} [[Gheorghe Hagi]]\n|}\n|}\n\n{|  style=\"width:100%; font-size:90%;\"\n|-\n|  style=\"width:50%; vertical-align:top;\"|\n\n'''Man of the match'''\n* {{Flagicon|ROU}} [[Andrei Artean]]\n\n'''Match officials'''\n*Assistant referees:\n** Ovidiu Artene\n** Daniel Mitru\u0163i\n*Fourth official:\n** George G\u0103man\n*Additional assistant referees:\n** Ciprian Paraschiv\n** Aron Huzu\n|  style=\"width:50%; vertical-align:top;\"|\n\n'''Match rules'''\n*90 minutes.\n*Penalty shoot-out if the scores is still level.\n*Seven named substitutes.\n*Maximum of three substitutions.\n|}\n\n===Liga I===\n{{Main|2019\u201320 Liga I}}\nThe [[2019\u201320 Liga I|Liga I]] fixture list was announced in July 2019.\n\n====Regular season====\n=====Table=====\n{{:2019\u201320 Liga I|transcludesection=Regular season|showteam=VII}}\n\n<!--- \n=====Results summary=====\n{{Fb rs |hw= |hd= |hl= |hgf= |hga= |aw= |ad= |al= |agf= |aga= }}\n{{Fb rs footer |u=June 2019 |s=[https://lpf.ro/liga-1-betano#liga_clasament_etapa Liga I] |date=June 2019 }}--->\n\n=====Results by round=====\n{{#invoke:sports rbr table|table|legendpos=b\n|header=Round\n|label1= Ground\n| res1=H/A/H/A/H/A/H/A/H/H/A/H/A/A/H/A/H/A/H/A/H/A/A/H/A/A\n|label2= Result\n| res2=W/W/W/D/D/D/W/L/W/W/L/W/D/L/W/D/W/L/L/W/L/L/W/L/D/D\n|text_H=Home|text_A=Away\n|color_W=green2|text_W=Win\n|color_D=yellow2|text_D=Draw\n|color_L=red2|text_L=Loss\n|color_1=1st|color_2=2nd|color_3=3rd|color_7-=red3\n|label3= Position\n| res3=1/1/1/1/2/3/2/4/2/2/3/2/2/2/2/2/2/2/3/3/5/6/6/7/7/7\n<!-- -->\n\n|updated=June 2019\n|source=[https://lpf.ro/liga-1-betano#liga_clasament_etapa Liga I] \n|date=July 2018 \n}}\n\n=====Matches=====\n{{legend2|#CCFFCC|Win|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFCC|Draw|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFCCCC|Loss|border=1px solid #AAAAAA}}\n\n{{Football box collapsible\n|round          = 1\n|date           = {{Start date|2019|7|15||df=y}}\n|time           = 21:00 [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+3:00|UTC+3]])\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 5\u20130\n|team2          = [[Dinamo Bucure\u0219ti]]\n|goals1         = [[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|9||69}}<br />[[George Ganea|Ganea]] {{goal|48}}<br />[[Andreas Calcan|Calcan]] {{goal|66}}<br />[[Eric de Oliveira|Eric]] {{goal|70}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|attendance     = \n|referee        = [[Marcel B\u00eersan]] (Bucharest)\n|result         = w\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 2\n|date           = {{Start date|2019|7|20||df=y}}\n|team1          = [[AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te|Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]\n|score          = 0\u20131\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n|goals2         =\n*[[Eric de Oliveira|Eric]] {{goal|54}} \n|stadium        = [[Ilie Oan\u0103 Stadium|Ilie Oan\u0103]]\n|location       = [[Ploie\u0219ti]]\n|result         = w\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 3\n|date           = {{Start date|2019|7|27||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 3\u20132\n|team2          = [[FC Hermannstadt|Hermannstadt]]\n|goals1         = \n*[[Bogdan \u021a\u00eeru|\u021a\u00eeru]] {{goal|51}}\n*[[Eric de Oliveira|Eric]] {{goal|63}}\n*[[Andrei Ciobanu|Ciobanu]] {{goal|80}}\n|goals2         = \n*[[Yazalde]] {{goal|75}}\n*[[Ionu\u021b Stoica|Stoica]] {{goal|89}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result         = w\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 4\n|date           = {{Start date|2019|8|3||df=y}}\n|team1          = [[Sepsi OSK Sf\u00e2ntu Gheorghe|Sepsi Sf\u00e2ntu Gheorghe]]\n|score          = 2\u20132\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n*[[Nicolae Carnat]] {{goal|37}}\n*[[Rachid Bouhenna]] {{goal|90+3}}\n|goals2         = \n*[[Andrei Ciobanu|Ciobanu]] {{goal|46}}\n*[[Eric de Oliveira|Eric]] {{goal|52|pen.}}\n|stadium        = [[Stadionul Municipal (Sf\u00e2ntu Gheorghe)|Municipal]]\n|location       = [[Sf\u00e2ntu Gheorghe]]\n|result         = d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 5\n|date           = {{Start date|2019|8|10||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 2\u20132\n|team2          = [[FC Boto\u0219ani|Boto\u0219ani]]\n|goals1         = \n*[[Eric de Oliveira|Eric]] {{goal|12|pen.}}\n*[[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|65}}\n|goals2         = \n*[[Stefan A\u0161kovski]] {{goal|27||81}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result         = d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 6\n|date           = {{Start date|2019|8|17||df=y}}\n|team1          = [[FC Astra Giurgiu|Astra Giurgiu]]\n|score          = 1-1\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n*[[Gabriel Tama\u0219|Tama\u0219]] {{goal|38|o.g.}}\n|goals2         = \n*[[Valentin Gheorghe|Gheorghe]] {{goal|40}}\n|stadium        = [[Stadionul Marin Anastasovici|Marin Anastasovici]]\n|location       = [[Giurgiu]]\n|result         = d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 7\n|date           = {{Start date|2019|8|24||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 4-0\n|team2          = [[FC Voluntari|Voluntari]]\n|goals1         = \n*[[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|16}}\n*[[George Ganea|Ganea]] {{goal|55}}\n*[[Lyes Houri|Houri]] {{goal|82}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|86}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result         = w\n}}\n{{football box collapsible\n|date               = {{Start date|2019|09|01|df=y}}\n|time               = 21:00 [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03]])\n|round              = 8\n|team1              = [[FC Steaua Bucure\u0219ti|FCSB]]\n|score              = 2\u20131\n|report             = \n|team2              = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1             = [[Ionu\u021b V\u00een\u0103|V\u00een\u0103]] {{penmiss}} <small>18'</small><br />[[Ovidiu Popescu|Popescu]] {{yel|33}}<br />[[R\u0103zvan Oaid\u0103|Oaid\u0103]] {{yel|35}}<br />[[Adrian Popa (footballer, born 1988)|Popa]] {{goal|38}}<br />[[Harlem Gnoh\u00e9r\u00e9|Gnoh\u00e9r\u00e9]] {{goal|65}}\n|goals2             = [[Paul Iacob|Iacob]] {{yel|42}}<br />[[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|45+1}}<br />[[Steliano Filip|Filip]] {{yel|57}}<br />[[Lyes Houri|Houri]] {{yel|62}}\n|stadium            = [[Stadionul Nicolae Dobrin|Nicolae Dobrin]]\n|location           = [[Pite\u0219ti]]\n|attendance         = 4,755\n|referee            = [[Radu Petrescu]]\n|assistantreferees  = Adrian Ghinguleac, Valentin Avram \n|fourthofficial     = Lucian Rusandu\n|motm               = \n|mvp                = \n|result             = l\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 9\n|date           = {{Start date|2019|9|14||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 4-1\n|team2          = [[CS Gaz Metan Media\u0219|Gaz Metan Media\u0219]]\n|goals1         = \n*[[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|16}}{{goal|74}}\n*[[Bogdan \u021a\u00eeru|\u021a\u00eeru]] {{goal|64}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|89|pen.}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result             = w\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 10\n|date           = {{Start date|2019|9|21||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 2-1\n|team2          = [[FC Politehnica Ia\u0219i (2010)|Politehnica Ia\u0219i]]\n|goals1         = \n*[[Vlad Achim]] {{goal|80|pen.}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|90+1}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result             = w\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 11\n|id=|date           = {{Start date|2019|9|28||df=y}}\n|report=|team1          = [[CS Universitatea Craiova|Universitatea Craiova]]\n|score          =3-1 \n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         =  \n*[[Alexandru Cic\u00e2ld\u0103u]] {{goal|44}}\n*[[Elvir Kolji\u0107]] {{goal|45}}  \n*[[Mihai B\u0103la\u0219a]] {{goal|55}}\n|goals2         = \n*[[Bogdan \u021a\u00eeru]] {{goal|8}}\n|stadium        = [[Stadionul Ion Oblemenco|Ion Oblemenco]]\n|location       = [[Craiova]]\n|result=L}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 12\n|id=|date           = {{Start date|2019|10|5||df=y}}\n|report=|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          =3-1\n|team2          = [[CFR Cluj]]\n|goals1         = \n*[[Andrei Peteleu]] {{goal|27|o.g.}}\n*[[Cosmin Matei]] {{goal|36}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|57}}\n|goals2         =  \n*[[Emmanuel Culio]] {{goal|76}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=W}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 13\n|date           = {{Start date|2019|10|19||df=y}}\n|team1          = [[FC Academica Clinceni|Academica Clinceni]]\n|score          = 0-0\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Ion Com\u0219a]]\n|location       = [[C\u0103l\u0103ra\u0219i]]\n|result         =d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 14\n|date           = {{Start date|2019|10|26||df=y}}\n|team1          = [[FC Dinamo Bucure\u0219ti|Dinamo Bucure\u0219ti]]\n|score          = 3-2\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n*[[Slavko Perovi\u0107]] {{goal|29}}\n*[[Deian Sorescu]] {{goal|30}}\n*[[Ioan Filip]] {{goal|61}}\n|goals2         = \n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|76}}\n*[[Radu Boboc]] {{goal|79}}\n|stadium        = [[Stadionul Dinamo|Dinamo]]\n|location       = [[Bucharest]]\n|result         =l\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 15\n|date           = {{Start date|2019|11|2||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 3-0\n|team2          = [[AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te|Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]\n|goals1         = \n*[[George Ganea]] {{goal|6}}\n*[[Radu Boboc]] {{goal|27}}\n*[[Louis Munteanu]] {{goal|93}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result         =W \n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 16\n|date           = {{Start date|2019|11|9||df=y}}\n|team1          = [[FC Hermannstadt|Hermannstadt]]\n|score          = 1-1\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         =  \n*[[Gabriel Debeljuh]] {{goal|45+1}}\n|goals2         = \n*[[Vlad Achim]] {{goal|14|pen.}}\n|stadium        = [[Stadionul Trans-Sil|Trans-Sil]]\n|location       = [[T\u00e2rgu Mure\u0219]]\n|result= d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 17\n|date           = {{Start date|2019|11|23||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 4-1\n|team2          = [[Sepsi OSK Sf\u00e2ntu Gheorghe|Sepsi Sf\u00e2ntu Gheorghe]]\n|goals1         = \n*[[Virgil Ghi\u021b\u0103]] {{goal|4}}\n*[[Louis Munteanu]] {{goal|52}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|78}}\n*[[Cosmin Matei]] {{goal|86|pen.}}\n|goals2         = \n*[[Pavol Safranko]] {{goal|27}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=W\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 18\n|date           = {{Start date|2019|11|30||df=y}}\n|team1          = [[FC Boto\u0219ani|Boto\u0219ani]]\n|score          = 1-0\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         =  \n*[[Hervin Ongenda]] {{goal|17|pen.}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Municipal (Boto\u0219ani)|Municipal]]\n|location       = [[Boto\u0219ani]]\n|result=L\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 19\n|date           = {{Start date|2019|12|4||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 0-1\n|team2          = [[FC Astra Giurgiu|Astra Giurgiu]]\n|goals1         = \n|goals2         =  \n*[[Valentin Gheorghe]] {{goal|77}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=L\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 20\n|date           = {{Start date|2019|12|7||df=y}}\n|team1          = [[FC Voluntari|Voluntari]]\n|score          = 1-2\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         =  \n*[[Andraz Struna]] {{goal|66}}  \n|goals2         =  \n*[[Rivaldinho]] {{goal|70}}  \n*[[Louis Munteanu]] {{goal|89}}\n|stadium        = [[Stadionul Anghel Iord\u0103nescu|Anghel Iord\u0103nescu]]\n|location       = [[Voluntari]]\n|result=W\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 21\n|date           = {{Start date|2019|12|14||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 0-2\n|team2          = [[FCSB]]\n|goals1         = \n|goals2         =  \n*[[Aristidis Soiledis]] {{goal|22}}  \n*[[Florinel Coman]] {{goal|45}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=L\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 22\n|date           = {{Start date|2019|12|21||df=y}}\n|team1          = [[CS Gaz Metan Media\u0219|Gaz Metan Media\u0219]]\n|score          = 1-0\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         =\n *[[Nasser Chamed]] {{goal|45}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Gaz Metan|Gaz Metan]]\n|location       = [[Media\u0219]]\n|result=L\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 23\n|date           = {{Start date|2020|2|1||df=y}}\n|team1          = [[FC Politehnica Ia\u0219i (2010)|Politehnica Ia\u0219i]]\n|score          = 1-2\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n*[[Michael Omoh]] {{goal|2}}\n|goals2         = \n*[[Jacques Zoua]] {{goal|80}}\n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|85}}\n|stadium        = [[Stadionul Emil Alexandrescu|Emil Alexandrescu]]\n|location       = [[Ia\u0219i]]\n|result=W \n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 24\n|date           = {{Start date|2020|2|8||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 1-2\n|team2          = [[CS Universitatea Craiova|Universitatea Craiova]]\n|goals1         = \n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|45}}\n|goals2         = \n*[[Luis Emanuel Ni\u021bu]] {{goal|25}}\n*[[Valentin Mih\u0103il\u0103]] {{goal|82}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=l\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 25\n|date           = {{Start date|2020|2|15||df=y}}\n|team1          = [[CFR Cluj]]\n|score          = 0-0\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Dr. Constantin R\u0103dulescu|Dr. Constantin R\u0103dulescu]]\n|location       = [[Cluj-Napoca]]\n|result=d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 26\n|date           = {{Start date|2020|2|22||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          =0-0\n|team2          = [[FC Academica Clinceni|Academica Clinceni]]\n|goals1         = \n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=d\n}}\n\n====Relegation round====\n=====Table=====\n{{:2019\u201320 Liga I|transcludesection=Relegation round|showteam=}}\n\n=====Results by round=====\n{{#invoke:sports rbr table|table|legendpos=b\n|header=Round\n|label1= Ground\n| res1=H /A\n|label2= Result\n| res2=D /W\n|label3= Position\n| res3=7 /7\n|text_H=Home|text_A=Away\n|color_W=green2|text_W=Win\n|color_D=yellow2|text_D=Draw\n|color_L=red2|text_L=Loss\n|color_1=1st|color_2=2nd|color_3=3rd|color_12-=red3\n|updated= 2020\n|source=[https://lpf.ro/liga-1-betano#liga_clasament_etapa Liga I] \n}}\n\n=====Matches=====\n{{legend2|#CCFFCC|Win|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFCC|Draw|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFCCCC|Loss|border=1px solid #AAAAAA}}\n\n{{Football box collapsible\n|round          = 1\n|date           = {{Start date|2020|2|29||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          =0-0\n|team2          = [[FC Voluntari]]\n|goals1         = \n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 2\n|date           = {{Start date|2020|3|7||df=y}}\n|team1          = [[FC Academica Clinceni|Academica Clinceni]]\n|score          =2-3\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n*[[Eugeniu Cebotaru]] {{goal|44}}\n*[[Adrian \u015eut]] {{goal|55}}\n|goals2         = \n*[[Cristian Ganea]] {{goal|19}}\n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|74|pen.}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|78}}\n|stadium        = Stadionul Clinceni\n|location       = [[Clinceni]]\n|result=w\n}}\n\n===Cupa Rom\u00e2niei===\n{{Main|2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei}}\nViitorul will enter the Cupa Rom\u00e2niei at the Round of 32.\n\n====Round of 32====\n{{Football box collapsible\n|round          = \n|date           = {{Start date|2019|9|26|df=y}}\n|team1          = [[CS S\u0103n\u0103tatea Servicii Publice Cluj]]\n|score          = 1-0\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n|goals2         = \n|stadium        = \n|location       = [[Cluj-Napoca]]\n|result         =l\n}}\n\n===UEFA Europa League===\n{{main|2019\u201320 UEFA Europa League}}\n\n====Qualifying rounds====\n{{main|2019\u201320 UEFA Europa League qualifying phase and play-off round (Main Path)}}\n\n=====Second qualifying round=====\n{{football box collapsible\n|date              = {{Start date|2019|7|25|df=y}}\n|time              = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03]])\n|round             = [[2019\u201320 UEFA Europa League qualifying phase and play-off round (Main Path)#Q1 15.1|First leg]]\n|team1             = [[K.A.A. Gent]] {{flagicon|BEL}} \n|score             = 6\u20133\n|report            = \n|team2             = {{flagicon|ROU}} [[Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1            = \n* [[Nana Akwasi Asare|Asare]] {{goal|4|}}\n* [[Brecht Dejaegere|Dejaegere]] {{goal|13|}}\n* [[Yuya Kubo (footballer)|Kubo]] {{goal|35||45|}}\n* [[Roman Yaremchuk|Yaremchuk]] {{goal|42|pen.|51|}}\n|goals2            = \n* [[Sebastian Mladen|Mladen]] {{goal|21|}}\n* [[Bogdan \u021a\u00eeru|\u021a\u00eeru]] {{goal|56||61|}}\n|stadium           = [[Ghelamco Arena]]\n|location          = [[Ghent]]\n|attendance        = \n|referee           = \n|assistantreferees = \n|fourthofficial    = \n|motm              = \n|mvp               = \n|result            = L\n}}\n{{football box collapsible\n|date              = {{Start date|2019|8|1|df=y}}\n|time              = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03]])\n|round             = [[2019\u201320 UEFA Europa League qualifying phase and play-off round (Main Path)#Q1 15.2|Second leg]]\n|team1             = [[Viitorul Constan\u021ba]] {{flagicon|ROU}}\n|score             = 2\u20131\n|aggregatescore    = 5\u20137\n|report            = \n|team2             = {{flagicon|BEL}} [[K.A.A. Gent]] \n|goals1            = \n* [[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|47|pen.|61|pen.}}\n|goals2            = \n* [[Roman Yaremchuk|Yaremchuk]] {{goal|38|}}\n|stadium           = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Stadionul Viitorul]] \n|location          = [[Ovidiu]] \n|attendance        = \n|referee           = \n|assistantreferees = \n|fourthofficial    = \n|motm              = \n|mvp               = \n|result            = W\n}}\n\n==Statistics==\n===Appearances and goals===\n{{Efs start4|[[2019\u201320 Liga I|Liga I]]|[[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]]|[[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]]|[[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]}}\n{{Efs player4|no= 5|pos=MF|nat=ROU|name=[[Sebastian Mladen]]                           |21|0|0|0|1|0|2|1}}\n{{Efs player4|no= 21|pos=MF|nat=ROU|name=[[Paul Iacob]]                           |14|0|1|0|1|0|1|0}}\n{{Efs player4|no= 6|pos=DF|nat=NED|name=[[Bradley de Nooijer]]                           |24|0|0|0|1|0|2|0}}                      \n{{Efs player4|no= 18|pos=MF|nat=ROU|name=[[Andrei Artean]]                           |24|0|0|0|1|1|2|0}}\n{{Efs player4|no= 9|pos=FW|nat=ROU|name=[[Gabriel Iancu]]                           |19|11|0|0|1|0|2|2}}\n{{Efs player4|no= 99|pos=FW|nat=ROU|name=[[George Ganea]]                           |19|4|1|0|1|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 77|pos=MF|nat=ROU|name=[[Vlad Achim]]                           |16|2|0|0|0|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 23|pos=DF|nat=ROU|name=[[Virgil Ghi\u021b\u0103]]                           |17|1|0|0|0|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 2|pos=DF|nat=ROU|name=[[Radu Boboc]]                           |27|2|1|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 17|pos=MF|nat=ROU|name=[[Andrei Ciobanu]]                           |21|2|1|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 27|pos=MF|nat=ROU|name=[[Marco Dulca]]                           |7|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 43|pos=GK|nat=ROU|name=[[C\u0103t\u0103lin C\u0103buz]]                           |25|0|0|0|0|0|1|0}}\n{{Efs player4|no= 80|pos=MF|nat=ROU|name=[[Alexi Pitu]]                           |4|0|1|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 7|pos=FW|nat=BRA|name=[[Rivaldinho]]                           |17|7|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 80|pos=MF|nat=ROU|name=[[Carlo Casap]]                           |4|0|1|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 80|pos=MF|nat=ROU|name=[[Cosmin Matei]]                           |17|2|1|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 98|pos=FW|nat=ROU|name=[[Louis Munteanu]]                           |10|3|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 49|pos=FW|nat=CMR|name=[[Jacques Zoua]]                           |6|1|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 22|pos=DF|nat=ROU|name=[[Cristian Ganea]]                           |6|1|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 25|pos=FW|nat=ROU|name=[[Aurelian Chi\u021bu]]                           |5|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 4|pos=DF|nat=FRA|name=[[Damien Dussaut]]                           |4|0|0|0|0|0|0|0}} \n{{Efs player4|no= 20|pos=MF|nat=FRA|name=[[Malcom Edjouma]]                           |2|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 1|pos=GK|nat=ROU|name=[[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]                           |3|0|0|0|1|0|1|0}}\n! colspan=\"13\" style=\"background:#DCDCDC; text-align:center\" | Players sent out on loan this season\n|-\n{{Efs player4|no=20 |pos=MF|nat=ROU|name=[[Andrei T\u00eercoveanu]]                           |2|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 28|pos=MF|nat=ROU|name=[[Alexandru M\u0103\u021ban]]                           |3|0|0|0|1|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 25|pos=DF|nat=ROU|name=[[Marius Leca]]                           |1|0|1|0|1|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 12|pos=GK|nat=ROU|name=[[Valentin Cojocaru]] |0|0|1|0|0|0|0|0}}\n! colspan=\"13\" style=\"background:#DCDCDC; text-align:center\" | Players transferred out during the season\n|-\n{{Efs player4|no= 11|pos=MF|nat=ROU|name=[[Ionu\u021b V\u00een\u0103]]                           |0|0|0|0|1|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 13|pos=MF|nat=ALG|name=[[Najib Ammari]]                           |1|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 4|pos=DF|nat=NED|name=[[Bas Kuipers]]                           |1|0|0|0|1|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 7|pos=FW|nat=ROU|name=[[Denis Dr\u0103gu\u0219]]                           |1|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 10|pos=MF|nat=BRA|name=[[Eric]]                           |6|5|1|0|0|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 19|pos=MF|nat=FRA|name=[[Lyes Houri]]    \n|21|1|0|0|1|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 3|pos=DF|nat=ROU|name=[[Steliano Filip]]                           |12|0|1|0|0|0|1|0}}\n{{Efs player4|no= 30|pos=MF|nat=ROU|name=[[Andreias Calcan]]                           |8|1|1|0|1|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 15|pos=DF|nat=ROU|name=[[Bogdan \u021a\u00eeru]]                           |19|3|1|0|1|0|2|2}}\n|}\n\n===Goalscorers===\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n!{{tooltip|R|Ranking}}\n! style=\"width:7%;\"|No.\n! style=\"width:7%;\"|Pos.\n! style=\"width:7%;\"|Nation\n! style=\"width:20%;\"|'''Name'''\n![[2019\u201320 Liga I#Top scorers|Liga I]]\n![[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei#Top Goalscorers|Cupa Rom\u00e2niei]]\n![[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]]\n![[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]\n!Total\n|-\n|1\n| 9\n| FW\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Gabriel Iancu]]\n| 11\n| 0\n| 0\n| 2\n! 13\n|-\n|2\n| 7\n| FW\n| {{flagicon|BRA}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Rivaldinho]]\n| 7\n| 0\n| 0\n| 0\n! 7\n|-\n|rowspan=\"2\" | 3\n| 10\n| MF\n| {{flagicon|BRA}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Eric]]\n| 5\n| 0\n| 0\n| 0\n! 5\n|-\n| 15\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Bogdan \u021a\u00eeru]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 2\n! 5\n|-\n|rowspan=\"2\" | 4\n| 99\n| FW\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[George Ganea]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n|-\n| 98\n| FW\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Louis Munteanu]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n|-\n|rowspan=\"4\" | 5\n| 17\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Andrei Ciobanu]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n|-\n| 2\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Radu Boboc]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n|-\n| 77\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Vlad Achim]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n|-\n| 13\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Cosmin Matei]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n|-\n|rowspan=\"7\" | 6\n| 18\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Andrei Artean]]\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n! 1\n|-\n| 30\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Andreias Calcan]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n| 5\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Sebastian Mladen]]\n| 0\n| 0\n| 0\n| 1\n! 1\n|-\n| 19\n| MF\n| {{flagicon|FRA}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Lyes Houri]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n| 23\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Virgil Ghi\u021b\u0103]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n|-\n| 49\n| FW\n| {{flagicon|CMR}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Jacques Zoua]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n| 22\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Cristian Ganea]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n|}\n\n===Clean sheets===\n{|class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\t\n!Rank\n!Name\n![[2019\u201320 Liga I|Liga I]]\n![[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]]\n![[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]]\n![[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]\n!Total\n!Played Games\n|-\n| 1\n| style=\"text-align:left;\"| {{flagicon|ROU}}  [[C\u0103t\u0103lin C\u0103buz]]\n| 6\n| 0\n| 0\n| 0\n| 6\n! 26\n|-\n|-\n| 2\n| style=\"text-align:left;\"| {{flagicon|ROU}} {{flagicon|HUN}} [[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]\n| 2\n| 0\n| 1\n| 0\n| 3\n! 4\n|-\n| 3\n| style=\"text-align:left;\"| {{flagicon|ROU}}  [[Valentin Cojocaru]]<sup>1</sup>\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n|}\n<small><sup>1</sup> [[Valentin Cojocaru]] was transferred to [[FC Voluntari]] during the winter transfer window.</small>\n\n===Attendances===\n\n{|class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n!\n! style=\"width:70px;\"|{{Abbr| Matches | Home matches played }}\n! style=\"width:70px;\"|{{Abbr| Attendances | Total home season attendances }}\n! style=\"width:70px;\"|{{Abbr| Average | Average season attendances }}\n! style=\"width:70px;\"|{{Abbr| High | High season attendances }}\n! style=\"width:70px;\"|{{Abbr| Low | Low season attendances }}\n\n|-\n|align=left|[[2019\u201320 Liga I|Liga I]]||0||0||0||0||0\n|-\n|align=left|[[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]]||0||0||0||0||0\n|-\n|align=left|[[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]]||1||-||7218||7,218||7,218\n|-\n|align=left|[[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]||2||1||4088 ||4088||-\n|}\n\n===Disciplinary record===\n{{updated|2020}}\n\nIncludes all competitive matches. Players listed below made at least one appearance for FC Viitorul Constan\u021ba first squad during the season.\n\n{{fb disc header 3 |c1=[[2019\u201320 Liga I|Liga I]] |c2=[[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]] |c3=[[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]] |c4=[[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]}}\n|-\n| 21\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Paul Iacob]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n! 5\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 9\n| FW\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Gabriel Iancu]]\n| 7\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n! 9\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 18\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Andrei Artean]]\n| 6\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 6\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 20\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Andrei T\u00eercoveanu]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 4\n| DF\n| {{flagicon|NED}}\n|[[Bas Kuipers]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 15\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Bogdan \u021a\u00eeru]]\n| 8\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 8\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 99\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[George Ganea]]\n| 4\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n! 5\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 6\n| DF\n| {{flagicon|NED}}\n|[[Bradley de Nooijer]]\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n! 2\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 2\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Radu Boboc]]\n| 5\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 5\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 3\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Steliano Filip]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 77\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Vlad Achim]]\n| 5\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 5\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 19\n| MF\n| {{flagicon|FRA}}\n|[[Lyes Houri]]\n| 4\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 4\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 5\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Sebastian Mladen]]\n| 8\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 8\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 27\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Marco Dulca]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 13\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Cosmin Matei]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 43\n| GK\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[C\u0103t\u0103lin C\u0103buz]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 17\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Andrei Ciobanu]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 5\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Virgil Ghi\u021b\u0103]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n|-\n| 22\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Cristian Ganea]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n{{Fb disc footer 3 |u=2019||date=August 2019}}\n\n==Awards==\n\n===[[Liga I]] team of the regular season===\n{| class=\"wikitable\"\n! style=\"width:120px;\" |Position\n! style=\"width:160px;\" |Player\n|-\n| style=\"text-align:center;\" |DF\n| style=\"text-align:center;\" |{{flagicon|ROU}} [[Radu Boboc]]\n|}\n\n===[[Liga I]] \"Echipa speran\u021belor\" team  of the regular season===\n{| class=\"wikitable\"\n! style=\"width:120px;\" |Position\n! style=\"width:160px;\" |Player\n|-\n| style=\"text-align:center;\" |FW\n| style=\"text-align:center;\" |{{flagicon|ROU}} [[Louis Munteanu]]\n|}\n\n===The first XI of U21 talents who are sons of former national team players<ref>{{cite web |date=1 April 2020|title=Video (1.04.2020) - SPECIAL {{!}} Episodul II: Avem trei rom\u00e2ni \u00een duelul talentelor U21 provenite din fo\u0219ti interna\u021bionali! | publisher=Federa\u021bia Rom\u00e2n\u0103 de Fotbal |url=https://www.frf.ro/nationale/masculin/romania-u21/special-episodul-ii-avem-trei-romani-in-duelul-talentelor-u21-provenite-din-fosti-internationali/}}</ref>===\n{| class=\"wikitable\"\n! style=\"width:120px;\" |Position\n! style=\"width:160px;\" |Player\n|-\n| style=\"text-align:center;\" |FW\n| style=\"text-align:center;\" |{{flagicon|ROU}} [[George Ganea]]\n|-\n| style=\"text-align:center;\" |MF\n| style=\"text-align:center;\" |{{flagicon|ROU}} [[Marco Dulca]]\n|}\n\n==UEFA Club rankings==\nThis is the current [[UEFA coefficient|UEFA Club Rankings]], including season 2019\u201320.<ref>{{cite web|url= https://www.uefa.com/memberassociations/uefarankings/club/index.html#/yr/2019|title=UEFA Team Ranking 2019 |publisher=www.uefa.com |date=2019-06-01 |accessdate=2019-06-01}}</ref><ref>{{cite web|url= https://kassiesa.home.xs4all.nl/bert/uefa/data/method5/trank2019.html|title=UEFA Team Ranking 2019 |publisher= www.xs4all.nl|date=2019-06-01 |accessdate=2019-06-01}}</ref>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n! Rank !! Team !! Points !! Mvmnt \n|-\n|152||align=left|{{Flagicon|SVN}} [[NK Dom\u017eale]]||align=left|1.500||align=left| \n|-\n|153||align=left|{{Flagicon|GEO}} [[FC Chikhura Sachkhere]]||align=left|1.500||align=left|\n|- style=\"background:#ffc;\"\n|'''154'''||align=left|{{Flagicon|ROU}} '''FC Viitorul Constan\u021ba '''||align=left|'''1.500'''||align=left| \n|-\n|155||align=left|{{Flagicon|GRE}} [[Atromitos FC]]||align=left|1.500||align=left| \n|-\n|156||align=left|{{Flagicon|GRE}} [[Asteras Tripoli F.C.]]||align=left|1.500||align=left| \n|-\n|157||align=left|{{Flagicon|KAZ}} [[FC Tobol|FC Tobol Kostanay]]||align=left|1.500||align=left| \n|-\n|158||align=left|{{Flagicon|MLT}} [[Balzan F.C.]]||align=left|1.500||align=left| \n|-\n|159||align=left|{{Flagicon|BUL}} [[PFC Slavia Sofia]]||align=left|1.500||align=left| \n|}\n\n==See also==\n* [[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei]]\n* [[2019\u201320 Liga I]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{FC Viitorul Constan\u021ba}}\n{{FC Viitorul Constan\u021ba seasons}}\n{{2019\u201320 in Romanian football}}\n\n{{DEFAULTSORT:2019-20 FC Viitorul Constanta season}}\n[[Category:FC Viitorul Constan\u021ba seasons]]\n[[Category:Romanian football clubs 2019\u201320 season|Viitorul, Constan\u021ba, FC]]\n", "text_old": "{{hatnote|This page covers all relevant details regarding [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]] of the 2019\u201320 season.}}\n{{short description|Football season in Romania Liga I}}{{Infobox football club season\n| club               = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n| season             = [[2019\u201320 in Romanian football|2019\u201320]]\n| image              =\n| chrtitle           = General Manager    \n| chairman           = \n| mgrtitle           = \n| manager            =[[Gheorghe Hagi]]\n| chrtitle1 =Executive president \n| chairman1         =[[Gheorghe Popescu]]\n| chrtitle2=Director of scouting \n| chairman2          =[[George Og\u0103raru]]\n| chrtitle3=General director \n| chairman3          =Cristian Bivolaru\n| chrtitle4=Assistant managers \n| chairman4         =[[C\u0103t\u0103lin Anghel]]\n| chrtitle5=Goalkeeping coach \n| chairman5         =[[\u0218tefan Preda]]\n| chrtitle6=Club doctor\n| chairman6         =Shadi Flaha\n| stadium            = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)]]\n| league             = [[2019\u201320 Liga I|Liga I]]\n| league result      = ''7th''\n| cup1               = [[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]]\n| cup1 result        = Round of 32\n| cup2               = [[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]]\n| cup2 result        = '''Winners'''\n| cup3               = [[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]\n| cup3 result        = Second qualifying round\n| league topscorer   = <br>[[Gabriel Iancu]] (11)\n| season topscorer   = <br>Gabriel Iancu (13)\n| highest attendance = \n| lowest attendance  = \n| average attendance = \n| largest win        = \n| largest loss       = \n|kit_alt1      = \n|pattern_la1   = _viitorul1920h\n|pattern_b1    = _viitorul1920h\n|pattern_ra1   = _viitorul1920h\n|pattern_sh1   = \n|pattern_so1   = \n|leftarm1      = \n|body1         = \n|rightarm1     = \n|shorts1       = 000000\n|socks1        = 000000\n|kit_alt2      = \n|pattern_la2   = \n|pattern_b2    = _fcviitorul1819a\n|pattern_ra2   = \n|pattern_sh2   = _blacksides\n|pattern_so2   =\n|leftarm2      = 000000\n|body2         = \n|rightarm2     = 000000\n|shorts2       = 0175d8\n|socks2        = 000000\n|kit_alt3      = \n|pattern_la3   = \n|pattern_b3    = _viitorul1920t\n|pattern_ra3   =\n|pattern_sh3   = \n|pattern_so3   = \n|leftarm3      = FFFFFF\n|body3         = \n|rightarm3     = FFFFFF\n|shorts3       = FFFFFF\n|socks3        = FFFFFF\n| prevseason         = [[2018\u201319 FC Viitorul Constan\u021ba season|2018\u201319]]\n| nextseason         = <!-- [[2020\u201321 Sepsi FC Viitorul Constan\u021ba season|2020\u201321]] -->\n}}\n\nThe '''[[2019\u201320 Liga I|2019\u201320 season]]''' is the 11th season in '''[[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]''''s history, and the 7th in the [[Liga I|top-flight of Romanian football]]. Viitorul competes in [[2019\u201320 Liga I|Liga I]] and in the [[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]].\n\n==Previous season positions==\n\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n!\n! Competition\n! Position\n|-\n| {{Flagicon|European Union}}\n| [[UEFA Europa League]]\n| '''[[2018\u201319 UEFA Europa League#Second qualifying round|Second qualifying round]]'''\n|-\n| {{Flagicon|ROM}}\n| [[Liga I]]\n| '''[[2018\u201319 Liga I|3rd]]'''\n|-\n| {{Flagicon|ROM}}\n| [[Cupa Rom\u00e2niei]]\n| |'''[[2018\u201319 Cupa Rom\u00e2niei#Quarter-finals|Winner]]'''\n|}\n\n==Season overview==\n\n===June===\nOn 1 June, [[FC Viitorul Constan\u021ba]] appointed [[Gheorghe Popescu]] as the new Executive President of the team. He was presented in a press conference alongside the owner of the club, [[Gheorghe Hagi]].<ref>[https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/gheorghe-popescu-prezentat-ca-presedinte-al-fc-viitorul]</ref>\n\n===July===\n11 players trained at the Gheorghe Hagi Academy and FC Viitorul Constan\u021ba were called up to the [[Romania national under-21 football team]], who were semi-finalists at the [[2019 UEFA European Under-21 Championship]] in [[Italy]] and [[San Marino]], held this summer.\n\nOn 12 July [[Ianis Hagi]], the captain of [[FC Viitorul Constan\u021ba]] at the time, signed for Belgian club [[K.R.C. Genk]] for a reported fee of \u20ac8 million.<ref>{{Cite web|url=https://www.goal.com/en-us/news/gheorghe-hagis-son-ianis-joins-genk/1acn9ivoojeyk1gbhw9mf6u3y4|title=Transfer news: Gheorghe Hagi's son Ianis joins Genk {{!}} Goal.com|website=goal.com|access-date=2020-02-07}}</ref>\n\n===October===\nOn 19 October, [[Gheorghe Hagi Football Academy]] announced the separation from Lucian Burchel.<ref>[https://www.academiahagi.ro/stiri/noutati/multumim-lucian-burchel]</ref>\n\nOn 27 October [[Louis Munteanu]] was the 39th player from the [[Gheorghe Hagi Football Academy]] to be promoted to Liga 1.<ref>[https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/louis-munteanu-al-39-lea-jucator-debutat-de-fc-viitorul-in-liga-1]</ref>\n\n===November===\nOn 29 November the [[Gheorghe Hagi Football Academy]] and [[FC Viitorul Constan\u021ba]] signed a partnership with [[CS N\u0103vodari]], a fellow professional Romanian club playing in [[Liga IV]].<ref>[https://www.academiahagi.ro/stiri/noutati/parteneriat-intre-academia-hagi-si-cs-navodari]</ref>\n\n===December===\nOn 6 December, [[Gheorghe Hagi Football Academy]] signed a partnership with AVA Football Academy London, the first ever international partnership for the [[Gheorghe Hagi Football Academy]].<ref>[https://www.academiahagi.ro/stiri/noutati/parteneriat-intre-academia-gheorghe-hagi-si-ava-football-academy-din-londra]</ref>\n\n===January===\nOn 5 January,[[FC Viitorul Constan\u021ba]] announced the separation from George Og\u0103raru.<ref>[https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-george-ogararu]</ref>\n\nOn 15 January the [[Gheorghe Hagi Football Academy]] signed a partnership with  LPS Bihorul Oradea.\n\n===February===\nOn 5 February [[Bogdan \u021a\u00eeru]], the captain of [[FC Viitorul Constan\u021ba]] at the time, signed for Polish club [[Jagiellonia Bia\u0142ystok]] for a reported fee of \u20ac600,000.<ref>[https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-bogdan-tiru]</ref>\n\n==Club officials==\n{{col-begin}}\n{{col-2}}\n\n===Management===\n{| class=\"toccolours\"\n|-\n! style=\"background:#1450a6; color:#fff; border:1px solid #100d08;\"|Role\n! style=\"background:#1450a6; color:#fff; border:1px solid #100d08;\"|Name\n|-\n| Owner\n| {{Flagicon|ROU}} [[Gheorghe Hagi]]\n|-\n| President\n| {{Flagicon|ROU}} Pavel Peniu\n|-\n| Vice-President\n| {{Flagicon|ROU}} Neculai T\u0103nas\u0103\n|-\n| Executive President\n| {{Flagicon|ROU}} [[Gheorghe Popescu]]\n|-\n| Administrator\n| {{Flagicon|ROU}} Zolt\u00e1n Iasko\n|-\n| General Director\n| {{Flagicon|ROU}} Cristian Bivolaru\n|-\n| Economic Director\n| {{Flagicon|ROU}} Gheorghe Mega\n|-\n| Director of Scouting\n| {{Flagicon|ROU}} [[George Og\u0103raru]]\n|-\n| Judicial Department\n| {{Flagicon|ROU}} Florin Com\u0219a\n|-\n| Organizer of Competitions\n| {{Flagicon|ROU}} Decebal Curumi\n|-\n| Team Manager\n| {{Flagicon|ROU}} Costin Mega\n|-\n| Responsible for Order and Safety\n| {{Flagicon|ROU}} Constantin Stamate\n|-\n| Press Officer\n| {{Flagicon|ROU}} Ciprian Mihai\n|}\n* <small>Last updated: 1 June 2019</small>\n* <small>Source: [http://fcviitorul.ro/conducere-academia-hagi Board of directors (Hagi Academy)]</small>\n* <small>Source: [http://fcviitorul.ro/conducere-fc-viitorul Board of directors (Viitorul)]</small>\n{{col-2}}\n\n===Current technical staff===\n{| class=\"toccolours\"\n|-\n! style=\"background:#1450a6; color:#fff; border:1px solid #100d08;\"|Role\n! style=\"background:#1450a6; color:#fff; border:1px solid #100d08;\"|Name\n|-\n| Manager\n| {{Flagicon|ROU}} [[Gheorghe Hagi]]\n|-\n| Assistant Managers\n| {{Flagicon|ROU}} [[C\u0103t\u0103lin Anghel]] <br> {{Flagicon|ROU}} Cristian Sava <br> {{Flagicon|ROU}} Alexandru Popovici <br> {{Flagicon|ROU}} [[Sorin R\u0103doi]]\n|-\n| Goalkeeping Coach\n| {{Flagicon|ROU}} [[\u0218tefan Preda]]\n|-\n| Fitness Coaches\n| {{Flagicon|ESP}} Juan Belmonte <br> {{Flagicon|ESP}} Antonio Camacho\n|-\n| Club Doctor\n| {{Flagicon|SYR}} Shadi Flaha\n|-\n| Kinetotherapist\n| {{Flagicon|ROU}} Denis R\u0103ilean\n|-\n| Nutritionist\n| {{Flagicon|ROU}} Cristian M\u0103rg\u0103rit\n|-\n| Masseurs\n| {{Flagicon|ROU}} Cosmin Ghiorghe <br> {{Flagicon|ROU}} Daniel Stoian\n|-\n| Storeman\n| {{Flagicon|ROU}} \u0218tefan Pe\u021bu  <br> {{Flagicon|ROU}} Alexandru C\u0103sc\u0103t\u0103u\n|}\n* <small>Last updated: 7 August 2019</small>\n* <small>Source: [https://www.fcviitorul.ro/echipa/fc-viitorul/antrenori Technical staff]</small>\n* <small>Source: [https://www.fcviitorul.ro/echipa/fc-viitorul/staff-medical Medical staff]</small>\n{{col-end}}\n\n==Players==\n===Current squad===\n\n<!--Please do not add/remove players or squad numbers to this list until their signing is officially confirmed.-->\n\n{| class=\"wikitable\"  style=\"text-align:center; font-size:90%; width:80%;\"\n|-\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| No.\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Name\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Nationality\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Position\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Date of Birth (Age)\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Signed from\n!  style=\"background:#006cb5; color:white; text-align:left;\"| Signed in\n|-\n! colspan=\"10\"  style=\"background:#dcdcdc; text-align:centre;\"| Goalkeepers\n|-\n| 43\n| [[C\u0103t\u0103lin C\u0103buz]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Goalkeeper (association football)|GK]]\n| {{birth date and age|1996|6|18|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n| 31\n| [[Alexandru Buzbuchi]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Goalkeeper (association football)|GK]]\n| {{birth date and age|1993|10|31|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n| 1\n| [[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]\n| {{flagicon|ROU}} {{Flagicon|HUN}}\n| [[Goalkeeper (association football)|GK]]\n| {{birth date and age|1997|3|11|df=yes}}\n| Academy\n| 2014\n|-\n! colspan=\"10\"  style=\"background:#dcdcdc; text-align:centre;\"| Defenders\n|-\n| 2\n| [[Radu Boboc]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)|DF]]\n| {{birth date and age|1999|7|24|df=yes}}\n| Academy\n| 2013\n|-\n| 4\n| [[Damien Dussaut]]\n| {{flagicon|FRA}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|DF]]\n| {{birth date and age|1994|11|8|df=yes}}\n| [[FC Dinamo Bucure\u0219ti]]\n| 2019\n|-\n| 5\n| [[Sebastian Mladen]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|CB]]\n| {{birth date and age|1991|12|11|df=yes}}\n| [[F.C. S\u00fcdtirol]]\n| 2017\n|-\n| 6\n| [[Bradley de Nooijer]]\n| {{flagicon|NED}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|DF]]\n| {{birth date and age|1997|11|7|df=yes}}\n| [[FC Dordrecht]]\n| 2017\n|-\n| 16\n| [[Daniel B\u00eerzu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)|DF]]\n| {{birth date and age|2002|5|28|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n| 21\n| [[Paul Iacob]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Fullback (association football)|RB]]\n| {{birth date and age|1996|6|21|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n| 22\n| [[Cristian Ganea]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|CB]]\n| {{birth date and age|1992|5|24|df=yes}}\n|[[Athletic Bilbao]]\n| 2020\n|-\n| 23\n| [[Virgil Ghi\u021b\u0103]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|DF]]\n| {{birth date and age|1998|6|4|df=yes}}\n| Academy\n| 2011\n|-\n|-\n| 93\n| [[Gabriel Buta]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|DF]]\n| {{birth date and age|2002|1|29|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n|-\n| 97\n| [[Darius Grosu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Defender (association football)#Centre-back|DF]]\n| {{birth date and age|2002|6|7|df=yes}}\n| Academy\n| 2009\n|-\n! colspan=\"10\"  style=\"background:#dcdcdc; text-align:centre;\"| Midfielders\n|-\n| 8\n| [[Carlo Casap]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1989|12|29|df=yes}}\n| Academy\n| 2017\n|-\n| 13\n| [[Cosmin Matei]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1991|9|30|df=yes}}\n| [[Gen\u00e7lerbirli\u011fi S.K.]]\n| 2019\n|-\n| 14\n| [[Roberto M\u0103l\u0103ele]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1989|8|21|df=yes}}\n| Academy\n| 2016\n|-\n| 17\n| [[Andrei Ciobanu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1998|1|18|df=yes}}\n| Academy\n| 2010\n|-\n| 18\n| [[Andrei Artean]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1993|8|14|df=yes}}\n| [[ACS Poli Timi\u0219oara]]\n| 2018\n|-\n| 19\n| [[Cosmin B\u00eernoi]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1997|9|17|df=yes}}\n| [[FC Politehnica Ia\u0219i (2010)|FC Politehnica Ia\u0219i]]\n| 2020\n|-\n| 20\n| [[Malcom Edjouma]]\n| {{flagicon|FRA}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1996|10|8|df=yes}}\n| [[FC Lorient]]\n| 2020\n|-\n| 27\n| [[Marco Dulca]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1999|5|11|df=yes}}\n| [[Swansea City A.F.C. Under-23s|Swansea City U23]]\n| 2019\n|-\n| 77\n| [[Vlad Achim]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|1989|4|7|df=yes}}\n| [[FCSB]]\n| 2018\n|-\n|-\n| 96\n| [[Nicolas Popescu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Midfielder|MF]]\n| {{birth date and age|2003|1|2|df=yes}}\n| Academy\n| 2018\n|-\n! colspan=\"10\"  style=\"background:#dcdcdc; text-align:centre;\"| Forwards\n|-\n| 7\n| [[Rivaldinho]]\n| {{flagicon|BRA}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|1995|4|29|df=yes}}\n| [[CSKA Sofia]]\n| 2019\n|-\n| 10\n| [[Gabriel Iancu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|1994|4|29|df=yes}}\n| [[FC Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]]\n| 2019\n|-\n| 11\n| [[George Ganea]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|1999|5|26|df=yes}}\n| [[CFR Cluj]]\n| 2019\n|-\n| 25\n| [[Aurelian Chi\u021bu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|1991|3|25|df=yes}}\n| [[Daejeon Hana Citizen FC]]\n| 2020\n|-\n| 49\n| [[Jacques Zoua]]\n| {{flagicon|CMR}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|1991|9|6|df=yes}}\n| [[AFC Astra Giurgiu]]\n| 2019\n|-\n| 80\n| [[Alexi Pitu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|2002|6|5|df=yes}}\n| Academy\n| 2010\n|-\n| 98\n| [[Louis Muneanu]]\n| {{flagicon|ROU}}\n| [[Forward (association football)|FW]]\n| {{birth date and age|2002|6|16|df=yes}}\n| Academy\n| 2010\n|-\n|}\n\n===Transfers===\n\n====In====\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! style=\"width:80px; background:#006cb5; color: white;\"| Date\n! style=\"width:30px; background:#006cb5; color: white;\"| {{tooltip|Pos.|Position}}\n! style=\"width:180px; background:#006cb5; color: white;\"| Player\n! style=\"width:20px; background:#006cb5; color: white;\"| {{tooltip|Age|Age on the day of the transfer}}\n! style=\"width:180px; background:#006cb5; color: white;\"| Moving from\n! style=\"width:120px; background:#006cb5; color: white;\" class=\"unsortable\"| Fee\n! style=\"width:250px; background:#006cb5; color: white;\" class=\"unsortable\"| Notes\n! style=\"width:20px; background:#006cb5; color: white;\"| Source\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|6|14}}\n| align=center| {{sortname||FW|Forward (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Gabriel Iancu]]\n| align=center| {{Age|1994|4|29|2019|6|14}}\n| {{flagicon|ROU}} [[FC Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>name=\"Video 14.06.2019\">{{cite web |date=14 June 2019 |title=Video (14.06.2019) - FC Viitorul \u0219i-a prezentat primele achizi\u021bii ! |publisher=Clubului FC Viitorul Constan\u021ba |url=https://fcviitorul.ro/video-14062019-fc-viitorul-prezentat-primele-achizitii/}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|6|21}}\n| align=center| {{sortname||DF|Defender (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Steliano Filip]]\n| align=center| {{Age|1994|5|15|2019|6|14}}\n| {{flagicon|ROU}} [[FC Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>{{cite web |date=21 June 2019|title=Video (21.06.2019) - Bine ai venit, Steliano Filip! |publisher=Clubului FC Viitorul Constan\u021ba |url=https://fcviitorul.ro/video-21062019-bine-ai-venit-steliano-filip/}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|7|2}}\n| align=center| {{sortname||DF|Defender (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Marco Dulca]]\n| align=center| {{Age|1999|5|11|2019|7|2}}\n| {{flagicon|WAL}} [[Swansea City A.F.C. Under-23s|Swansea City U23]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>[https://fcviitorul.ro/bine-ai-venit-marco-dulca ]{{dead link|date=October 2019}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|7|4}}\n| align=center| {{sortname||GK| Goalkeeper (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[C\u0103t\u0103lin C\u0103buz]]\n| align=center| {{Age|1996|6|18|2019|7|4}}\n| {{flagicon|ROU}} [[FC Hermannstadt]]\n| align=center| Free \n| align=center| Loan return\n|<ref>{{cite web|url=https://www.facebook.com/hermannstadt.fc/posts/2425808194316494|title=FC Hermannstadt|website=facebook.com}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|7|27}}\n| align=center| {{sortname||FW| Forward (association football)}}\n| {{flagicon|BRA}} [[Rivaldinho]]\n| align=center| {{Age|1995|4|29|2019|7|27}}\n| {{flagicon|BUL}} [[Levski Sofia]]\n| align=center| Free \n| align=center| previously on loan\n|<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-revenit-riva|title=Bine ai revenit, Riva !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|8|24}}\n| align=center| {{sortname||MF|Midfield (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Cosmin Matei]]\n| align=center| {{Age|1991|9|30|2019|8|24}}\n| {{flagicon|TUR}} [[Gen\u00e7lerbirli\u011fi S.K.|Gen\u00e7lerbirli\u011fi S.K. Ankara]]\n| align=center| Free \n| align=center|\n|<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-venit-cosmin-matei|title=Bine ai venit, Cosmin Matei !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|9|20}}\n| align=center| {{sortname||DF|Defender (association football)}}\n| {{flagicon|FRA}} [[Damien Dussaut]]\n| align=center| {{Age|1994|11|8|2019|9|20}}\n| {{flagicon|ROU}} [[FC Dinamo Bucure\u0219ti]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bienvenue-damien|title=Bienvenue, Damien !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n| {{dts|format=dmy|2019|10|25}}\n| align=center| {{sortname||FW| Forward (association football)}}\n| {{flagicon|CMR}} [[Jacques Zoua]]\n| align=center| {{Age|1991|9|6|2019|10|25}}\n| {{flagicon|ROU}} [[AFC Astra Giurgiu]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-venit-jacques-zoua</ref>\n|-\n|-\n| {{dts|format=dmy|2020|1|13}}\n| align=center| {{sortname||FW| Forward (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Aurelian Chi\u021bu]]\n| align=center| {{Age|1991|3|25|2020|1|13}}\n| {{flagicon|KOR}} [[Daejeon Hana Citizen FC]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-revenit-aurelian-chitu</ref>\n|-\n|-\n| {{dts|format=dmy|2020|1|15}}\n| align=center| {{sortname||MF|Midfield (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Cosmin B\u00eernoi]]\n| align=center| {{Age|1997|8|17|2020|1|15}}\n| {{flagicon|ROU}} [[FC Politehnica Ia\u0219i (2010)|FC Politehnica Ia\u0219i]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-venit-cosmin-birnoi</ref>\n|-\n|-\n| {{dts|format=dmy|2020|1|23}}\n| align=center| {{sortname||MF|Midfield (association football)}}\n| {{flagicon|FRA}} [[Malcom Edjouma]]\n| align=center| {{Age|1996|9|8|2020|1|23}}\n| {{flagicon|FRA}} [[FC Lorient]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/bine-ai-venit-malcom-edjouma</ref>\n|-\n|-\n| {{dts|format=dmy|2020|2|20}}\n| align=center| {{sortname||GK| Goalkeeper (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]\n| align=center| {{Age|1997|3|11|2020|2|20}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Universitatea Cluj]]\n| align=center| Free \n| align=center| Loan return\n|{{citation needed|date=March 2020}}\n|-\n|}\n\n====Loans in====\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! style=\"width:80px; background:#006cb5; color: white;\"| Date\n! style=\"width:30px; background:#006cb5; color: white;\"| {{tooltip|Pos.|Position}}\n! style=\"width:180px; background:#006cb5; color: white;\"| Player\n! style=\"width:20px; background:#006cb5; color: white;\"| {{tooltip|Age|Age on the day of the transfer}}\n! style=\"width:180px; background:#006cb5; color: white;\"| Moving from\n! style=\"width:120px; background:#006cb5; color: white;\" class=\"unsortable\"| Fee\n! style=\"width:250px; background:#006cb5; color: white;\" class=\"unsortable\"| Notes\n! style=\"width:20px; background:#006cb5; color: white;\"| Source\n|-\n| {{dts|format=dmy|2020|1|24}}\n| align=center| {{sortname||DF|Defender (association football)}}\n| {{flagicon|ROU}} [[Cristian Ganea]]\n| align=center| {{Age|1992|5|24|2019|1|24}}\n| {{flagicon|ESP}} [[Athletic Bilbao]]\n| align=center| Free \n| align=center| \n|<ref>https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/cristi-ganea-imprumutat-la-fc-viitorul</ref>\n|-\n|}\n\n====Out====\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! style=\"width:30px;\"| {{tooltip|Pos.|Position}}\n! style=\"width:180px;\"| Player\n! style=\"width:180px;\"| Moving to\n! style=\"width:120px;\" class=\"unsortable\"| Fee\n! style=\"width:20px;\"| Source\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Tudor B\u0103lu\u021b\u0103]]  ||{{flagicon|ENG}}[[Brighton & Hove Albion]] ||Loan return ||\n|-\n||FW ||{{flagicon|ROU}}Alexandru Pop ||{{flagicon|ROU}}[[FC Universitatea Cluj]] ||Free ||<ref>{{cite web|url=https://www.fcuniversitateacluj.ro/stiri/alex-pop-unul-dintre-cei-mai-talentati-tineri-din-liga-i-semnat-cu-universitatea|title=Alex Pop, unul dintre cei mai talenta\u021bi tineri din Liga I, a semnat cu Universitatea!|website=https://www.fcuniversitateacluj.ro/}}</ref>\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Ionu\u021b V\u00een\u0103]]  ||{{flagicon|ROU}}[[FCSB]] ||\u20ac750,000 ||<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-ionut-vina|title=Mul\u021bumim, Ionu\u021b V\u00een\u0103 !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Ianis Hagi]]  ||{{flagicon|BEL}}[[K.R.C. Genk]] ||\u20ac8,000,000 ||<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-ianis-hagi|title=Mul\u021bumim, Ianis Hagi !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n||DF ||{{flagicon|NED}}[[Bas Kuipers]]  || {{flagicon|NED}}[[NEC Nijmegen]]||Free ||<ref name=\"auto\">{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-bas-kuipers-si-najib-ammari|title=Mul\u021bumim, Bas Kuipers \u0219i Najib Ammari!|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n||MF ||{{flagicon|ALG}}[[Najib Ammari]]  ||  {{flagicon|KSA}}[[Damac FC]], previously from [[Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]] ||Free ||<ref name=\"auto\" />\n|-\n||FW ||{{flagicon|FRA}}[[Hamidou Keyta]]  || {{flagicon|ROU}}[[FC Boto\u0219ani]], previously from [[Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]]||Free ||<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/hamidou-keyta-nu-mai-este-jucatorul-viitorului|title=Hamidou Keyta nu mai este juc\u0103torul Viitorului !|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Denis Dr\u0103gu\u0219]]  ||{{flagicon|BEL}}[[Standard Liege]] ||\u20ac2,000,000 ||<ref>{{cite web|url=https://www.fcviitorul.ro/stiri/noutati/multumim-denis-dragus|title=Mul\u021bumim, Denis Dr\u0103gu\u0219!|website=fcviitorul.ro}}</ref>\n|-\n||MF ||{{flagicon|FRA}}[[Lyes Houri]]  ||  {{flagicon|HUN}}[[Feh\u00e9rv\u00e1r FC]] ||\u20ac600,000 ||\n|-\n|-\n||MF ||{{flagicon|BRA}}[[Eric]]  ||  {{flagicon|ROU}}[[FC Voluntari]] ||Free ||\n|-\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Andreias Calcan]]  ||  {{flagicon|HUN}}[[\u00dajpest FC]] ||\u20ac100,000||\n|-\n|-\n||MF ||{{flagicon|ROU}}[[Steliano Filip]]  ||  {{flagicon|GRE}}[[AE Larisa]] ||Free ||\n|-\n|-\n||DF ||{{flagicon|ROU}}[[Bogdan \u021a\u00eeru]]  ||  {{flagicon|POL}}[[Jagiellonia Bialystok]] ||\u20ac600,000 ||\n|-\n|}\n\n====Loans out====\n{{fs start|hidenote=yes}}\n{{fs player|no=|nat=MDA|pos=GK|name=[[Sebastian Agachi]]|other=on loan to [[FC Arge\u0219 Pite\u0219ti|Arge\u0219 Pite\u0219ti]], previously on loan at [[FC Pucioasa|Pucioasa]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Gabriel Nedelea]]|other=on loan to [[SCM Gloria Buz\u0103u]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Cosmin Tucaliuc]]|other=on loan to [[SCM Gloria Buz\u0103u]]}}\n{{fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Robert Neciu]]|other=on loan to [[FC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te|Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]], previously on loan at [[Farul Constan\u021ba]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Alexandru Sabangeanu]]|other=on loan to [[FC Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i|Dun\u0103rea C\u0103l\u0103ra\u0219i]], previously on loan at [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[R\u0103zvan Mati\u0219]]|other=on loan to [[FC Arge\u0219 Pite\u0219ti|Arge\u0219 Pite\u0219ti]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Szabolcs Kily\u00e9n]]|other=on loan to [[Sepsi OSK Sf\u00e2ntu Gheorghe|Sepsi Sf\u00e2ntu Gheorghe]], previously on loan at [[CS Mioveni|Mioveni]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=FW|name=[[Dimciu Halep]]|other=on loan to [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Raul Vidr\u0103san]]|other=on loan to [[AFC Turris-Oltul Turnu M\u0103gurele|Turris Turnu M\u0103gurele]], previously on loan to [[ASU Politehnica Timi\u0219oara]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Alexandru Negrean]]|other=on loan to [[ACS Viitorul T\u00e2rgu Jiu|Viitorul T\u00e2rgu Jiu]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Florian Hait\u0103]]|other=on loan to [[AFC Turris-Oltul Turnu M\u0103gurele|Turris Turnu M\u0103gurele]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Andreas Iani]]|other=on loan to [[ASC Daco-Getica Bucure\u0219ti|Daco-Getica Bucure\u0219ti]], previously on loan at [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Dan Panait]]|other=on loan to [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]], previously on loan to [[AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te|Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[R\u0103zvan Mati\u0219]]|other=on loan to [[FC Arge\u0219 Pite\u0219ti|Arge\u0219 Pite\u0219ti]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Alexandru M\u0103\u021ban]]|other=on loan to [[FC Voluntari]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=MF|name=[[Andrei T\u00eercoveanu]]|other=on loan to [[CS Concordia Chiajna]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=GK|name=[[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]|other=on loan to [[Universitatea Cluj]]}}\n{{fs player|no=|nat=ROU|pos=FW|name=[[Alexandru Iulian Stoica|Alexandru Stoica]]|other=on loan to [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]], previously on loan to [[FC Petrolul Ploie\u0219ti|Petrolul Ploie\u0219ti]]}}\n{{fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Robert Neciu]]|other=on loan to [[Universitatea Cluj]], previously on loan at [[FC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te|Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=GK|name=[[Valentin Cojocaru]]|other=on loan to [[FC Voluntari]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Marius Leca]]|other=on loan to [[FC Farul Constan\u021ba|Farul Constan\u021ba]]}}\n{{Fs player|no=|nat=ROU|pos=DF|name=[[Szabolcs Kily\u00e9n]]|other=on loan to [[FC Dinamo Bucure\u0219ti]], previously on loan at [[Sepsi OSK Sf\u00e2ntu Gheorghe|Sepsi Sf\u00e2ntu Gheorghe]]}}\n{{Fs end}}\n\n====Retired players====\n\n{{fs start|hidenote=yes}}\n{{Fs player|no=|nat=ESP|pos=MF|name=[[Daniel L\u00f3pez (footballer, born 1992)|Dani L\u00f3pez]]|other= }}\n{{Fs end}}\n\n==Friendly matches==\n{{legend2|#CCFFCC|Win|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFCC|Draw|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFCCCC|Loss|border=1px solid #AAAAAA}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs  Olympiacos Piraeus--->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|6|19|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[Olympiacos F.C.|Olympiacos Piraeus]]{{flagicon|GRE}}\n|score      = 3\u20132\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1     = \n*[[Dimitrios Manos]] {{goal|30}}\n*[[Thanasis Androutsos]] {{goal|32}}\n*[[Guilherme]] {{goal|55}}\n|goals2     =\n*[[George Ganea]] {{goal|34}}\n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|61}}\n|stadium    = \n|location   = [[Athens]], Greece\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = l\n}}\n<!---CS Col\u021bea Bra\u0219ov vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|6|24|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 8\u20130\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[CS Col\u021bea Bra\u0219ov]]\n|goals1     = \n*[[Hamidou Keyta]] {{goal|15}}{{goal|34}}{{goal|61}}\n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|63}}\n*[[Louis Munteanu]] {{goal|77}}{{goal|86}}\n*[[Ionu\u021b V\u00een\u0103]] {{goal|90}}\n|goals2     = \n|stadium    = Campo Verde\n|location   = [[Poiana Bra\u0219ov]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!---AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|6|24|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 3\u20131\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]\n|goals1     = \n*[[Andrei Artean]] {{goal|22}}\n*[[Andreias Calcan]] {{goal|35}}\n*[[George Ganea]] {{goal|39}}\n|goals2     = \n*[[Andrei \u0218erban]] {{goal|85}}\n|stadium    = Campo Verde\n|location   = [[Poiana Bra\u0219ov]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!---\tFK Miercurea Ciuc vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|6|27|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 2\u20130\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[FK Miercurea Ciuc|FK Cs\u00edkszereda Miercurea Ciuc]]\n|goals1     = \n*[[Hamidou Keyta]] {{goal|18}}\n*[[Cosmin Tucaliuc]] {{goal|67}}\n|goals2     = \n|stadium    = Campo Verde\n|location   = [[Poiana Bra\u0219ov]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!---\tFCSB vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{football box collapsible\n|round      = \n|date       = 28 June 2019\n|time       = 11:00 [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+3:00|UTC+3]])\n|team1      =  [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 3\u20133\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}} [[FC Steaua Bucure\u0219ti|FCSB]]\n|goals1     = [[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|28||76|pen.}}<br />[[Louis Munteanu|Munteanu]] {{goal|85}}\n|goals2     = [[Ioan Hora|Hora]] {{goal|21}}<br />[[R\u0103zvan Oaid\u0103|Oaid\u0103]] {{goal|48}}{{goal|53}}\n|stadium    = [[Stadionul Silviu Ploe\u0219teanu|Silviu Ploe\u0219teanu]]\n|location   = [[Bra\u0219ov]], [[Romania]]\n|attendance = 500\n|referee    = \n|result     = D\n}}\n<!--- PFC Cherno More Varna vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|7|3|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      =2-1 \n|report     = \n|team2      = {{flagicon|BUL}}[[PFC Cherno More Varna]]\n|goals1     = \n*[[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|73|pen.}}\n*[[George Ganea]] {{goal|79}}\n|goals2     = \n*[[Jorginho (footballer, born 1988)|Jorginho]] {{goal|46}}\n|stadium    = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location   = [[Ovidiu]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!--- FC Spartak Varna vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|7|10|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      =2-0\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|BUL}}[[FC Spartak Varna]]\n|goals1     =\n*[[Eric]] {{goal|25}}\n*[[Hamidou Keyta]] {{goal|34}}\n|goals2     = \n|stadium    = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location   = [[Ovidiu]], Romania\n|attendance = \n|referee    = Cristian Pascu , Marian Carson , Iulian Barbu ( Constan\u021ba)\n|result     = w\n}}\n<!---CS Medgidia vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|8|28|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 6\u20130\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[CS Medgidia]]\n|goals1     = \n*[[Louis Munteanu]] {{goal|21}}{{goal|23}}\n*[[Carlo Casap]] {{goal|24}}\n*[[Andrei Ciobanu]] {{goal|47}}\n*[[Matei]] {{goal|54}}\n*[[Luca Andronache]] {{goal|64}}\n|goals2     = \n|stadium    = Complexul Academiei Gheorghe Hagi\n|location   = [[Ovidiu]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!---AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|9|7|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 2-0\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]\n|goals1     = \n*[[Cosmin Matei]] {{goal|39}}\n*[[Carlo Casap]] {{goal|59}}\n|goals2     = \n|stadium    = [[Stadionul Ion Com\u0219a|Ion Com\u0219a]]\n|location   = [[C\u0103l\u0103ra\u0219i]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!--- PFC Cherno More Varna vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|10|11|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      =3-2\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|BUL}}[[PFC Cherno More Varna]]\n|goals1     = \n*[[Alexi Pitu]] {{goal|13}}\n*[[Alexi Pitu]] {{goal|86}}     \n                                    [[Lyes Houri]] {{goal|90+3}}\n|goals2   = \n*[[Aristote N'Dongala]]{{goal|16}}\n*[[Andrei Artean]] {{goal|90|o.g.}}\n|stadium    = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location   = [[Ovidiu]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = w\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs FC Academica Clinceni --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2019|11|16|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Academica Clinceni]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 2-5\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1     = \n*[[R\u0103zvan Patriche]] {{goal|29}}\n*[[Lauren\u021biu Bu\u0219]] {{goal|85}}\n|goals2     = \n*[[Jacques Zoua]] {{goal|47}}\n*[[Lyes Houri]] {{goal|49}}\n*[[Virgil Ghi\u021b\u0103]] {{goal|60}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|62}} {{goal|76}}\n|stadium    = [[Stadionul Clinceni]]\n|location   = [[Clinceni]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = W\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs BSC Young Boys --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2020|1|14|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 0-1\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|SUI}}[[BSC Young Boys]]\n|goals1     = \n|goals2     = \n*[[Roger Assal\u00e9]] {{goal|44}}\n|stadium    = Regnum Max Belek\n|location   = [[Belek]], Turkey\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = L\n}}\n\n{{footballbox collapsible\n|round      = \n|date       = 17 January 2020\n|time       = 11:00 [[Eastern European Time|EET]] ([[UTC+02:00]])\n|report     =\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]] {{flagicon|ROM}}\n|score      = 1\u20132\n|team2      = {{flagicon|UKR}} [[FC Olimpik Donetsk|Olimpik Donetsk]]\n|goals1     = {{goal|35}}\n|goals2     = [[Temur Chogadze|Chogadze]] {{goal|10}}<br>[[Yevhen Tsymbalyuk|Tsymbalyuk]] {{goal|67}}\n|stadium    = Sueno Hotels sport complex\n|location   = [[Belek]], [[Turkey]]\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = L\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs Partizan FK--->\n{{football box collapsible\n|round=\n|date= 22 January 2020\n|time= 09:00\n|team1= [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]] {{flagicon|ROM}}\n|score= 0\u20131\n|report= \n|team2=  {{flagicon|SRB}} Partizan \n|goals1= \n|goals2= [[Nemanja Jovi\u0107|Jovi\u0107]] {{goal|68}}\n|stadium = Sueno Golf stadium\n|location = [[Antalya]], [[Turkey]]\n|attendance= 50\n|referee= \n|result= L\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs SK Sturm Graz--->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2020|1|21|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 0-0\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|AUT}}[[SK Sturm Graz]]\n|goals1     = \n|goals2     = \n|stadium    = \n|location   = [[Belek]], Turkey\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = D\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs KF Ballkani--->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2020|1|24|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      =1-4\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|KOS}}[[KF Ballkani]]\n|goals1     = \n*[[Cosmin Matei]] {{goal|78}}\n|goals2     = \n*[[Artur Magani]] {{goal|10}}\n*[[Arber Prekazi]] {{goal|13}}\n*[[Visar Berisha]] {{goal|42}}\n*[[Arb\u00ebr Hoxha]] {{goal|45}}\n|stadium    = Sueno Belek\n|location   = [[Belek]], Turkey\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = L\n}}\n<!---FC Viitorul Constan\u021ba vs Jagiellonia Bia\u0142ystok--->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2020|1|24|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 1-1\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|POL}}[[Jagiellonia Bia\u0142ystok]]\n|goals1     = \n*[[Rivaldinho]] {{goal|3}}\n|goals2     = \n*[[Jes\u00fas Imaz]] {{goal|11}}\n|stadium    = Sueno Belek\n|location   = [[Belek]], Turkey\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = d\n}}\n<!---Axiopolis Cernavod\u0103 vs FC Viitorul Constan\u021ba --->\n{{Football box collapsible\n|date       = {{Start date|2020|2|29|df=y}}\n|time       = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03:00|UTC+3]])\n|team1      = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]{{flagicon|ROU}}\n|score      = 0\u20132\n|report     = \n|team2      = {{flagicon|ROU}}[[Axiopolis Cernavod\u0103]]\n|goals1     = \n|goals2     =\n*[[Alexandru Moise]] {{goal|7}}\n*[[Belhaj Imad]] {{goal|67}}\n|stadium    = Complexul Academiei Gheorghe Hagi\n|location   = [[Ovidiu]], Romania\n|attendance = \n|referee    = \n|result     = l\n}}\n\n==Competitions==\n{{legend2|#CCFFCC|Win|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFCC|Draw|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFCCCC|Loss|border=1px solid #AAAAAA}}\n\n===Supercupa Rom\u00e2niei===\n{{Main|2019 Supercupa Rom\u00e2niei}}\n\n====Final====\n{{Football box collapsible\n|date={{Start date|2019|7|6|df=y}}\n|time= 20:00 [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03]])\n|team1=[[CFR Cluj]]\n|score= 0\u20131\n|report= [http://frfotbal.ro/infoMeci.php?game_id=113716 Report 1]<br />[https://int.soccerway.com/matches/2019/07/06/romania/supercupa/scs-cfr-1907-cluj-sa/sc-fc-viitorul-constanta/3029997/ Report 2]<br />[https://www.goal.com/br/partida/cluj-v-viitorul/dqetp0vcc71gq0uiw71nnkga2 Report 3]\n|team2=[[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1=\n|goals2= [[Andrei Artean|Artean]] {{goal|86}}\n|stadium=[[Ilie Oan\u0103 Stadium]]\n|attendance= 7,218\n|referee= Sebastian Col\u0163escu\n|result=w\n}}\n\n{| width=92% |\n|-\n|{{Football kit\n|kit_alt      = \n| pattern_la  = \n| pattern_b   = _cfrcluj1819h\n| pattern_ra  = \n| pattern_sh  = \n| leftarm     = 730714\n| body        = \n| rightarm    = 730714\n| shorts      = 730714\n| socks       = 730714\n | title      = CFR Cluj\n}}\n|{{Football kit\n| pattern_la  = \n| pattern_b   = _fcviitorul1819h\n| pattern_ra  = \n| pattern_sh  = _whitesides\n| pattern_so  = \n| leftarm     = 0175d8\n| body        = \n| rightarm    = 0175d8\n| shorts      = 000000\n| socks       = 000000\n | title      = Viitorul Constan\u021ba\n}}\n|}\n\n{| style=\"width:100%;\"\n|-\n|  style=\"vertical-align:top; width:50%;\"|\n{| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\"\n|-\n|colspan=\"4\"|\n|-\n!width=25| !!width=25|\n|-\n|GK ||'''87''' ||{{Flagicon|LTU}} [[Giedrius Arlauskis]]\n|-\n|RB ||'''77''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Andrei Peteleu]] \n|-\n|CB ||'''55''' ||{{Flagicon|BRA}} [[Paulo Vin\u00edcius (footballer, born 1984)|Paulo Vin\u00edcius]] \n|-\n|CB ||'''30''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Andrei Mure\u0219an]] \n|-\n|LB ||'''45''' ||{{Flagicon|POR}} [[Camora (footballer)|Camora]] ([[Captain (association football)|c]]) || {{yel|90}}\n|-\n|RCM||'''37''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Mihai Bordeianu]] \n|-\n|CM||'''{{0}}8''' ||{{Flagicon|CRO}} [[Damjan Djokovi\u0107]] || {{yel|28}}\n|-\n|LCM||'''94''' ||{{Flagicon|ROU}} [[C\u0103t\u0103lin Itu]] || || {{suboff|46}}\n|-\n|RW||'''10''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Ciprian Deac]] \n|-\n|CF||'''{{0}}9''' ||{{Flagicon|FRA}} [[Billel Omrani]] || {{yel|12}} || {{suboff|75}}\n|-\n|LW||'''18''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Valentin Costache]] || || {{suboff|70}}\n|-\n|colspan=3|'''Substitutes:'''\n|-\n|DF||'''{{0}}3''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Andrei Burc\u0103]] \n|-\n|MF||'''{{0}}7''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Alexandru P\u0103un]] \n|-\n|GK||'''12''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Cosmin V\u00e2tc\u0103]] \n|-\n|DF||'''16''' ||{{Flagicon|BIH}} [[Mateo Su\u0161i\u0107]] \n|-\n|MF||'''19''' ||{{Flagicon|ARG}} [[Emmanuel Culio]] || || {{subon|46}}\n|-\n|FW||'''20''' ||{{Flagicon|ROU}} [[George \u021aucudean]] || || {{subon|75}}\n|-\n|MF||'''62''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Claudiu Petrila]] || || {{subon|70}}\n|-\n|colspan=3|'''Manager:'''\n|-\n|colspan=4|{{Flagicon|ROU}} [[Dan Petrescu]]\n|}\n\n|valign=\"top\"|\n|style=\"vertical-align:top; width:50%;\"|\n{| cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" style=\"font-size:90%; margin:auto;\"\n|-\n!width=25| !!width=25|\n|-\n|GK ||'''1'''||{{Flagicon|ROU}} [[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]\n|-\n|RB ||'''5'''||{{Flagicon|ROU}} [[Sebastian Mladen]] \n|-\n|CB ||'''15''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Bogdan \u021a\u00eeru]] ([[Captain (association football)|c]]) \n|-\n|CB ||'''21''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Paul Iacob]] || {{yel|41}}\n|-\n|LB ||'''6''' ||{{Flagicon|NED}} [[Bradley de Nooijer]] || || {{suboff|73}}\n|-\n|RCM ||'''19'''||{{Flagicon|FRA}} [[Lyes Houri]]\n|-\n|CM ||'''18'''||{{Flagicon|ROU}} [[Andrei Artean]] || {{goal|86}}\n|-\n|LCM ||'''11'''||{{Flagicon|ROU}} [[Ionu\u021b V\u00een\u0103]]\n|-\n|AM ||'''28''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Alexandru M\u0103\u021ban]]\n|-\n|FW ||'''9''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Gabriel Iancu]] || {{yel|50}} || {{suboff|61}}\n|-\n|FW ||'''99'''||{{Flagicon|ROU}} [[George Ganea]] || || {{suboff|72}}\n|-\n|colspan=3|'''Substitutes:'''\n|-\n|DF ||'''4''' ||{{Flagicon|NED}} [[Bas Kuipers]] || || {{subon|73}}\n|-\n|GK ||'''12''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Valentin Cojocaru]]\n|-\n|MF ||'''20''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Andrei T\u00eercoveanu]]\n|-\n|DF ||'''25''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Marius Leca]] || || {{subon|72}}\n|-\n|MF ||'''30''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Andreias Calcan]] || || {{subon|61}}\n|-\n|MF ||'''77''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Vlad Achim]] \n|-\n|MF ||'''80''' ||{{Flagicon|ROU}} [[Alexi Pitu]]\n|-\n|colspan=3|'''Manager:'''\n|-\n|colspan=4|{{Flagicon|ROU}} [[Gheorghe Hagi]]\n|}\n|}\n\n{|  style=\"width:100%; font-size:90%;\"\n|-\n|  style=\"width:50%; vertical-align:top;\"|\n\n'''Man of the match'''\n* {{Flagicon|ROU}} [[Andrei Artean]]\n\n'''Match officials'''\n*Assistant referees:\n** Ovidiu Artene\n** Daniel Mitru\u0163i\n*Fourth official:\n** George G\u0103man\n*Additional assistant referees:\n** Ciprian Paraschiv\n** Aron Huzu\n|  style=\"width:50%; vertical-align:top;\"|\n\n'''Match rules'''\n*90 minutes.\n*Penalty shoot-out if the scores is still level.\n*Seven named substitutes.\n*Maximum of three substitutions.\n|}\n\n===Liga I===\n{{Main|2019\u201320 Liga I}}\nThe [[2019\u201320 Liga I|Liga I]] fixture list was announced in July 2019.\n\n====Regular season====\n=====Table=====\n{{:2019\u201320 Liga I|transcludesection=Regular season|showteam=VII}}\n\n<!--- \n=====Results summary=====\n{{Fb rs |hw= |hd= |hl= |hgf= |hga= |aw= |ad= |al= |agf= |aga= }}\n{{Fb rs footer |u=June 2019 |s=[https://lpf.ro/liga-1-betano#liga_clasament_etapa Liga I] |date=June 2019 }}--->\n\n=====Results by round=====\n{{#invoke:sports rbr table|table|legendpos=b\n|header=Round\n|label1= Ground\n| res1=H/A/H/A/H/A/H/A/H/H/A/H/A/A/H/A/H/A/H/A/H/A/A/H/A/A\n|label2= Result\n| res2=W/W/W/D/D/D/W/L/W/W/L/W/D/L/W/D/W/L/L/W/L/L/W/L/D/D\n|text_H=Home|text_A=Away\n|color_W=green2|text_W=Win\n|color_D=yellow2|text_D=Draw\n|color_L=red2|text_L=Loss\n|color_1=1st|color_2=2nd|color_3=3rd|color_7-=red3\n|label3= Position\n| res3=1/1/1/1/2/3/2/4/2/2/3/2/2/2/2/2/2/2/3/3/5/6/6/7/7/7\n<!-- -->\n\n|updated=June 2019\n|source=[https://lpf.ro/liga-1-betano#liga_clasament_etapa Liga I] \n|date=July 2018 \n}}\n\n=====Matches=====\n{{legend2|#CCFFCC|Win|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFCC|Draw|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFCCCC|Loss|border=1px solid #AAAAAA}}\n\n{{Football box collapsible\n|round          = 1\n|date           = {{Start date|2019|7|15||df=y}}\n|time           = 21:00 [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+3:00|UTC+3]])\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 5\u20130\n|team2          = [[Dinamo Bucure\u0219ti]]\n|goals1         = [[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|9||69}}<br />[[George Ganea|Ganea]] {{goal|48}}<br />[[Andreas Calcan|Calcan]] {{goal|66}}<br />[[Eric de Oliveira|Eric]] {{goal|70}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|attendance     = \n|referee        = [[Marcel B\u00eersan]] (Bucharest)\n|result         = w\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 2\n|date           = {{Start date|2019|7|20||df=y}}\n|team1          = [[AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te|Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]\n|score          = 0\u20131\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n|goals2         =\n*[[Eric de Oliveira|Eric]] {{goal|54}} \n|stadium        = [[Ilie Oan\u0103 Stadium|Ilie Oan\u0103]]\n|location       = [[Ploie\u0219ti]]\n|result         = w\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 3\n|date           = {{Start date|2019|7|27||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 3\u20132\n|team2          = [[FC Hermannstadt|Hermannstadt]]\n|goals1         = \n*[[Bogdan \u021a\u00eeru|\u021a\u00eeru]] {{goal|51}}\n*[[Eric de Oliveira|Eric]] {{goal|63}}\n*[[Andrei Ciobanu|Ciobanu]] {{goal|80}}\n|goals2         = \n*[[Yazalde]] {{goal|75}}\n*[[Ionu\u021b Stoica|Stoica]] {{goal|89}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result         = w\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 4\n|date           = {{Start date|2019|8|3||df=y}}\n|team1          = [[Sepsi OSK Sf\u00e2ntu Gheorghe|Sepsi Sf\u00e2ntu Gheorghe]]\n|score          = 2\u20132\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n*[[Nicolae Carnat]] {{goal|37}}\n*[[Rachid Bouhenna]] {{goal|90+3}}\n|goals2         = \n*[[Andrei Ciobanu|Ciobanu]] {{goal|46}}\n*[[Eric de Oliveira|Eric]] {{goal|52|pen.}}\n|stadium        = [[Stadionul Municipal (Sf\u00e2ntu Gheorghe)|Municipal]]\n|location       = [[Sf\u00e2ntu Gheorghe]]\n|result         = d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 5\n|date           = {{Start date|2019|8|10||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 2\u20132\n|team2          = [[FC Boto\u0219ani|Boto\u0219ani]]\n|goals1         = \n*[[Eric de Oliveira|Eric]] {{goal|12|pen.}}\n*[[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|65}}\n|goals2         = \n*[[Stefan A\u0161kovski]] {{goal|27||81}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result         = d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 6\n|date           = {{Start date|2019|8|17||df=y}}\n|team1          = [[FC Astra Giurgiu|Astra Giurgiu]]\n|score          = 1-1\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n*[[Gabriel Tama\u0219|Tama\u0219]] {{goal|38|o.g.}}\n|goals2         = \n*[[Valentin Gheorghe|Gheorghe]] {{goal|40}}\n|stadium        = [[Stadionul Marin Anastasovici|Marin Anastasovici]]\n|location       = [[Giurgiu]]\n|result         = d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 7\n|date           = {{Start date|2019|8|24||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 4-0\n|team2          = [[FC Voluntari|Voluntari]]\n|goals1         = \n*[[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|16}}\n*[[George Ganea|Ganea]] {{goal|55}}\n*[[Lyes Houri|Houri]] {{goal|82}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|86}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result         = w\n}}\n{{football box collapsible\n|date               = {{Start date|2019|09|01|df=y}}\n|time               = 21:00 [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03]])\n|round              = 8\n|team1              = [[FC Steaua Bucure\u0219ti|FCSB]]\n|score              = 2\u20131\n|report             = \n|team2              = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1             = [[Ionu\u021b V\u00een\u0103|V\u00een\u0103]] {{penmiss}} <small>18'</small><br />[[Ovidiu Popescu|Popescu]] {{yel|33}}<br />[[R\u0103zvan Oaid\u0103|Oaid\u0103]] {{yel|35}}<br />[[Adrian Popa (footballer, born 1988)|Popa]] {{goal|38}}<br />[[Harlem Gnoh\u00e9r\u00e9|Gnoh\u00e9r\u00e9]] {{goal|65}}\n|goals2             = [[Paul Iacob|Iacob]] {{yel|42}}<br />[[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|45+1}}<br />[[Steliano Filip|Filip]] {{yel|57}}<br />[[Lyes Houri|Houri]] {{yel|62}}\n|stadium            = [[Stadionul Nicolae Dobrin|Nicolae Dobrin]]\n|location           = [[Pite\u0219ti]]\n|attendance         = 4,755\n|referee            = [[Radu Petrescu]]\n|assistantreferees  = Adrian Ghinguleac, Valentin Avram \n|fourthofficial     = Lucian Rusandu\n|motm               = \n|mvp                = \n|result             = l\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 9\n|date           = {{Start date|2019|9|14||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 4-1\n|team2          = [[CS Gaz Metan Media\u0219|Gaz Metan Media\u0219]]\n|goals1         = \n*[[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|16}}{{goal|74}}\n*[[Bogdan \u021a\u00eeru|\u021a\u00eeru]] {{goal|64}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|89|pen.}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result             = w\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 10\n|date           = {{Start date|2019|9|21||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 2-1\n|team2          = [[FC Politehnica Ia\u0219i (2010)|Politehnica Ia\u0219i]]\n|goals1         = \n*[[Vlad Achim]] {{goal|80|pen.}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|90+1}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result             = w\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 11\n|id=|date           = {{Start date|2019|9|28||df=y}}\n|report=|team1          = [[CS Universitatea Craiova|Universitatea Craiova]]\n|score          =3-1 \n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         =  \n*[[Alexandru Cic\u00e2ld\u0103u]] {{goal|44}}\n*[[Elvir Kolji\u0107]] {{goal|45}}  \n*[[Mihai B\u0103la\u0219a]] {{goal|55}}\n|goals2         = \n*[[Bogdan \u021a\u00eeru]] {{goal|8}}\n|stadium        = [[Stadionul Ion Oblemenco|Ion Oblemenco]]\n|location       = [[Craiova]]\n|result=L}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 12\n|id=|date           = {{Start date|2019|10|5||df=y}}\n|report=|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          =3-1\n|team2          = [[CFR Cluj]]\n|goals1         = \n*[[Andrei Peteleu]] {{goal|27|o.g.}}\n*[[Cosmin Matei]] {{goal|36}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|57}}\n|goals2         =  \n*[[Emmanuel Culio]] {{goal|76}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=W}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 13\n|date           = {{Start date|2019|10|19||df=y}}\n|team1          = [[FC Academica Clinceni|Academica Clinceni]]\n|score          = 0-0\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Ion Com\u0219a]]\n|location       = [[C\u0103l\u0103ra\u0219i]]\n|result         =d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 14\n|date           = {{Start date|2019|10|26||df=y}}\n|team1          = [[FC Dinamo Bucure\u0219ti|Dinamo Bucure\u0219ti]]\n|score          = 3-2\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n*[[Slavko Perovi\u0107]] {{goal|29}}\n*[[Deian Sorescu]] {{goal|30}}\n*[[Ioan Filip]] {{goal|61}}\n|goals2         = \n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|76}}\n*[[Radu Boboc]] {{goal|79}}\n|stadium        = [[Stadionul Dinamo|Dinamo]]\n|location       = [[Bucharest]]\n|result         =l\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 15\n|date           = {{Start date|2019|11|2||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 3-0\n|team2          = [[AFC Chindia T\u00e2rgovi\u0219te|Chindia T\u00e2rgovi\u0219te]]\n|goals1         = \n*[[George Ganea]] {{goal|6}}\n*[[Radu Boboc]] {{goal|27}}\n*[[Louis Munteanu]] {{goal|93}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result         =W \n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 16\n|date           = {{Start date|2019|11|9||df=y}}\n|team1          = [[FC Hermannstadt|Hermannstadt]]\n|score          = 1-1\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         =  \n*[[Gabriel Debeljuh]] {{goal|45+1}}\n|goals2         = \n*[[Vlad Achim]] {{goal|14|pen.}}\n|stadium        = [[Stadionul Trans-Sil|Trans-Sil]]\n|location       = [[T\u00e2rgu Mure\u0219]]\n|result= d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 17\n|date           = {{Start date|2019|11|23||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 4-1\n|team2          = [[Sepsi OSK Sf\u00e2ntu Gheorghe|Sepsi Sf\u00e2ntu Gheorghe]]\n|goals1         = \n*[[Virgil Ghi\u021b\u0103]] {{goal|4}}\n*[[Louis Munteanu]] {{goal|52}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|78}}\n*[[Cosmin Matei]] {{goal|86|pen.}}\n|goals2         = \n*[[Pavol Safranko]] {{goal|27}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=W\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 18\n|date           = {{Start date|2019|11|30||df=y}}\n|team1          = [[FC Boto\u0219ani|Boto\u0219ani]]\n|score          = 1-0\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         =  \n*[[Hervin Ongenda]] {{goal|17|pen.}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Municipal (Boto\u0219ani)|Municipal]]\n|location       = [[Boto\u0219ani]]\n|result=L\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 19\n|date           = {{Start date|2019|12|4||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 0-1\n|team2          = [[FC Astra Giurgiu|Astra Giurgiu]]\n|goals1         = \n|goals2         =  \n*[[Valentin Gheorghe]] {{goal|77}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=L\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 20\n|date           = {{Start date|2019|12|7||df=y}}\n|team1          = [[FC Voluntari|Voluntari]]\n|score          = 1-2\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         =  \n*[[Andraz Struna]] {{goal|66}}  \n|goals2         =  \n*[[Rivaldinho]] {{goal|70}}  \n*[[Louis Munteanu]] {{goal|89}}\n|stadium        = [[Stadionul Anghel Iord\u0103nescu|Anghel Iord\u0103nescu]]\n|location       = [[Voluntari]]\n|result=W\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 21\n|date           = {{Start date|2019|12|14||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 0-2\n|team2          = [[FCSB]]\n|goals1         = \n|goals2         =  \n*[[Aristidis Soiledis]] {{goal|22}}  \n*[[Florinel Coman]] {{goal|45}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=L\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 22\n|date           = {{Start date|2019|12|21||df=y}}\n|team1          = [[CS Gaz Metan Media\u0219|Gaz Metan Media\u0219]]\n|score          = 1-0\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         =\n *[[Nasser Chamed]] {{goal|45}}\n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Gaz Metan|Gaz Metan]]\n|location       = [[Media\u0219]]\n|result=L\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 23\n|date           = {{Start date|2020|2|1||df=y}}\n|team1          = [[FC Politehnica Ia\u0219i (2010)|Politehnica Ia\u0219i]]\n|score          = 1-2\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n*[[Michael Omoh]] {{goal|2}}\n|goals2         = \n*[[Jacques Zoua]] {{goal|80}}\n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|85}}\n|stadium        = [[Stadionul Emil Alexandrescu|Emil Alexandrescu]]\n|location       = [[Ia\u0219i]]\n|result=W \n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 24\n|date           = {{Start date|2020|2|8||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          = 1-2\n|team2          = [[CS Universitatea Craiova|Universitatea Craiova]]\n|goals1         = \n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|45}}\n|goals2         = \n*[[Luis Emanuel Ni\u021bu]] {{goal|25}}\n*[[Valentin Mih\u0103il\u0103]] {{goal|82}}\n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=l\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 25\n|date           = {{Start date|2020|2|15||df=y}}\n|team1          = [[CFR Cluj]]\n|score          = 0-0\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Dr. Constantin R\u0103dulescu|Dr. Constantin R\u0103dulescu]]\n|location       = [[Cluj-Napoca]]\n|result=d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 26\n|date           = {{Start date|2020|2|22||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          =0-0\n|team2          = [[FC Academica Clinceni|Academica Clinceni]]\n|goals1         = \n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=d\n}}\n\n====Relegation round====\n=====Table=====\n{{:2019\u201320 Liga I|transcludesection=Relegation round|showteam=}}\n\n=====Results by round=====\n{{#invoke:sports rbr table|table|legendpos=b\n|header=Round\n|label1= Ground\n| res1=H /A\n|label2= Result\n| res2=D /W\n|label3= Position\n| res3=7 /7\n|text_H=Home|text_A=Away\n|color_W=green2|text_W=Win\n|color_D=yellow2|text_D=Draw\n|color_L=red2|text_L=Loss\n|color_1=1st|color_2=2nd|color_3=3rd|color_12-=red3\n|updated= 2020\n|source=[https://lpf.ro/liga-1-betano#liga_clasament_etapa Liga I] \n}}\n\n=====Matches=====\n{{legend2|#CCFFCC|Win|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFFFCC|Draw|border=1px solid #AAAAAA}}\n{{legend2|#FFCCCC|Loss|border=1px solid #AAAAAA}}\n\n{{Football box collapsible\n|round          = 1\n|date           = {{Start date|2020|2|29||df=y}}\n|team1          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|score          =0-0\n|team2          = [[FC Voluntari]]\n|goals1         = \n|goals2         = \n|stadium        = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Viitorul]]\n|location       = [[Ovidiu]]\n|result=d\n}}\n{{Football box collapsible\n|round          = 2\n|date           = {{Start date|2020|3|7||df=y}}\n|team1          = [[FC Academica Clinceni|Academica Clinceni]]\n|score          =2-3\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n*[[Eugeniu Cebotaru]] {{goal|44}}\n*[[Adrian \u015eut]] {{goal|55}}\n|goals2         = \n*[[Cristian Ganea]] {{goal|19}}\n*[[Gabriel Iancu]] {{goal|74|pen.}}\n*[[Rivaldinho]] {{goal|78}}\n|stadium        = Stadionul Clinceni\n|location       = [[Clinceni]]\n|result=w\n}}\n\n===Cupa Rom\u00e2niei===\n{{Main|2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei}}\nViitorul will enter the Cupa Rom\u00e2niei at the Round of 32.\n\n====Round of 32====\n{{Football box collapsible\n|round          = \n|date           = {{Start date|2019|9|26|df=y}}\n|team1          = [[CS S\u0103n\u0103tatea Servicii Publice Cluj]]\n|score          = 1-0\n|team2          = [[FC Viitorul Constan\u021ba|Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1         = \n|goals2         = \n|stadium        = \n|location       = [[Cluj-Napoca]]\n|result         =l\n}}\n\n===UEFA Europa League===\n{{main|2019\u201320 UEFA Europa League}}\n\n====Qualifying rounds====\n{{main|2019\u201320 UEFA Europa League qualifying phase and play-off round (Main Path)}}\n\n=====Second qualifying round=====\n{{football box collapsible\n|date              = {{Start date|2019|7|25|df=y}}\n|time              = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03]])\n|round             = [[2019\u201320 UEFA Europa League qualifying phase and play-off round (Main Path)#Q1 15.1|First leg]]\n|team1             = [[K.A.A. Gent]] {{flagicon|BEL}} \n|score             = 6\u20133\n|report            = \n|team2             = {{flagicon|ROU}} [[Viitorul Constan\u021ba]]\n|goals1            = \n* [[Nana Akwasi Asare|Asare]] {{goal|4|}}\n* [[Brecht Dejaegere|Dejaegere]] {{goal|13|}}\n* [[Yuya Kubo (footballer)|Kubo]] {{goal|35||45|}}\n* [[Roman Yaremchuk|Yaremchuk]] {{goal|42|pen.|51|}}\n|goals2            = \n* [[Sebastian Mladen|Mladen]] {{goal|21|}}\n* [[Bogdan \u021a\u00eeru|\u021a\u00eeru]] {{goal|56||61|}}\n|stadium           = [[Ghelamco Arena]]\n|location          = [[Ghent]]\n|attendance        = \n|referee           = \n|assistantreferees = \n|fourthofficial    = \n|motm              = \n|mvp               = \n|result            = L\n}}\n{{football box collapsible\n|date              = {{Start date|2019|8|1|df=y}}\n|time              = [[Eastern European Summer Time|EEST]] ([[UTC+03]])\n|round             = [[2019\u201320 UEFA Europa League qualifying phase and play-off round (Main Path)#Q1 15.2|Second leg]]\n|team1             = [[Viitorul Constan\u021ba]] {{flagicon|ROU}}\n|score             = 2\u20131\n|aggregatescore    = 5\u20137\n|report            = \n|team2             = {{flagicon|BEL}} [[K.A.A. Gent]] \n|goals1            = \n* [[Gabriel Iancu|Iancu]] {{goal|47|pen.|61|pen.}}\n|goals2            = \n* [[Roman Yaremchuk|Yaremchuk]] {{goal|38|}}\n|stadium           = [[Stadionul Viitorul (Ovidiu)|Stadionul Viitorul]] \n|location          = [[Ovidiu]] \n|attendance        = \n|referee           = \n|assistantreferees = \n|fourthofficial    = \n|motm              = \n|mvp               = \n|result            = W\n}}\n\n==Statistics==\n===Appearances and goals===\n{{Efs start4|[[2019\u201320 Liga I|Liga I]]|[[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]]|[[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]]|[[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]}}\n{{Efs player4|no= 5|pos=MF|nat=ROU|name=[[Sebastian Mladen]]                           |21|0|0|0|1|0|2|1}}\n{{Efs player4|no= 21|pos=MF|nat=ROU|name=[[Paul Iacob]]                           |14|0|1|0|1|0|1|0}}\n{{Efs player4|no= 6|pos=DF|nat=NED|name=[[Bradley de Nooijer]]                           |24|0|0|0|1|0|2|0}}                      \n{{Efs player4|no= 18|pos=MF|nat=ROU|name=[[Andrei Artean]]                           |24|0|0|0|1|1|2|0}}\n{{Efs player4|no= 9|pos=FW|nat=ROU|name=[[Gabriel Iancu]]                           |19|11|0|0|1|0|2|2}}\n{{Efs player4|no= 99|pos=FW|nat=ROU|name=[[George Ganea]]                           |19|4|1|0|1|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 77|pos=MF|nat=ROU|name=[[Vlad Achim]]                           |16|2|0|0|0|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 23|pos=DF|nat=ROU|name=[[Virgil Ghi\u021b\u0103]]                           |17|1|0|0|0|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 2|pos=DF|nat=ROU|name=[[Radu Boboc]]                           |27|2|1|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 17|pos=MF|nat=ROU|name=[[Andrei Ciobanu]]                           |21|2|1|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 27|pos=MF|nat=ROU|name=[[Marco Dulca]]                           |7|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 43|pos=GK|nat=ROU|name=[[C\u0103t\u0103lin C\u0103buz]]                           |25|0|0|0|0|0|1|0}}\n{{Efs player4|no= 80|pos=MF|nat=ROU|name=[[Alexi Pitu]]                           |4|0|1|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 7|pos=FW|nat=BRA|name=[[Rivaldinho]]                           |17|7|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 80|pos=MF|nat=ROU|name=[[Carlo Casap]]                           |4|0|1|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 80|pos=MF|nat=ROU|name=[[Cosmin Matei]]                           |17|2|1|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 98|pos=FW|nat=ROU|name=[[Louis Munteanu]]                           |10|3|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 49|pos=FW|nat=CMR|name=[[Jacques Zoua]]                           |6|1|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 22|pos=DF|nat=ROU|name=[[Cristian Ganea]]                           |6|1|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 25|pos=FW|nat=ROU|name=[[Aurelian Chi\u021bu]]                           |5|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 4|pos=DF|nat=FRA|name=[[Damien Dussaut]]                           |4|0|0|0|0|0|0|0}} \n{{Efs player4|no= 20|pos=MF|nat=FRA|name=[[Malcom Edjouma]]                           |2|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 1|pos=GK|nat=ROU|name=[[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]                           |3|0|0|0|1|0|1|0}}\n! colspan=\"13\" style=\"background:#DCDCDC; text-align:center\" | Players sent out on loan this season\n|-\n{{Efs player4|no=20 |pos=MF|nat=ROU|name=[[Andrei T\u00eercoveanu]]                           |2|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 28|pos=MF|nat=ROU|name=[[Alexandru M\u0103\u021ban]]                           |3|0|0|0|1|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 25|pos=DF|nat=ROU|name=[[Marius Leca]]                           |1|0|1|0|1|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 12|pos=GK|nat=ROU|name=[[Valentin Cojocaru]] |0|0|1|0|0|0|0|0}}\n! colspan=\"13\" style=\"background:#DCDCDC; text-align:center\" | Players transferred out during the season\n|-\n{{Efs player4|no= 11|pos=MF|nat=ROU|name=[[Ionu\u021b V\u00een\u0103]]                           |0|0|0|0|1|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 13|pos=MF|nat=ALG|name=[[Najib Ammari]]                           |1|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 4|pos=DF|nat=NED|name=[[Bas Kuipers]]                           |1|0|0|0|1|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 7|pos=FW|nat=ROU|name=[[Denis Dr\u0103gu\u0219]]                           |1|0|0|0|0|0|0|0}}\n{{Efs player4|no= 10|pos=MF|nat=BRA|name=[[Eric]]                           |6|5|1|0|0|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 19|pos=MF|nat=FRA|name=[[Lyes Houri]]    \n|21|1|0|0|1|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 3|pos=DF|nat=ROU|name=[[Steliano Filip]]                           |12|0|1|0|0|0|1|0}}\n{{Efs player4|no= 30|pos=MF|nat=ROU|name=[[Andreias Calcan]]                           |8|1|1|0|1|0|2|0}}\n{{Efs player4|no= 15|pos=DF|nat=ROU|name=[[Bogdan \u021a\u00eeru]]                           |19|3|1|0|1|0|2|2}}\n|}\n\n===Goalscorers===\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\"\n|-\n!{{tooltip|R|Ranking}}\n! style=\"width:7%;\"|No.\n! style=\"width:7%;\"|Pos.\n! style=\"width:7%;\"|Nation\n! style=\"width:20%;\"|'''Name'''\n![[2019\u201320 Liga I#Top scorers|Liga I]]\n![[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei#Top Goalscorers|Cupa Rom\u00e2niei]]\n![[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]]\n![[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]\n!Total\n|-\n|1\n| 9\n| FW\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Gabriel Iancu]]\n| 11\n| 0\n| 0\n| 2\n! 13\n|-\n|2\n| 7\n| FW\n| {{flagicon|BRA}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Rivaldinho]]\n| 7\n| 0\n| 0\n| 0\n! 7\n|-\n|rowspan=\"2\" | 3\n| 10\n| MF\n| {{flagicon|BRA}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Eric]]\n| 5\n| 0\n| 0\n| 0\n! 5\n|-\n| 15\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Bogdan \u021a\u00eeru]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 2\n! 5\n|-\n|rowspan=\"2\" | 4\n| 99\n| FW\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[George Ganea]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n|-\n| 98\n| FW\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Louis Munteanu]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n|-\n|rowspan=\"4\" | 5\n| 17\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Andrei Ciobanu]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n|-\n| 2\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Radu Boboc]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n|-\n| 77\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Vlad Achim]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n|-\n| 13\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Cosmin Matei]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n|-\n|rowspan=\"7\" | 6\n| 18\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Andrei Artean]]\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n! 1\n|-\n| 30\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Andreias Calcan]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n| 5\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Sebastian Mladen]]\n| 0\n| 0\n| 0\n| 1\n! 1\n|-\n| 19\n| MF\n| {{flagicon|FRA}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Lyes Houri]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n| 23\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Virgil Ghi\u021b\u0103]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n|-\n| 49\n| FW\n| {{flagicon|CMR}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Jacques Zoua]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n| 22\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n| style=\"text-align:left;\"|  [[Cristian Ganea]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n|}\n\n===Clean sheets===\n{|class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\t\n!Rank\n!Name\n![[2019\u201320 Liga I|Liga I]]\n![[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]]\n![[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]]\n![[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]\n!Total\n!Played Games\n|-\n| 1\n| style=\"text-align:left;\"| {{flagicon|ROU}}  [[C\u0103t\u0103lin C\u0103buz]]\n| 6\n| 0\n| 0\n| 0\n| 6\n! 26\n|-\n|-\n| 2\n| style=\"text-align:left;\"| {{flagicon|ROU}} {{flagicon|HUN}} [[\u00c1rp\u00e1d Tordai]]\n| 2\n| 0\n| 1\n| 0\n| 3\n! 4\n|-\n| 3\n| style=\"text-align:left;\"| {{flagicon|ROU}}  [[Valentin Cojocaru]]<sup>1</sup>\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n|-\n|}\n<small><sup>1</sup> [[Valentin Cojocaru]] was transferred to [[FC Voluntari]] during the winter transfer window.</small>\n\n===Attendances===\n\n{|class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n!\n! style=\"width:70px;\"|{{Abbr| Matches | Home matches played }}\n! style=\"width:70px;\"|{{Abbr| Attendances | Total home season attendances }}\n! style=\"width:70px;\"|{{Abbr| Average | Average season attendances }}\n! style=\"width:70px;\"|{{Abbr| High | High season attendances }}\n! style=\"width:70px;\"|{{Abbr| Low | Low season attendances }}\n\n|-\n|align=left|[[2019\u201320 Liga I|Liga I]]||0||0||0||0||0\n|-\n|align=left|[[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]]||0||0||0||0||0\n|-\n|align=left|[[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]]||1||-||7218||7,218||7,218\n|-\n|align=left|[[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]||2||1||4088 ||4088||-\n|}\n\n===Disciplinary record===\n{{updated|2020}}\n\nIncludes all competitive matches. Players listed below made at least one appearance for FC Viitorul Constan\u021ba first squad during the season.\n\n{{fb disc header 3 |c1=[[2019\u201320 Liga I|Liga I]] |c2=[[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei|Cupa Rom\u00e2niei]] |c3=[[2019 Supercupa Rom\u00e2niei|Supercupa Rom\u00e2niei]] |c4=[[2019\u201320 UEFA Europa League|Europa League]]}}\n|-\n| 21\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Paul Iacob]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n! 5\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 9\n| FW\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Gabriel Iancu]]\n| 7\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n! 9\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 18\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Andrei Artean]]\n| 6\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 6\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 20\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Andrei T\u00eercoveanu]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 4\n| DF\n| {{flagicon|NED}}\n|[[Bas Kuipers]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 15\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Bogdan \u021a\u00eeru]]\n| 8\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 8\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 99\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[George Ganea]]\n| 4\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n! 5\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 6\n| DF\n| {{flagicon|NED}}\n|[[Bradley de Nooijer]]\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 1\n| 0\n| 0\n! 2\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 2\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Radu Boboc]]\n| 5\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 5\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 3\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Steliano Filip]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 77\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Vlad Achim]]\n| 5\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 5\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 19\n| MF\n| {{flagicon|FRA}}\n|[[Lyes Houri]]\n| 4\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 4\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 5\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Sebastian Mladen]]\n| 8\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 8\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 27\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Marco Dulca]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 13\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Cosmin Matei]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 43\n| GK\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[C\u0103t\u0103lin C\u0103buz]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 17\n| MF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Andrei Ciobanu]]\n| 2\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 2\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n| 5\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Virgil Ghi\u021b\u0103]]\n| 3\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 3\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n|-\n| 22\n| DF\n| {{flagicon|ROU}}\n|[[Cristian Ganea]]\n| 1\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n| 0\n! 1\n! 0\n! 0\n! 0\n|-\n{{Fb disc footer 3 |u=2019||date=August 2019}}\n\n==Awards==\n\n===[[Liga I]] team of the regular season===\n{| class=\"wikitable\"\n! style=\"width:120px;\" |Position\n! style=\"width:160px;\" |Player\n|-\n| style=\"text-align:center;\" |DF\n| style=\"text-align:center;\" |{{flagicon|ROU}} [[Radu Boboc]]\n|}\n\n===[[Liga I]] \"Echipa speran\u021belor\" team  of the regular season===\n{| class=\"wikitable\"\n! style=\"width:120px;\" |Position\n! style=\"width:160px;\" |Player\n|-\n| style=\"text-align:center;\" |FW\n| style=\"text-align:center;\" |{{flagicon|ROU}} [[Louis Munteanu]]\n|}\n\n===The first XI of U21 talents who are sons of former national team players<ref>{{cite web |date=1 April 2020|title=Video (1.04.2020) - SPECIAL | Episodul II: Avem trei rom\u00e2ni \u00een duelul talentelor U21 provenite din fo\u0219ti interna\u021bionali! | publisher=Federa\u021bia Rom\u00e2n\u0103 de Fotbal |url=https://www.frf.ro/nationale/masculin/romania-u21/special-episodul-ii-avem-trei-romani-in-duelul-talentelor-u21-provenite-din-fosti-internationali/}}</ref>===\n{| class=\"wikitable\"\n! style=\"width:120px;\" |Position\n! style=\"width:160px;\" |Player\n|-\n| style=\"text-align:center;\" |FW\n| style=\"text-align:center;\" |{{flagicon|ROU}} [[George Ganea]]\n|-\n| style=\"text-align:center;\" |MF\n| style=\"text-align:center;\" |{{flagicon|ROU}} [[Marco Dulca]]\n|}\n\n==UEFA Club rankings==\nThis is the current [[UEFA coefficient|UEFA Club Rankings]], including season 2019\u201320.<ref>{{cite web|url= https://www.uefa.com/memberassociations/uefarankings/club/index.html#/yr/2019|title=UEFA Team Ranking 2019 |publisher=www.uefa.com |date=2019-06-01 |accessdate=2019-06-01}}</ref><ref>{{cite web|url= https://kassiesa.home.xs4all.nl/bert/uefa/data/method5/trank2019.html|title=UEFA Team Ranking 2019 |publisher= www.xs4all.nl|date=2019-06-01 |accessdate=2019-06-01}}</ref>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|-\n! Rank !! Team !! Points !! Mvmnt \n|-\n|152||align=left|{{Flagicon|SVN}} [[NK Dom\u017eale]]||align=left|1.500||align=left| \n|-\n|153||align=left|{{Flagicon|GEO}} [[FC Chikhura Sachkhere]]||align=left|1.500||align=left|\n|- style=\"background:#ffc;\"\n|'''154'''||align=left|{{Flagicon|ROU}} '''FC Viitorul Constan\u021ba '''||align=left|'''1.500'''||align=left| \n|-\n|155||align=left|{{Flagicon|GRE}} [[Atromitos FC]]||align=left|1.500||align=left| \n|-\n|156||align=left|{{Flagicon|GRE}} [[Asteras Tripoli F.C.]]||align=left|1.500||align=left| \n|-\n|157||align=left|{{Flagicon|KAZ}} [[FC Tobol|FC Tobol Kostanay]]||align=left|1.500||align=left| \n|-\n|158||align=left|{{Flagicon|MLT}} [[Balzan F.C.]]||align=left|1.500||align=left| \n|-\n|159||align=left|{{Flagicon|BUL}} [[PFC Slavia Sofia]]||align=left|1.500||align=left| \n|}\n\n==See also==\n* [[2019\u201320 Cupa Rom\u00e2niei]]\n* [[2019\u201320 Liga I]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{FC Viitorul Constan\u021ba}}\n{{FC Viitorul Constan\u021ba seasons}}\n{{2019\u201320 in Romanian football}}\n\n{{DEFAULTSORT:2019-20 FC Viitorul Constanta season}}\n[[Category:FC Viitorul Constan\u021ba seasons]]\n[[Category:Romanian football clubs 2019\u201320 season|Viitorul, Constan\u021ba, FC]]\n", "name_user": "LindsayH", "label": "safe", "comment": "Repair CS1 error(s) (edited withProveIt)", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/2019%E2%80%9320_FC_Viitorul_Constan%C8%9Ba_season"}
