{"title_page": "Kamil Wilczek", "text_new": "{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{Infobox football biography\n| name = Kamil Wilczek\n| image = Zen-Brondb (6).jpg\n| caption = With [[Br\u00f8ndby IF]] in 2016\n| fullname = Kamil Antoni Wilczek\n| birth_date = {{birth date and age|df=yes|1988|1|14}}<ref name=\"brondby-profile\">{{cite web |title=spillerprofil |url=https://brondby.com/spillere/spillerprofil/?playerid=424872 |website=brondby.com |accessdate=1 April 2020 |language=Danish}}</ref>playerid=424872</ref>\n| birth_place = [[Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski]], Poland\n| height = 1.85 m<ref name=\"brondby-profile\"/>\n| position = [[Striker (association football)|Striker]]\n| currentclub = [[G\u00f6ztepe S.K.|G\u00f6ztepe]]\n| clubnumber = 21\n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = [[Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski|WSP Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski]]\n| years1 = 2005\u20132006\n| clubs1 = Silesia Lubomia\n| caps1 = \n| goals1 = \n| years2 = 2006\n| clubs2 = [[UD Horadada|Horadada]]\n| caps2 = \n| goals2 = \n| years3 = 2007\n| clubs3 = [[Elche CF Ilicitano|Elche Ilicitano]]\n| caps3 = \n| goals3 = \n| years4 = 2007\u20132008\n| clubs4 = [[GKS Jastrz\u0119bie]]\n| caps4 = 32\n| goals4 = 5\n| years5 = 2009\u20132010\n| clubs5 = [[Piast Gliwice]]\n| caps5 = 39\n| goals5 = 7\n| years6 = 2010\u20132013\n| clubs6 = [[Zag\u0142\u0119bie Lubin]]\n| caps6 = 42\n| goals6 = 2\n| years7 = 2013\u20132015\n| clubs7 = [[Piast Gliwice]]\n| caps7 = 66\n| goals7 = 29\n| years8 = 2015\u20132016\n| clubs8 = [[Carpi F.C. 1909|Carpi]]\n| caps8 = 3\n| goals8 = 0\n| years9 = 2016\u20132020\n| clubs9 = [[Br\u00f8ndby IF|Br\u00f8ndby]]\n| caps9 = 124\n| goals9 = 71\n| years10 = 2020\u2013\n| clubs10 = [[G\u00f6ztepe S.K.|G\u00f6ztepe]]\n| caps10 = 8\n| goals10 = 0\n| nationalyears1 = 2006\u20132007\n| nationalteam1 = [[Poland national under-19 football team|Poland U19]]\n| nationalcaps1 = 4\n| nationalgoals1 = 1\n| nationalyears2 = 2009\u20132010\n| nationalteam2 = [[Poland national under-21 football team|Poland U21]]\n| nationalcaps2 = 8\n| nationalgoals2 = 0\n| nationalyears3 = 2016\u2013\n| nationalteam3 = [[Poland national football team|Poland]]\n| nationalcaps3 = 3\n| nationalgoals3 = 0\n| medaltemplates = \n| club-update = 13 March 2020\n| nationalteam-update = 10 November 2017\n}}\n'''Kamil Antoni Wilczek''' (<small>Polish pronunciation:</small> {{IPAc-pl|'|k|a|m|i|l|-|'|w|i|l|cz|e|k}}; born 14 January 1988) is a Polish professional [[Association football|football]]er who plays for [[G\u00f6ztepe S.K.|G\u00f6ztepe]] and the [[Poland national football team|Poland national team]]. He is usually deployed as a [[Striker (association football)|striker]] for both club and country.\n\nWilczek began his career in Poland and made the move to Italian side [[Carpi F.C. 1909|Carpi]] in 2015, before making the move to Br\u00f8ndby half a year later in January 2016. He became captain of Br\u00f8ndby in 2019 following the departures of [[Johan Larsson (footballer)|Johan Larsson]] and [[Benedikt R\u00f6cker]].\n\nIn October 2016, Wilczek won his first [[Cap (sport)|cap]] for Poland, having previously played for the [[Poland national under-21 football team|under-21 team]].\n\n==Club career==\n===Early career===\nBorn in [[Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski]], Wilczek began his career with local club [[Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski|WSP Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski]], then moved on loan to LKS Silesia Lubomia. He played for [[GKS Jastrz\u0119bie]] in the [[Polish First League]] from September 2007 to December 2008.<ref>[http://www.90minut.pl/news.php?id=610497 Kamil Wilczek zawodnikiem GKS-u Jastrz\u0119bie] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20150224094718/http://www.90minut.pl/news.php?id=610497 |date=24 February 2015 }} 31 August 2007, 90minut.pl</ref> He joined [[Piast Gliwice]] during the winter transfer window and made his [[Ekstraklasa]] debut in February 2009.<ref>[http://sportslaski.pl/wolal-gliwice-niz-chorzow,sport-slaski,5254,info.html Wola\u0142 Gliwice ni\u017c Chorz\u00f3w] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20120320001249/http://sportslaski.pl/wolal-gliwice-niz-chorzow,sport-slaski,5254,info.html |date=20 March 2012 }} 7 February 2009, sportslaski.pl</ref>\n\nIn June 2010, he moved to [[Zag\u0142\u0119bie Lubin]].<ref>[http://ekstraklasa.wp.pl/kat,32298,title,Oficjalnie-Wilczek-pilkarzem-Zaglebia,wid,12356315,wiadomosc.html?ticaid=1ae13 Wilczek pi\u0142karzem Zag\u0142\u0119bia] 10 June 2010, wp.pl</ref>\n\nIn 2013 Wilczek re-joined Piast Gliwice. In 2015, he became the top scorer Polish [[Ekstraklasa]] with 20 goals.\n\nFollowing the expiration of his Gliwice contract in summer 2015 Wilczek signed a three-year contract with [[Carpi F.C. 1909]].<ref>{{cite news|last1=Russo|first1=Alessandro|title=Primo acuto Carpi: Wilczek. In Polonia \u00e8 mister 20 gol|url=http://www.gazzetta.it/Calciomercato/01-07-2015/primo-acuto-carpi-wilczek-polonia-mister-20-gol-120390631196.shtml#|accessdate=30 June 2016|work=Gazzetta dello Sport|date=1 July 2015|language=Italian}}</ref>\n\n===Br\u00f8ndby IF===\n====2016\u201318====\nIn January 2016 he signed a 3.5-year contract with [[Br\u00f8ndby IF]].<ref>[http://weszlo.com/2016/01/22/kamil-wilczek-podpisal-kontrakt-z-brondby/ Kamil Wilczek podpisa\u0142 kontrakt z Brondby]</ref><ref>{{cite news|title=Calciomercato Carpi, via Wilczek: ufficiale al Brondby|url=http://www.tuttosport.com/news/calcio/calciomercato/2016/01/22-7771469/calciomercato_carpi_via_wilczek_ufficiale_al_brondby/|accessdate=30 June 2016|work=Tuttosport|date=22 June 2016|language=Italian}}</ref> In April 2018, with Br\u00f8ndby in the race for the [[2017\u201318 Danish Superliga|Superliga]] title, Wilczek scored 7 goals in 5 league matches. His performances led to him being named as the Danish Superliga Player of the Month for April 2018.<ref>{{cite news|title=Efter syv m\u00e5l p\u00e5 fem kampe: Kamil Wilczek er m\u00e5nedens spillery|url=https://www.tipsbladet.dk/nyhed/superliga/efter-syv-maal-paa-fem-kampe-kamil-wilczek-er-maanedens-spiller|accessdate=1 September 2018|work=Tipsbladet|date=3 May 2018|language=Danish}}</ref> On 10 May 2018 he scored twice as Br\u00f8ndby beat [[Silkeborg IF]] 3&ndash;1 in the [[2017-18 Danish Cup]] final.<ref>{{cite web|url=http://sport.tv2.dk/fodbold/2018-05-10-broendby-er-pokalmester-ender-ti-aars-pokaltoerke|title=Br\u00f8ndby er pokalmester - ender ti \u00e5rs pokalt\u00f8rke|trans-title=Br\u00f8ndby are cup winners - after ten years of cup drought|publisher=TV2 Sport|language=da|date=10 May 2018|accessdate=1 September 2018}}</ref> At the end of the spring campaign Wilczek had scored 11 goals in 14 matches which earned him the [[Tipsbladet]] award of Player of the Spring.<ref>{{cite web|url=https://www.tipsbladet.dk/nyhed/superliga/kamil-wilczek-er-foraarets-profil-i-superligaen|title=Kamil Wilczek er For\u00e5rets Profil i Superligaen|trans-title=Kamil Wilczek is Player of the Spring in the Superliga|publisher=[[Tipsbladet]]|language=da|date=17 May 2018|accessdate=1 September 2018}}</ref>\n\n====2018\u201319 season====\nWilczek started the [[2018\u201319 Danish Superliga]] where he left off, opening his account in the 63rd minute of the season opener against [[Randers FC]], which ended in a 2&ndash;0 away win.<ref>{{cite web|url=https://www.bold.dk/fodbold/nyheder/erceg-og-wilczek-gav-broendby-droemmestart/|title=Erceg og Wilczek gav Br\u00f8ndby dr\u00f8mmestart|trans-title=Erceg and Wilczek gave Br\u00f8ndby dream start|publisher=bold.dk|language=da|date=16 July 2018|accessdate=1 September 2018}}</ref> In the following weeks, Wilczek scored goals against [[Vejle Boldklub]] and [[FC Nordsj\u00e6lland]] before scoring a brace against newly promoted [[Vendsyssel FF]], helping Br\u00f8ndby win the match 2&ndash;1.<ref>{{cite web|url=https://www.bt.dk/superligaen/stjerneangriber-redder-broendby-to-maal-fra-wilczek-var-nok|title=Stjerneangriber redder Br\u00f8ndby: To m\u00e5l fra Wilczek var nok|trans-title=Star Striker Saves Br\u00f8ndby: Two Goals from Wilczek Was Enough|publisher=bold.dk|language=da|date=26 August 2018|accessdate=1 September 2018}}</ref> He continued his goalscoring form throughout the fall, becoming one of the most scoring players in Europe in 2018, only surpassed by the likes of [[Cristiano Ronaldo]] and [[Lionel Messi]].<ref>{{cite web|url=https://ekstrabladet.dk/sport/fodbold/dansk_fodbold/superligaen/broendby/vilde-wilczek-i-klub-med-messi-og-ronaldo/7343062|title=Vilde Wilczek i klub med Messi og Ronaldo|trans-title=Wild Wilczek in Same League as Messi and Ronaldo|publisher=Ekstra Bladet|language=da|date=8 October 2018|accessdate=6 December 2018}}</ref>\n\nIn December 2018, Wilczek signed a new two-year deal at Br\u00f8ndby, which would keep him at the club until 2021. This deal came after a record year for the Polish striker. His 25 league goals of 2018 made him highest scoring player of a calendar year in [[Danish Superliga]] history.<ref>{{cite web|url=https://www.tipsbladet.dk/nyhed/superliga/stor-broendby-nyhed-kamil-wilczek-forlaenger|title=Stor Br\u00f8ndby-nyhed: Kamil Wilczek forl\u00e6nger|trans-title=Big Br\u00f8ndby News: Kamil Wilczek Extends|publisher=Tipsbladet|language=da|date=28 December 2018|accessdate=6 January 2019}}</ref> \n\n====2019\u201320 season====\nAfter the departure of [[Benedikt R\u00f6cker]], Wilczek was appointed as new permanent club [[Captain (association football)|captain]], having temporarily replaced the former captain while he was benched during large parts of the spring.<ref>{{cite web|url=https://3point.dk/wilczek-udpeget-som-broendby-anfoerer-mensah-viceanfoerer/|title=Wilczek udpeget som Br\u00f8ndby-anf\u00f8rer \u2013 Mensah viceanf\u00f8rer|work=3point.dk|language=da|date=11 July 2019|accessdate=22 October 2019}}</ref> He continued his goal form in the [[2019\u201320 Danish Superliga|2019\u201320 season]], closing in on the club record for most goals in the Danish Superliga held by Br\u00f8ndby-legend, [[Ebbe Sand]].<ref>{{cite web|url=https://3point.dk/wilczek-om-at-takke-nej-til-gratis-mad-at-broendby-kaempede-for-ham-hans-fantastiske-forhold-til-klubbens-fans-og-ebbe-sands-rekord/|title=Wilczek om at takke nej til gratis mad, at Br\u00f8ndby k\u00e6mpede for ham, hans fantastiske forhold til klubbens fans og Ebbe Sands rekord|work=3point.dk|language=da|date=18 October 2019|accessdate=18 October 2019}}</ref> He scored braces against [[Odense Boldklub|OB]],<ref>{{cite web|url=https://www.tipsbladet.dk/nyhed/superliga/bedst-og-vaerst-kyniske-kamil-wilczek-nedlagde-ob|title=Bedst og v\u00e6rst: Kyniske Kamil Wilczek nedlagde OB|work=tipsbladet.dk|language=da|date=28 July 2019|accessdate=22 October 2019}}</ref> [[Hobro IK]],<ref>{{cite web|url=https://www.tv3sport.dk/sport/fodbold/nyheder/kamil-wilczek-brandvarm-i-hobro-se-malene-fra-brondbys-2-0-sejr|title=Kamil Wilczek brandvarm i Hobro - se m\u00e5lene fra Br\u00f8ndbys 2-0-sejr|work=tv3sport.dk|language=da|date=11 August 2019|accessdate=22 October 2019}}</ref> as well as in the [[Copenhagen Derby]] against [[F.C. Copenhagen]], securing a 3&ndash;1 win over the archrivals.<ref>{{cite web|url=https://www.berlingske.dk/sport/broendbys-skarpe-angrebsduo-afgoer-arvefjendeopgoer-mod-fck|title=Br\u00f8ndbys skarpe angrebsduo afg\u00f8r arvefjendeopg\u00f8r mod FCK|work=Berlingske.dk|language=da|date=6 October 2019|accessdate=22 October 2019}}</ref> On 1 December, Wilczek scored in a loss to F.C. Copenhagen at [[Parken Stadium|Telia Parken]], his 70th Superliga goal for Br\u00f8ndby, claiming the record for most goals scored in the Superliga for Br\u00f8ndby from Sand.<ref>{{cite web|url=https://www.bold.dk/fodbold/nyheder/skuffet-wilczek-afviser-at-tale-om-rekord/|title=Skuffet Wilczek afviser at tale om rekord|work=bold.dk|language=da|date=1 December 2019|accessdate=1 December 2019}}</ref>\n\n===G\u00f6ztepe===\nOn 22 January 2020, Turkish [[S\u00fcper Lig]] club [[G\u00f6ztepe S.K.|G\u00f6ztepe SK]] confirmed the signing of Wilczek on a one-and-a-half year contract.<ref>{{cite web|url=https://www.fanatik.com.tr/goztepe-kamil-wilczeki-transfer-etti-2117038|title=G\u00f6ztepe Kamil Wilczek'i transfer etti|date=22 January 2020|website=Fanatik|accessdate=11 February 2020}}</ref> He made his first appearance on 26 January, coming on as an 88th-minute substitute for [[Cameron Jerome]] as G\u00f6ztepe defeated [[Be\u015fikta\u015f J.K.|Be\u015fikta\u015f]] 2\u20131.<ref>{{cite web|url=https://3point.dk/kamil-wilczek-debut-i-sejr-over-storhold/|title=Billeder: Kamil Wilczek-debut i sejr over storhold|date=26 January 2020|website=3point|accessdate=11 February 2020}}</ref>\n\n==International career==\nWilczek was a part of [[Poland national under-19 football team|Poland under-19]]<ref>[http://reprezentacja.com.pl/index.php?plik=wstawki/news_caly&numer=15941&kat=&nazwa=U-19%3A+Kadra+na+konsultacj%EA+i+mecze+z+Ukrain%B1 U-19: Kadra na konsultacj\u0119 i mecze z Ukrain\u0105]{{Dead link|date=February 2020 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }} 1 March 2007, reprezentacja.com.pl</ref> and [[Poland national under-21 football team|Poland under-21]]<ref>[http://pilkanozna.pl/index.php/Wydarzenia/Reprezentacja-Polski/Powo\u0142ania-do-reprezentacji-m\u0142odzie\u017cowej-U-21.html Powo\u0142ania do reprezentacji m\u0142odzie\u017cowej U-21] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20160304083857/http://pilkanozna.pl/index.php/Wydarzenia/Reprezentacja-Polski/Powo%C5%82ania-do-reprezentacji-m%C5%82odzie%C5%BCowej-U-21.html |date=4 March 2016 }} 16 February 2010, pilkanozna.pl</ref> teams. He got his first call up to the senior [[Poland national football team|Poland]] squad for the [[UEFA Euro 2016]] qualifiers against [[Scotland national football team|Scotland]] and [[Republic of Ireland national football team|Republic of Ireland]] in October 2015.<ref>{{cite news|title=Poland announce squad for Scotland clash|url=http://www.scottishfa.co.uk/scottish_fa_news.cfm?page=2986&newsCategoryID=6&newsID=15382|accessdate=19 November 2015|publisher=scottishfa.co.uk|date=29 September 2015}}</ref> He debuted for Poland in a 2\u20131 [[2018 World Cup qualification]] win over [[Armenia national football team]] 11 October 2016.<ref>{{cite web |title=Poland v Armenia |url=https://www.bbc.com/sport/football/37620439 |website=BBC Sport |accessdate=1 April 2020 |date=11 October 2016}}</ref>\n\nIn May 2018 he was named in Poland's preliminary 35-man [[Poland national football team|squad]] for the [[2018 World Cup]] in Russia.<ref>{{cite web |title=Russia, Iceland & Poland name provisional squads |url=https://www.fifa.com/worldcup/news/russia-poland-name-provisional-squads |website=FIFA.com |accessdate=1 April 2020 |date=11 May 2018}}</ref> However, he did not make the final 23.<ref>{{cite news |last1=Tyers |first1=Alan |title=Poland World Cup 2018 squad list and team guide |url=https://www.telegraph.co.uk/world-cup/0/poland-world-cup-2018-squad-list-team-guide/ |accessdate=1 April 2020 |work=The Telegraph |date=24 June 2018}}</ref>\n\n==Career statistics==\n\n===Club===\n{{updated|13 March 2020.}}<ref>{{cite web | url=http://www.90minut.pl/kariera.php?id=8660 | title=Kamil Wilczek| publisher=90minut}}</ref><ref>{{cite web | url=https://int.soccerway.com/players/kamil-wilczek/43275/ | title=Kamil Wilczek| publisher=Soccerway}}</ref><ref>{{cite web|title=Kamil Wilczek \u00bb Club matches|url=http://www.worldfootball.net/player_summary/kamil-wilczek/2/|website=worldfootball.net|accessdate=11 January 2018}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|-\n!rowspan=\"2\"|Club\n!rowspan=\"2\"|Season\n!colspan=\"3\"|League\n!colspan=\"2\"|Cup\n!colspan=\"2\"|[[UEFA|Europe]]\n!colspan=\"2\"|Play-offs\n!colspan=\"2\"|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[GKS Jastrz\u0119bie]]\n|[[2007\u201308 II liga (Poland)|2007\u201308]]\n|rowspan=\"2\"|[[I liga]]\n|22||3||0||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||22||3\n|-\n|[[2008\u201309 I liga|2008\u201309]]\n|10||2||1||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||11||2\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!32!!5!!1!!0!!colspan=\"2\"|\u2013!!colspan=\"2\"|\u2013!!33!!5\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Piast Gliwice]]\n|[[2008\u201309 Ekstraklasa|2008\u201309]]\n|rowspan=\"2\"|[[Ekstraklasa]]\n|13||2||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||13||2\n|-\n|[[2009\u201310 Ekstraklasa|2009\u201310]]\n|26||5||1||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||27||5\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!39!!7!!1!!0!!colspan=\"2\"|\u2013!!colspan=\"2\"|\u2013!!40!!7\n|-\n|rowspan=\"4\"|[[Zag\u0142\u0119bie Lubin]]\n|[[2010\u201311 Ekstraklasa|2010\u201311]]\n|rowspan=\"3\"|Ekstraklasa\n|16||2||1||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||17||2\n|-\n|[[2011\u201312 Ekstraklasa|2011\u201312]]\n|16||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||16||0\n|-\n|[[2012\u201313 Ekstraklasa|2012\u201313]]\n|10||0||4||1||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||14||1\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!42!!2!!5!!1!!colspan=\"2\"|\u2013!!colspan=\"2\"|\u2013!!47!!3\n|-\n|rowspan=\"3\"|[[Piast Gliwice]]\n|[[2013\u201314 Ekstraklasa|2013\u201314]]\n|rowspan=\"2\"|Ekstraklasa\n|31||9||1||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2013||33||9\n|-\n|[[2014\u201315 Ekstraklasa|2014\u201315]]\n|35||20||2||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||37||20\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!66!!29!!3!!0!!1!!0!!colspan=\"2\"|\u2013!!70!!29\n|-\n|[[Carpi F.C. 1909|Carpi]]\n|[[2015\u201316 Serie A|2015\u201316]]\n|[[Serie A]]\n|3||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||4||0\n|-\n|rowspan=\"6\"|[[Br\u00f8ndby IF]]\n|[[2015\u201316 Danish Superliga|2015\u201316]]\n|rowspan=\"5\"|[[Danish Superliga]]\n|13||5||2||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||15||5\n|-\n|[[2016\u201317 Danish Superliga|2016\u201317]]\n|30||13||4||2||8||4||colspan=\"2\"|\u2013||42||19\n|-\n|[[2017\u201318 Danish Superliga|2017\u201318]]\n|30||15||5||6||4||0||colspan=\"2\"|\u2013||39||21\n|-\n|[[2018\u201319 Danish Superliga|2018\u201319]]\n|33||21||3||2||4||3||1||1||41||27\n|-\n|[[2019\u201320 Danish Superliga|2019\u201320]]\n|18||17||1||0||6||3||0||0||25||20\n|-\n!colspan=\"2\"|Total\n!124!!71!!15!!10!!22!!10!!1!!1!!162!!92\n|-\n|[[G\u00f6ztepe S.K.|G\u00f6ztepe]]\n|[[2019\u201320 S\u00fcper Lig|2019\u201320]]\n|[[S\u00fcper Lig]]\n|8||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||8||0\n|-\n!colspan=\"3\"|Career total\n!314!!114!!26!!11!!23!!10!!1!!1!!364!!136\n|}\n\n===International===\n{{updated|10 November 2017.}}<ref>{{cite web | url=http://www.90minut.pl/kariera.php?id=8660 | title=Kamil Wilczek| publisher=90minut}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|-\n|colspan=\"3\"|[[Poland national football team|Poland]]\n|-\n!Year!!Apps!!Goals\n|-\n|2016||2||0\n|-\n|2017||1||0\n|-\n!Total||3||0\n|}\n\n==Honours==\n'''Br\u00f8ndby IF'''\n*[[Danish Cup]]: [[2017\u201318 Danish Cup|2017\u201318]]\n\n'''Individual'''\n*[[Ekstraklasa]] top scorer: [[2014\u201315 Ekstraklasa|2014\u201315]] (20 goals)<ref>[https://www.hitc.com/en-gb/2015/06/15/qpr-leading-watford-and-bournemouth-in-race-for-polish-ace-kamil/ Polish Eskstraklasa top scorer] 16 December 2018, hitc.com</ref>\n*[[Ekstraklasa]] Best Player: [[2014\u201315 Ekstraklasa|2014\u201315]]<ref>[https://sport.nowiny.pl/sport/109755-kamil-wilczek-najlepszym-pilkarzem-i-napastnikiem-ekstraklasy.html Ekstraklasa player Player of the year] 16 December 2018, sport.nowiny.pl</ref>\n*[[Ekstraklasa]] Best Forward: [[2014\u201315 Ekstraklasa|2014\u201315]]<ref>[https://ekstraklasa.org/aktualnosci/galaekstraklasy-poznalismy-najlepszych-8866 Eskstraklasa best forward] 16 December 2018, ronaldo.com</ref>\n*Br\u00f8ndby Player of the Year: 2018<ref>[https://ronaldo.com/dk/2018/12/02/broendby-haedrer-maalfarlig-polak/ Br\u00f8ndby IF Player of the year] 16 December 2018, ronaldo.com</ref>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n* {{90minut|8660}}\n* {{soccerway|kamil-wilczek/43275}}\n\n{{Navboxes colour\n|bg    = gold\n|fg    = navy\n|title = Awards\n|list1 =\n{{Ekstraklasa top scorers}}\n{{Br\u00f8ndby IF Player of the Year}}\n}}\n\n{{G\u00f6ztepe S.K. squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Wilczek, Kamil}}\n[[Category:1988 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski]]\n[[Category:Sportspeople from Silesian Voivodeship]]\n[[Category:Association football forwards]]\n[[Category:Polish footballers]]\n[[Category:Polish expatriate sportspeople in Spain]]\n[[Category:Poland international footballers]]\n[[Category:Poland under-21 international footballers]]\n[[Category:Poland youth international footballers]]\n[[Category:Polish expatriate footballers]]\n[[Category:Elche CF Ilicitano footballers]]\n[[Category:Piast Gliwice players]]\n[[Category:Zag\u0142\u0119bie Lubin players]]\n[[Category:Carpi F.C. 1909 players]]\n[[Category:Br\u00f8ndby IF players]]\n[[Category:Ekstraklasa players]]\n[[Category:Serie A players]]\n[[Category:Danish Superliga players]]\n[[Category:Expatriate footballers in Spain]]\n[[Category:Expatriate footballers in Italy]]\n[[Category:Expatriate footballers in Denmark]]\n", "text_old": "{{Use dmy dates|date=April 2020}}\n{{Infobox football biography\n| name = Kamil Wilczek\n| image = Zen-Brondb (6).jpg\n| caption = With [[Br\u00f8ndby IF]] in 2016\n| fullname = Kamil Antoni Wilczek\n| birth_date = {{birth date and age|df=yes|1988|1|14}} <ref>https://brondby.com/spillere/spillerprofil/?playerid=424872</ref>\n| birth_place = [[Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski]], [[Poland]]\n| height = {{height|m=1.86}}\n| position = [[Striker (association football)|Striker]]\n| currentclub = [[G\u00f6ztepe S.K.|G\u00f6ztepe]]\n| clubnumber = 21\n| youthyears1 = \n| youthclubs1 = [[Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski|WSP Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski]]\n| years1 = 2005\u20132006\n| clubs1 = Silesia Lubomia\n| caps1 = \n| goals1 = \n| years2 = 2006\n| clubs2 = [[UD Horadada|Horadada]]\n| caps2 = \n| goals2 = \n| years3 = 2007\n| clubs3 = [[Elche CF Ilicitano|Elche Ilicitano]]\n| caps3 = \n| goals3 = \n| years4 = 2007\u20132008\n| clubs4 = [[GKS Jastrz\u0119bie]]\n| caps4 = 32\n| goals4 = 5\n| years5 = 2009\u20132010\n| clubs5 = [[Piast Gliwice]]\n| caps5 = 39\n| goals5 = 7\n| years6 = 2010\u20132013\n| clubs6 = [[Zag\u0142\u0119bie Lubin]]\n| caps6 = 42\n| goals6 = 2\n| years7 = 2013\u20132015\n| clubs7 = [[Piast Gliwice]]\n| caps7 = 66\n| goals7 = 29\n| years8 = 2015\u20132016\n| clubs8 = [[Carpi F.C. 1909|Carpi]]\n| caps8 = 3\n| goals8 = 0\n| years9 = 2016\u20132020\n| clubs9 = [[Br\u00f8ndby IF|Br\u00f8ndby]]\n| caps9 = 124\n| goals9 = 71\n| years10 = 2020\u2013\n| clubs10 = [[G\u00f6ztepe S.K.|G\u00f6ztepe]]\n| caps10 = 8\n| goals10 = 0\n| nationalyears1 = 2006\u20132007\n| nationalteam1 = [[Poland national under-19 football team|Poland U19]]\n| nationalcaps1 = 4\n| nationalgoals1 = 1\n| nationalyears2 = 2009\u20132010\n| nationalteam2 = [[Poland national under-21 football team|Poland U21]]\n| nationalcaps2 = 8\n| nationalgoals2 = 0\n| nationalyears3 = 2016\u2013\n| nationalteam3 = [[Poland national football team|Poland]]\n| nationalcaps3 = 3\n| nationalgoals3 = 0\n| medaltemplates = \n| club-update = 13 March 2020\n| nationalteam-update = 10 November 2017\n}}\n'''Kamil Antoni Wilczek''' (<small>Polish pronunciation:</small> {{IPAc-pl|'|k|a|m|i|l|-|'|w|i|l|cz|e|k}}; born 14 January 1988) is a Polish professional [[Association football|football]]er who plays for [[G\u00f6ztepe S.K.|G\u00f6ztepe]] and the [[Poland national football team|Poland national team]]. He is usually deployed as a [[Striker (association football)|striker]] for both club and country.\n\nWilczek began his career in Poland and made the move to Italian side [[Carpi F.C. 1909|Carpi]] in 2015, before making the move to Br\u00f8ndby half a year later in January 2016. He became captain of Br\u00f8ndby in 2019 following the departures of [[Johan Larsson (footballer)|Johan Larsson]] and [[Benedikt R\u00f6cker]].\n\nIn October 2016, Wilczek won his first [[Cap (sport)|cap]] for Poland, having previously played for the [[Poland national under-21 football team|under-21 team]].\n\n==Club career==\n===Early career===\nBorn in [[Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski]], Wilczek began his career with local club [[Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski|WSP Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski]], then moved on loan to LKS Silesia Lubomia. He played for [[GKS Jastrz\u0119bie]] in the [[Polish First League]] from September 2007 to December 2008.<ref>[http://www.90minut.pl/news.php?id=610497 Kamil Wilczek zawodnikiem GKS-u Jastrz\u0119bie] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20150224094718/http://www.90minut.pl/news.php?id=610497 |date=24 February 2015 }} 31 August 2007, 90minut.pl</ref> He joined [[Piast Gliwice]] during the winter transfer window and made his [[Ekstraklasa]] debut in February 2009.<ref>[http://sportslaski.pl/wolal-gliwice-niz-chorzow,sport-slaski,5254,info.html Wola\u0142 Gliwice ni\u017c Chorz\u00f3w] {{webarchive|url=https://web.archive.org/web/20120320001249/http://sportslaski.pl/wolal-gliwice-niz-chorzow,sport-slaski,5254,info.html |date=20 March 2012 }} 7 February 2009, sportslaski.pl</ref>\n\nIn June 2010, he moved to [[Zag\u0142\u0119bie Lubin]].<ref>[http://ekstraklasa.wp.pl/kat,32298,title,Oficjalnie-Wilczek-pilkarzem-Zaglebia,wid,12356315,wiadomosc.html?ticaid=1ae13 Wilczek pi\u0142karzem Zag\u0142\u0119bia] 10 June 2010, wp.pl</ref>\n\nIn 2013 Wilczek re-joined Piast Gliwice. In 2015, he became the top scorer Polish [[Ekstraklasa]] with 20 goals.\n\nFollowing the expiration of his Gliwice contract in summer 2015 Wilczek signed a three-year contract with [[Carpi F.C. 1909]].<ref>{{cite news|last1=Russo|first1=Alessandro|title=Primo acuto Carpi: Wilczek. In Polonia \u00e8 mister 20 gol|url=http://www.gazzetta.it/Calciomercato/01-07-2015/primo-acuto-carpi-wilczek-polonia-mister-20-gol-120390631196.shtml#|accessdate=30 June 2016|work=Gazzetta dello Sport|date=1 July 2015|language=Italian}}</ref>\n\n===Br\u00f8ndby IF===\n====2016\u201318====\nIn January 2016 he signed a 3.5-year contract with [[Br\u00f8ndby IF]].<ref>[http://weszlo.com/2016/01/22/kamil-wilczek-podpisal-kontrakt-z-brondby/ Kamil Wilczek podpisa\u0142 kontrakt z Brondby]</ref><ref>{{cite news|title=Calciomercato Carpi, via Wilczek: ufficiale al Brondby|url=http://www.tuttosport.com/news/calcio/calciomercato/2016/01/22-7771469/calciomercato_carpi_via_wilczek_ufficiale_al_brondby/|accessdate=30 June 2016|work=Tuttosport|date=22 June 2016|language=Italian}}</ref> In April 2018, with Br\u00f8ndby in the race for the [[2017\u201318 Danish Superliga|Superliga]] title, Wilczek scored 7 goals in 5 league matches. His performances led to him being named as the Danish Superliga Player of the Month for April 2018.<ref>{{cite news|title=Efter syv m\u00e5l p\u00e5 fem kampe: Kamil Wilczek er m\u00e5nedens spillery|url=https://www.tipsbladet.dk/nyhed/superliga/efter-syv-maal-paa-fem-kampe-kamil-wilczek-er-maanedens-spiller|accessdate=1 September 2018|work=Tipsbladet|date=3 May 2018|language=Danish}}</ref> On 10 May 2018 he scored twice as Br\u00f8ndby beat [[Silkeborg IF]] 3&ndash;1 in the [[2017-18 Danish Cup]] final.<ref>{{cite web|url=http://sport.tv2.dk/fodbold/2018-05-10-broendby-er-pokalmester-ender-ti-aars-pokaltoerke|title=Br\u00f8ndby er pokalmester - ender ti \u00e5rs pokalt\u00f8rke|trans-title=Br\u00f8ndby are cup winners - after ten years of cup drought|publisher=TV2 Sport|language=da|date=10 May 2018|accessdate=1 September 2018}}</ref> At the end of the spring campaign Wilczek had scored 11 goals in 14 matches which earned him the [[Tipsbladet]] award of Player of the Spring.<ref>{{cite web|url=https://www.tipsbladet.dk/nyhed/superliga/kamil-wilczek-er-foraarets-profil-i-superligaen|title=Kamil Wilczek er For\u00e5rets Profil i Superligaen|trans-title=Kamil Wilczek is Player of the Spring in the Superliga|publisher=[[Tipsbladet]]|language=da|date=17 May 2018|accessdate=1 September 2018}}</ref>\n\n====2018\u201319 season====\nWilczek started the [[2018\u201319 Danish Superliga]] where he left off, opening his account in the 63rd minute of the season opener against [[Randers FC]], which ended in a 2&ndash;0 away win.<ref>{{cite web|url=https://www.bold.dk/fodbold/nyheder/erceg-og-wilczek-gav-broendby-droemmestart/|title=Erceg og Wilczek gav Br\u00f8ndby dr\u00f8mmestart|trans-title=Erceg and Wilczek gave Br\u00f8ndby dream start|publisher=bold.dk|language=da|date=16 July 2018|accessdate=1 September 2018}}</ref> In the following weeks, Wilczek scored goals against [[Vejle Boldklub]] and [[FC Nordsj\u00e6lland]] before scoring a brace against newly promoted [[Vendsyssel FF]], helping Br\u00f8ndby win the match 2&ndash;1.<ref>{{cite web|url=https://www.bt.dk/superligaen/stjerneangriber-redder-broendby-to-maal-fra-wilczek-var-nok|title=Stjerneangriber redder Br\u00f8ndby: To m\u00e5l fra Wilczek var nok|trans-title=Star Striker Saves Br\u00f8ndby: Two Goals from Wilczek Was Enough|publisher=bold.dk|language=da|date=26 August 2018|accessdate=1 September 2018}}</ref> He continued his goalscoring form throughout the fall, becoming one of the most scoring players in Europe in 2018, only surpassed by the likes of [[Cristiano Ronaldo]] and [[Lionel Messi]].<ref>{{cite web|url=https://ekstrabladet.dk/sport/fodbold/dansk_fodbold/superligaen/broendby/vilde-wilczek-i-klub-med-messi-og-ronaldo/7343062|title=Vilde Wilczek i klub med Messi og Ronaldo|trans-title=Wild Wilczek in Same League as Messi and Ronaldo|publisher=Ekstra Bladet|language=da|date=8 October 2018|accessdate=6 December 2018}}</ref>\n\nIn December 2018, Wilczek signed a new two-year deal at Br\u00f8ndby, which would keep him at the club until 2021. This deal came after a record year for the Polish striker. His 25 league goals of 2018 made him highest scoring player of a calendar year in [[Danish Superliga]] history.<ref>{{cite web|url=https://www.tipsbladet.dk/nyhed/superliga/stor-broendby-nyhed-kamil-wilczek-forlaenger|title=Stor Br\u00f8ndby-nyhed: Kamil Wilczek forl\u00e6nger|trans-title=Big Br\u00f8ndby News: Kamil Wilczek Extends|publisher=Tipsbladet|language=da|date=28 December 2018|accessdate=6 January 2019}}</ref> \n\n====2019\u201320 season====\nAfter the departure of [[Benedikt R\u00f6cker]], Wilczek was appointed as new permanent club [[Captain (association football)|captain]], having temporarily replaced the former captain while he was benched during large parts of the spring.<ref>{{cite web|url=https://3point.dk/wilczek-udpeget-som-broendby-anfoerer-mensah-viceanfoerer/|title=Wilczek udpeget som Br\u00f8ndby-anf\u00f8rer \u2013 Mensah viceanf\u00f8rer|work=3point.dk|language=da|date=11 July 2019|accessdate=22 October 2019}}</ref> He continued his goal form in the [[2019\u201320 Danish Superliga|2019\u201320 season]], closing in on the club record for most goals in the Danish Superliga held by Br\u00f8ndby-legend, [[Ebbe Sand]].<ref>{{cite web|url=https://3point.dk/wilczek-om-at-takke-nej-til-gratis-mad-at-broendby-kaempede-for-ham-hans-fantastiske-forhold-til-klubbens-fans-og-ebbe-sands-rekord/|title=Wilczek om at takke nej til gratis mad, at Br\u00f8ndby k\u00e6mpede for ham, hans fantastiske forhold til klubbens fans og Ebbe Sands rekord|work=3point.dk|language=da|date=18 October 2019|accessdate=18 October 2019}}</ref> He scored braces against [[Odense Boldklub|OB]],<ref>{{cite web|url=https://www.tipsbladet.dk/nyhed/superliga/bedst-og-vaerst-kyniske-kamil-wilczek-nedlagde-ob|title=Bedst og v\u00e6rst: Kyniske Kamil Wilczek nedlagde OB|work=tipsbladet.dk|language=da|date=28 July 2019|accessdate=22 October 2019}}</ref> [[Hobro IK]],<ref>{{cite web|url=https://www.tv3sport.dk/sport/fodbold/nyheder/kamil-wilczek-brandvarm-i-hobro-se-malene-fra-brondbys-2-0-sejr|title=Kamil Wilczek brandvarm i Hobro - se m\u00e5lene fra Br\u00f8ndbys 2-0-sejr|work=tv3sport.dk|language=da|date=11 August 2019|accessdate=22 October 2019}}</ref> as well as in the [[Copenhagen Derby]] against [[F.C. Copenhagen]], securing a 3&ndash;1 win over the archrivals.<ref>{{cite web|url=https://www.berlingske.dk/sport/broendbys-skarpe-angrebsduo-afgoer-arvefjendeopgoer-mod-fck|title=Br\u00f8ndbys skarpe angrebsduo afg\u00f8r arvefjendeopg\u00f8r mod FCK|work=Berlingske.dk|language=da|date=6 October 2019|accessdate=22 October 2019}}</ref> On 1 December, Wilczek scored in a loss to F.C. Copenhagen at [[Parken Stadium|Telia Parken]], his 70th Superliga goal for Br\u00f8ndby, claiming the record for most goals scored in the Superliga for Br\u00f8ndby from Sand.<ref>{{cite web|url=https://www.bold.dk/fodbold/nyheder/skuffet-wilczek-afviser-at-tale-om-rekord/|title=Skuffet Wilczek afviser at tale om rekord|work=bold.dk|language=da|date=1 December 2019|accessdate=1 December 2019}}</ref>\n\n===G\u00f6ztepe===\nOn 22 January 2020, Turkish [[S\u00fcper Lig]] club [[G\u00f6ztepe S.K.|G\u00f6ztepe SK]] confirmed the signing of Wilczek on a one-and-a-half year contract.<ref>{{cite web|url=https://www.fanatik.com.tr/goztepe-kamil-wilczeki-transfer-etti-2117038|title=G\u00f6ztepe Kamil Wilczek'i transfer etti|date=22 January 2020|website=Fanatik|accessdate=11 February 2020}}</ref> He made his first appearance on 26 January, coming on as an 88th-minute substitute for [[Cameron Jerome]] as G\u00f6ztepe defeated [[Be\u015fikta\u015f J.K.|Be\u015fikta\u015f]] 2\u20131.<ref>{{cite web|url=https://3point.dk/kamil-wilczek-debut-i-sejr-over-storhold/|title=Billeder: Kamil Wilczek-debut i sejr over storhold|date=26 January 2020|website=3point|accessdate=11 February 2020}}</ref>\n\n==International career==\nWilczek was a part of [[Poland national under-19 football team|Poland under-19]]<ref>[http://reprezentacja.com.pl/index.php?plik=wstawki/news_caly&numer=15941&kat=&nazwa=U-19%3A+Kadra+na+konsultacj%EA+i+mecze+z+Ukrain%B1 U-19: Kadra na konsultacj\u0119 i mecze z Ukrain\u0105]{{Dead link|date=February 2020 |bot=InternetArchiveBot |fix-attempted=yes }} 1 March 2007, reprezentacja.com.pl</ref> and [[Poland national under-21 football team|Poland under-21]]<ref>[http://pilkanozna.pl/index.php/Wydarzenia/Reprezentacja-Polski/Powo\u0142ania-do-reprezentacji-m\u0142odzie\u017cowej-U-21.html Powo\u0142ania do reprezentacji m\u0142odzie\u017cowej U-21] {{Webarchive|url=https://web.archive.org/web/20160304083857/http://pilkanozna.pl/index.php/Wydarzenia/Reprezentacja-Polski/Powo%C5%82ania-do-reprezentacji-m%C5%82odzie%C5%BCowej-U-21.html |date=4 March 2016 }} 16 February 2010, pilkanozna.pl</ref> teams. He got his first call up to the senior [[Poland national football team|Poland]] squad for the [[UEFA Euro 2016]] qualifiers against [[Scotland national football team|Scotland]] and [[Republic of Ireland national football team|Republic of Ireland]] in October 2015.<ref>{{cite news|title=Poland announce squad for Scotland clash|url=http://www.scottishfa.co.uk/scottish_fa_news.cfm?page=2986&newsCategoryID=6&newsID=15382|accessdate=19 November 2015|publisher=scottishfa.co.uk|date=29 September 2015}}</ref> He debuted for Poland in a 2\u20131 [[2018 World Cup qualification]] win over [[Armenia national football team]] 11 October 2016.<ref>{{cite web |title=Poland v Armenia |url=https://www.bbc.com/sport/football/37620439 |website=BBC Sport |accessdate=1 April 2020 |date=11 October 2016}}</ref>\n\nIn May 2018 he was named in Poland's preliminary 35-man [[Poland national football team|squad]] for the [[2018 World Cup]] in Russia.<ref>{{cite web |title=Russia, Iceland & Poland name provisional squads |url=https://www.fifa.com/worldcup/news/russia-poland-name-provisional-squads |website=FIFA.com |accessdate=1 April 2020 |date=11 May 2018}}</ref> However, he did not make the final 23.<ref>{{cite news |last1=Tyers |first1=Alan |title=Poland World Cup 2018 squad list and team guide |url=https://www.telegraph.co.uk/world-cup/0/poland-world-cup-2018-squad-list-team-guide/ |accessdate=1 April 2020 |work=The Telegraph |date=24 June 2018}}</ref>\n\n==Career statistics==\n\n===Club===\n{{updated|13 March 2020.}}<ref>{{cite web | url=http://www.90minut.pl/kariera.php?id=8660 | title=Kamil Wilczek| publisher=90minut}}</ref><ref>{{cite web | url=https://int.soccerway.com/players/kamil-wilczek/43275/ | title=Kamil Wilczek| publisher=Soccerway}}</ref><ref>{{cite web|title=Kamil Wilczek \u00bb Club matches|url=http://www.worldfootball.net/player_summary/kamil-wilczek/2/|website=worldfootball.net|accessdate=11 January 2018}}</ref>\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\"\n|-\n!rowspan=2|Club\n!rowspan=2|Season\n!colspan=3|League\n!colspan=2|Cup\n!colspan=2|[[UEFA|Europe]]\n!colspan=2|Play-offs\n!colspan=2|Total\n|-\n!Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals\n|-\n|rowspan=3|[[GKS Jastrz\u0119bie]]\n|[[2007\u201308 II liga (Poland)|2007\u201308]]\n|rowspan=2|[[I liga]]\n|22||3||0||0||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||22||3\n|-\n|[[2008\u201309 I liga|2008\u201309]]\n|10||2||1||0||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||11||2\n|-\n!colspan=2|Total!!32!!5!!1!!0!!colspan=2|\u2013!!colspan=2|\u2013!!33!!5\n|-\n|rowspan=3|[[Piast Gliwice]]\n|[[2008\u201309 Ekstraklasa|2008\u201309]]\n|rowspan=2|[[Ekstraklasa]]\n|13||2||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||13||2\n|-\n|[[2009\u201310 Ekstraklasa|2009\u201310]]\n|26||5||1||0||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||27||5\n|-\n!colspan=2|Total!!39!!7!!1!!0!!colspan=2|\u2013!!colspan=2|\u2013!!40!!7\n|-\n|rowspan=4|[[Zag\u0142\u0119bie Lubin]]\n|[[2010\u201311 Ekstraklasa|2010\u201311]]\n|rowspan=3|Ekstraklasa\n|16||2||1||0||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||17||2\n|-\n|[[2011\u201312 Ekstraklasa|2011\u201312]]\n|16||0||0||0||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||16||0\n|-\n|[[2012\u201313 Ekstraklasa|2012\u201313]]\n|10||0||4||1||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||14||1\n|-\n!colspan=2|Total!!42!!2!!5!!1!!colspan=2|\u2013!!colspan=2|\u2013!!47!!3\n|-\n|rowspan=3|[[Piast Gliwice]]\n|[[2013\u201314 Ekstraklasa|2013\u201314]]\n|rowspan=2|Ekstraklasa\n|31||9||1||0||1||0||colspan=2|\u2013||33||9\n|-\n|[[2014\u201315 Ekstraklasa|2014\u201315]]\n|35||20||2||0||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||37||20\n|-\n!colspan=2|Total!!66!!29!!3!!0!!1!!0!!colspan=2|\u2013!!70!!29\n|-\n|[[Carpi F.C. 1909|Carpi]]\n|[[2015\u201316 Serie A|2015\u201316]]\n|[[Serie A]]\n|3||0||1||0||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||4||0\n|-\n|rowspan=6|[[Br\u00f8ndby IF]]\n|[[2015\u201316 Danish Superliga|2015\u201316]]\n|rowspan=5|[[Danish Superliga]]\n|13||5||2||0||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||15||5\n|-\n|[[2016\u201317 Danish Superliga|2016\u201317]]\n|30||13||4||2||8||4||colspan=2|\u2013||42||19\n|-\n|[[2017\u201318 Danish Superliga|2017\u201318]]\n|30||15||5||6||4||0||colspan=2|\u2013||39||21\n|-\n|[[2018\u201319 Danish Superliga|2018\u201319]]\n|33||21||3||2||4||3||1||1||41||27\n|-\n|[[2019\u201320 Danish Superliga|2019\u201320]]\n|18||17||1||0||6||3||0||0||25||20\n|-\n!colspan=2|Total!!124!!71!!15!!10!!22!!10!!1!!1!!162!!92\n|-\n|[[G\u00f6ztepe S.K.|G\u00f6ztepe]]\n|[[2019\u201320 S\u00fcper Lig|2019\u201320]]\n|[[S\u00fcper Lig]]\n|8||0||0||0||colspan=2|\u2013||colspan=2|\u2013||8||0\n|-\n!colspan=3|Career total!!314!!114!!26!!11!!23!!10!!1!!1!!364!!136\n|}\n\n===International===\n{{updated|10 November 2017.}}<ref>{{cite web | url=http://www.90minut.pl/kariera.php?id=8660 | title=Kamil Wilczek| publisher=90minut}}</ref>\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\"\n|-\n!colspan=3|[[Poland national football team|Poland]]\n|-\n!Year!!Apps!!Goals\n|-\n|2016||2||0\n|-\n|2017||1||0\n|-\n!Total||3||0\n|}\n\n==Honours==\n'''Br\u00f8ndby IF'''\n*[[Danish Cup]]: [[2017\u201318 Danish Cup|2017\u201318]]\n\n'''Individual'''\n*[[Ekstraklasa]] Top Scorer: [[2014\u201315 Ekstraklasa|2014\u201315]] (20 goals)<ref>[https://www.hitc.com/en-gb/2015/06/15/qpr-leading-watford-and-bournemouth-in-race-for-polish-ace-kamil/ Polish Eskstraklasa top scorer] 16 December 2018, hitc.com</ref>\n*[[Ekstraklasa]] Best Player: [[2014\u201315 Ekstraklasa|2014\u201315]]<ref>[https://sport.nowiny.pl/sport/109755-kamil-wilczek-najlepszym-pilkarzem-i-napastnikiem-ekstraklasy.html Ekstraklasa player Player of the year] 16 December 2018, sport.nowiny.pl</ref>\n*[[Ekstraklasa]] Best Forward: [[2014\u201315 Ekstraklasa|2014\u201315]]<ref>[https://ekstraklasa.org/aktualnosci/galaekstraklasy-poznalismy-najlepszych-8866 Eskstraklasa best forward] 16 December 2018, ronaldo.com</ref>\n*Br\u00f8ndby Player of the Year: 2018<ref>[https://ronaldo.com/dk/2018/12/02/broendby-haedrer-maalfarlig-polak/ Br\u00f8ndby IF Player of the year] 16 December 2018, ronaldo.com</ref>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n== External links ==\n* {{90minut|8660}}\n* {{soccerway|kamil-wilczek/43275}}\n\n{{Navboxes colour\n|bg    = gold\n|fg    = navy\n|title = Awards\n|list1 =\n{{Ekstraklasa top scorers}}\n{{Br\u00f8ndby IF Player of the Year}}\n}}\n\n{{G\u00f6ztepe S.K. squad}}\n\n{{DEFAULTSORT:Wilczek, Kamil}}\n[[Category:1988 births]]\n[[Category:Living people]]\n[[Category:People from Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski]]\n[[Category:Sportspeople from Silesian Voivodeship]]\n[[Category:Association football forwards]]\n[[Category:Polish footballers]]\n[[Category:Polish expatriate sportspeople in Spain]]\n[[Category:Poland international footballers]]\n[[Category:Poland under-21 international footballers]]\n[[Category:Poland youth international footballers]]\n[[Category:Polish expatriate footballers]]\n[[Category:Elche CF Ilicitano footballers]]\n[[Category:Piast Gliwice players]]\n[[Category:Zag\u0142\u0119bie Lubin players]]\n[[Category:Carpi F.C. 1909 players]]\n[[Category:Br\u00f8ndby IF players]]\n[[Category:Ekstraklasa players]]\n[[Category:Serie A players]]\n[[Category:Danish Superliga players]]\n[[Category:Expatriate footballers in Spain]]\n[[Category:Expatriate footballers in Italy]]\n[[Category:Expatriate footballers in Denmark]]\n", "name_user": "Robby.is.on", "label": "safe", "comment": "Minor corrections.", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Kamil_Wilczek"}
