{"title_page": "Maurice M\u00fcller (politician)", "text_new": "[[File:M\u00fcller,_Maurice-1.jpg|thumb|Maurice M\u00fcller]]\n'''Maurice M\u00fcller''' (born 6 March 1983, [[Kassel]]) is a German [[politician]] (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) and parliamentarian at [[Bremische B\u00fcrgerschaft]].<ref>{{Cite web|url=https://www.bremische-buergerschaft.de/index.php?id=358&fraktion=14066|title=Bremische B\u00fcrgerschaft: Alle Abgeordneten der 20. WP|website=www.bremische-buergerschaft.de|access-date=2019-12-22}}</ref>\n\n== Biography ==\nM\u00fcller was born and raised at [[Kassel]]. After his high school exam, M\u00fcller studied political sciences, legal sciences and North American history at [[Universit\u00e4t Erfurt]] and concluded with the title of [[Bachelor of Arts]] in 2006. M\u00fcller continued in studying [[political communication]] at [[university of Bielefeld]] and [[European Studies]] at [[Sciences Po]] in [[Paris]]. He was nominated for programme ''Europa Intensiv'' which included a one-year training and an internship at the Representation of Hesse to the EU in [[Brussels]]. M\u00fcller wrote his master thesis about \"Europeanization\" and finished in 2010. In addition, he was involved in a communications and sustainability project at [[Commerzbank]] in [[Frankfurt]]. The project was organised by the talent organisation ''Campus of Excellence''.\n\nM\u00fcller is  married and lives in [[Geestem\u00fcnde]] at [[Bremerhaven]].\n\n=== Political activities ===\nM\u00fcller was a member and committee member of [[Green Youth (Germany)]] at Kassel and became a member of [[Green Party (Germany)|Green Party]]. In 2012 he moved to the Green Party in [[Bremerhaven]]. He also became a committee member for several periods.\n\n==== Municipal Councillor at Bremerhaven ====\nIn 2014 Maurice M\u00fcller was unanimously elected as a municipal councillor and head for the environmental and climate department. He was elected as one of the youngest municipal councillors in Bremerhaven and became a member of the Magistrate of the city of Seestadt Bremerhaven.<ref>{{cite web|title=Neuer Umweltstadtrat: Maurice M\u00fcller einstimmig von Stadtverordnetenversammlung gew\u00e4hlt \u2013 Bremerhaven.de|periodical=|publisher=|url=https://www.bremerhaven.de/de/aktuelles/neuer-umweltstadtrat-maurice-mueller-einstimmig-von.9864.html|url-status=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=2014-05-16|year=|language=de|pages=|quote=}}</ref> M\u00fcller opened a city bureau on climate affaires at Bremerhaven.<ref>''Klimastadtb\u00fcro in Bremerhaven er\u00f6ffnet''. Bremerhaven.de https://www.bremerhaven.de/de/aktuelles/bremerhaven-macht-wichtigen-schritt-auf-dem-kurs-klimastadt-klimastadtbuero.9749.html</ref> He also supported the founding of  Climate Council for young people at Bremerhaven.<ref>{{cite web|title=Jugendklimarat w\u00e4chst zusammen - klimastadt-bremerhaven.de|periodical=|publisher=|url=https://klimastadt-bremerhaven.de/jugendklimarat/news/jugendklimarat-waechst-zusammen|url-status=|format=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=|year=|language=|pages=|quote=}}</ref> In September 2014 Bremerhaven became Fairtrade town under his leadershop.<ref>''Bremerhaven wird Fairtrade Stadt''. Senat Bremen https://www.senatspressestelle.bremen.de/detail.php?gsid=bremen146.c.102218.de&asl=bremen146.c.25714.de</ref> Together with the Climate Council for young people M\u00fcller opened the first repair cafe of Bremerhaven in December 2014.<ref>{{cite web|title=Jugendklimarat er\u00f6ffnet eigenes Repair Caf\u00e9 - klimastadt-bremerhaven.de|periodical=|publisher=|url=https://klimastadt-bremerhaven.de/jugendklimarat/news/jugendklimarat-eroeffnet-eigenes-repair-cafe|url-status=|format=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=|year=|language=|pages=|quote=}}</ref>\n\nAfter Bremen elections in 2015 Maurice M\u00fcller became municipal counciller and head for the parks and open space planning department (Gartenbauamt).  It provides planning, building and keeping of the Green in Bremerhaven, which also means responsibility for biodiversity and climate adoption concerning tree selection and saving green areas. M\u00fcller focussed on sustainbility and better conditions for bees and insects in Bremerhaven.<ref>{{cite web|title=Label \"Stadtgr\u00fcn naturnah\" startet in neue Runde \u2013 Treffpunkt Kommune|periodical=|publisher=|url=https://www.treffpunkt-kommune.de/label-stadtgruen-naturnah-startet-in-neue-runde/|url-status=|format=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=|year=|language=de-DE|pages=|quote=}}</ref> He implemented more wildflower meadows in Bremerhaven especially near to streets and on Green areas. He supported learning programs in schools at Bremerhaven, which focus on biodiversity.<ref>{{cite web|title=Siegerehrung des 1. Bremerhavener Schulgarten-Wettbewerbs \u2013 Heinrich-Heine-Schule Bremerhaven|periodical=|publisher=|url=https://www.heine-bremerhaven.de/schule/siegerehrung-des-1-bremerhavener-schulgarten-wettbewerbs/|url-status=|format=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=|year=|language=|pages=|quote=}}</ref> The Gartenbauamt extensively refurbished the historical Holzhafen at [[Geestemuende]] in the term of office of M\u00fcller.<ref>{{cite web|title=Holzhafen \u2013 Bremerhaven.de|periodical=|publisher=|url=https://www.bremerhaven.de/de/freizeit-kultur/freizeit-im-gruenen/holzhafen.78857.html|url-status=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=2018-08-20|year=|language=de|pages=|quote=}}</ref> M\u00fcller led the department till June 2019.\n\n==== Member of Bremen Parliament ====\nIn 2019 M\u00fcller has been elected to [[B\u00fcrgerschaft of Bremen]] for [[B\u00fcndnis '90/Die Gr\u00fcnen]]. M\u00fcller is chairman of the harbour committee of the Bremen Parliament.<ref>{{Cite web|url=https://www.bremische-buergerschaft.de/index.php?id=232|title=Bremische B\u00fcrgerschaft: Ausschuss f\u00fcr Angelegenheiten der H\u00e4fen|website=www.bremische-buergerschaft.de|access-date=2020-01-02}}</ref> He is speaker on innovation and technology for his Green Party.<ref>{{Cite web|url=https://www.bremische-buergerschaft.de/index.php?id=232|title=Bremische B\u00fcrgerschaft|last=|first=|date=|website=www.bremische-buergerschaft.de|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2019-12-22}}</ref> M\u00fcller is expert to the [[Energiewende]] process in [[Germany]] and [[Bremen (state)]]. He also works for a German Research Institute focused on [[Wind energy]] systems at [[Bremerhaven]].<ref>{{Cite web|url=https://www.linkedin.com/in/mauricebmueller/|title=Profile of Maurice M\u00fcller|last=M\u00fcller|first=Maurice|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>\n\nM\u00fcller also led the Green negotiations team concerning economy and harbour policies. These finally concluded as a part to the coalition contract of [[SPD]], B\u00fcndnis '90/Die Gr\u00fcnen and [[The Left (Germany)]].<ref>{{Cite web|url=https://gruene-bremen.de/vereinbarung-zur-zusammenarbeit-in-einer-regierungskoalition/|title=Vereinbarung zur Zusammenarbeit in einer Regierungskoalition {{!}} Gr\u00fcne Bremen|website=gruene-bremen.de|access-date=2020-01-02}}</ref>\n\nM\u00fcller is an elected member of the first inquiry commission concerning climate protection of Bremische B\u00fcrgerschaft.<ref>{{Cite web|url=https://www.bremische-buergerschaft.de/index.php?id=35&tx_ttnews%5Btt_news%5D=1367&cHash=0892c857709251fe22c18948a95cb241|title=Bremische B\u00fcrgerschaft: Erste Enquete-Kommission der B\u00fcrgerschaft|website=www.bremische-buergerschaft.de|access-date=2020-02-07}}</ref>\n\n==== UN Internet Governance ====\nM\u00fcller participated in [[UN]] [[Internet Governance Forum|IGF]] 2019 at Berlin.<ref>{{Cite web|url=https://igf2019.sched.com/maurice.mueller|title=Maurice M\u00fcller's schedule for IGF 2019|website=igf2019.sched.com|access-date=2019-12-22}}</ref> M\u00fcller is focussed on [[digitalization]] as a broad participation process.<ref>{{Cite web|url=https://sprv.ch/it/node/11082|title=European Communications Convention 2017 in M\u00fcnchen|last=Riedweg|first=Eveline|date=2017-02-24|website=pr suisse {{!}} Schweizerischer Public Relations Verband|language=de|access-date=2019-12-22}}</ref> This means a regulation on hate and faked news on the Internet.<ref>{{Citation|title=Global IGF 2019: Maurice Muller on Content Moderation|url=https://www.youtube.com/watch?v=1QSJJxfycjs|language=en|access-date=2020-01-02}}</ref> M\u00fcller presented results of his research at the European Communication Convention ECC 2017 at Munich.<ref>{{Cite journal|last=M\u00fcller|first=Maurice|date=2017-03-23|title=How to deal with\"faked seductions\"? Discussing Facebook news, fans,likes and bots.|url=https://www.researchgate.net/publication/315614022_How_to_deal_withfaked_seductions_Discussing_Facebook_news_fanslikes_and_bots}}</ref>\n\n== Sources ==\n{{Commons category}}\n* [https://www.wahlen.bremen.de/sixcms/media.php/13/2019-05-30_PM_LWL_Buergerschaftswahl2019_vorlaeufigesErgebnis.pdf Official document 30. Mai 2019] Results of elections at Bremen in 2019: .\n* [https://www.researchgate.net/publication/315614022_How_to_deal_withfaked_seductions_Discussing_Facebook_news_fanslikes_and_bots/ Presentation: How to deal with faked seductions. Discussing faked news fanslikes_and_bots at European Communication Conference by Maurice M\u00fcller at Munich 2017]\n* [https://www.gruene-fraktion-bremen.de/personen/abgeordnete/maurice-mueller/#m-tab-0-lebenslauf/ Maurice M\u00fcller] Profile at Green Party Bremen\n* [https://igf2019.sched.com/maurice.mueller/ Maurice M\u00fcller delegate profile: UN Internet Governance Forum IGF 2019 at Berlin]\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n{{DEFAULTSORT:Muller, Maurice}}\n[[Category:Alliance 90/The Greens politician stubs]]\n[[Category:Members of the B\u00fcrgerschaft of Bremen]]\n[[Category:1983 births]]\n[[Category:Living people]]\n", "text_old": "[[File:M\u00fcller,_Maurice-1.jpg|thumb|Maurice M\u00fcller]]\n'''Maurice M\u00fcller''' (born 6 March 1983, [[Kassel]]) is a German [[politician]] (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) and parliamentarian at [[Bremische B\u00fcrgerschaft]].<ref>{{Cite web|url=https://www.bremische-buergerschaft.de/index.php?id=358&fraktion=14066|title=Bremische B\u00fcrgerschaft: Alle Abgeordneten der 20. WP|website=www.bremische-buergerschaft.de|access-date=2019-12-22}}</ref>\n\n== Biography ==\nM\u00fcller was born and raised at [[Kassel]]. After his high school exam, M\u00fcller studied political sciences, legal sciences and North American history at [[Universit\u00e4t Erfurt]] and concluded with the title of [[Bachelor of Arts]] in 2006. M\u00fcller continued in studying [[political communication]] at [[university of Bielefeld]] and [[European Studies]] at [[Sciences Po]] in [[Paris]]. He was nominated for programme ''Europa Intensiv'' which included a one-year training and an internship at the Representation of Hesse to the EU in [[Brussels]]. M\u00fcller wrote his master thesis about \"Europeanization\" and finished in 2010. In addition, he was involved in a communications and sustainability project at [[Commerzbank]] in [[Frankfurt]]. The project was organised by the talent organisation ''Campus of Excellence''.\n\nM\u00fcller is  married and lives in [[Geestem\u00fcnde]] at [[Bremerhaven]].\n\n=== Political activities ===\nM\u00fcller was a member and committee member of [[Green Youth (Germany)]] at Kassel and became a member of [[Green Party (Germany)|Green Party]]. In 2012 he moved to the Green Party in [[Bremerhaven]]. He also became a committee member for several periods.\n\n==== Municipal Councillor at Bremerhaven ====\nIn 2014 Maurice M\u00fcller was unanimously elected as a municipal councillor and head for the environmental and climate department. He was elected as one of the youngest municipal councillors in Bremerhaven and became a member of the Magistrate of the city of Seestadt Bremerhaven.<ref>{{cite web|title=Neuer Umweltstadtrat: Maurice M\u00fcller einstimmig von Stadtverordnetenversammlung gew\u00e4hlt \u2013 Bremerhaven.de|periodical=|publisher=|url=https://www.bremerhaven.de/de/aktuelles/neuer-umweltstadtrat-maurice-mueller-einstimmig-von.9864.html|url-status=|format=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=2014-05-16|year=|language=de|pages=|quote=}}</ref> M\u00fcller opened a city bureau on climate affaires at Bremerhaven<ref>''Klimastadtb\u00fcro in Bremerhaven er\u00f6ffnet''. Bremerhaven.de https://www.bremerhaven.de/de/aktuelles/bremerhaven-macht-wichtigen-schritt-auf-dem-kurs-klimastadt-klimastadtbuero.9749.html</ref> . He also supported the founding of  Climate Council for young people at Bremerhaven.<ref>{{cite web|title=Jugendklimarat w\u00e4chst zusammen - klimastadt-bremerhaven.de|periodical=|publisher=|url=https://klimastadt-bremerhaven.de/jugendklimarat/news/jugendklimarat-waechst-zusammen|url-status=|format=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=|year=|language=|pages=|quote=}}</ref> In September of 2014 Bremerhaven became Fairtrade town under his leadershop.<ref>''Bremerhaven wird Fairtrade Stadt''. Senat Bremen https://www.senatspressestelle.bremen.de/detail.php?gsid=bremen146.c.102218.de&asl=bremen146.c.25714.de</ref> Together with the Climate Council for young people M\u00fcller opened the first repair cafe of Bremerhaven in December 2014.<ref>{{cite web|title=Jugendklimarat er\u00f6ffnet eigenes Repair Caf\u00e9 - klimastadt-bremerhaven.de|periodical=|publisher=|url=https://klimastadt-bremerhaven.de/jugendklimarat/news/jugendklimarat-eroeffnet-eigenes-repair-cafe|url-status=|format=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=|year=|language=|pages=|quote=}}</ref>\n\nAfter Bremen elections in 2015 Maurice M\u00fcller became municipal counciller and head for the parks and open space planning department (Gartenbauamt).  It provides planning, building and keeping of the Green in Bremerhaven, which also means responsibility for biodiversity and climate adoption concerning tree selection and saving green areas. M\u00fcller focussed on sustainbility and better conditions for bees and insects in Bremerhaven.<ref>{{cite web|title=Label \u201eStadtgr\u00fcn naturnah\u201c startet in neue Runde \u2013 Treffpunkt Kommune|periodical=|publisher=|url=https://www.treffpunkt-kommune.de/label-stadtgruen-naturnah-startet-in-neue-runde/|url-status=|format=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=|year=|language=de-DE|pages=|quote=}}</ref> He implemented more wildflower meadows in Bremerhaven especially near to streets and on Green areas. He supported learning programs in schools at Bremerhaven, which focus on biodiversity.<ref>{{cite web|title=Siegerehrung des 1. Bremerhavener Schulgarten-Wettbewerbs \u2013 Heinrich-Heine-Schule Bremerhaven|periodical=|publisher=|url=https://www.heine-bremerhaven.de/schule/siegerehrung-des-1-bremerhavener-schulgarten-wettbewerbs/|url-status=|format=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=|year=|language=|pages=|quote=}}</ref>. The Gartenbauamt extensively refurbished the historical Holzhafen at [[Geestemuende]] in the term of office of M\u00fcller.<ref>{{cite web|title=Holzhafen \u2013 Bremerhaven.de|periodical=|publisher=|url=https://www.bremerhaven.de/de/freizeit-kultur/freizeit-im-gruenen/holzhafen.78857.html|url-status=|format=|access-date=|archive-url=|archive-date=|last=|date=2018-08-20|year=|language=de|pages=|quote=}}</ref> M\u00fcller led the department till June of 2019.\n\n==== Member of Bremen Parliament ====\nIn 2019 M\u00fcller has been elected to [[B\u00fcrgerschaft of Bremen]] for [[B\u00fcndnis '90/Die Gr\u00fcnen]]. M\u00fcller is chairman of the harbour comittee of the Bremen Parliament.<ref>{{Cite web|url=https://www.bremische-buergerschaft.de/index.php?id=232|title=Bremische B\u00fcrgerschaft: Ausschuss f\u00fcr Angelegenheiten der H\u00e4fen|website=www.bremische-buergerschaft.de|access-date=2020-01-02}}</ref> He is speaker on innovation and technology for his Green Party.<ref>{{Cite web|url=https://www.bremische-buergerschaft.de/index.php?id=232|title=Bremische B\u00fcrgerschaft|last=|first=|date=|website=www.bremische-buergerschaft.de|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=2019-12-22}}</ref> M\u00fcller is expert to the [[Energiewende]] process in [[Germany]] and [[Bremen (state)]]. He also works for a German Research Institute focused on [[Wind energy]] systems at [[Bremerhaven]].<ref>{{Cite web|url=https://www.linkedin.com/in/mauricebmueller/|title=Profile of Maurice M\u00fcller|last=M\u00fcller|first=Maurice|url-status=live|archive-url=|archive-date=|access-date=}}</ref>  \n\nM\u00fcller also led the Green negotiations team concerning economy and harbour policies. These finally concluded as a part to the coalition contract of [[SPD]], B\u00fcndnis '90/Die Gr\u00fcnen and [[The Left (Germany)]].<ref>{{Cite web|url=https://gruene-bremen.de/vereinbarung-zur-zusammenarbeit-in-einer-regierungskoalition/|title=Vereinbarung zur Zusammenarbeit in einer Regierungskoalition {{!}} Gr\u00fcne Bremen|website=gruene-bremen.de|access-date=2020-01-02}}</ref>\n\nM\u00fcller is an elected member of the first inquiry commission concerning climate protection of Bremische B\u00fcrgerschaft.<ref>{{Cite web|url=https://www.bremische-buergerschaft.de/index.php?id=35&tx_ttnews%5Btt_news%5D=1367&cHash=0892c857709251fe22c18948a95cb241|title=Bremische B\u00fcrgerschaft: Erste Enquete-Kommission der B\u00fcrgerschaft|website=www.bremische-buergerschaft.de|access-date=2020-02-07}}</ref>\n\n==== UN Internet Governance ====\nM\u00fcller participated in [[UN]] [[Internet Governance Forum|IGF]] 2019 at Berlin.<ref>{{Cite web|url=https://igf2019.sched.com/maurice.mueller|title=Maurice M\u00fcller's schedule for IGF 2019|website=igf2019.sched.com|access-date=2019-12-22}}</ref> M\u00fcller is focussed on [[digitalization]] as a broad participation process.<ref>{{Cite web|url=https://sprv.ch/it/node/11082|title=European Communications Convention 2017 in M\u00fcnchen|last=Riedweg|first=Eveline|date=2017-02-24|website=pr suisse {{!}} Schweizerischer Public Relations Verband|language=de|access-date=2019-12-22}}</ref> This means a regulation on hate and faked news on the Internet.<ref>{{Citation|title=Global IGF 2019: Maurice Muller on Content Moderation|url=https://www.youtube.com/watch?v=1QSJJxfycjs|language=en|access-date=2020-01-02}}</ref> M\u00fcller presented results of his research at the European Communication Convention ECC 2017 at Munich.<ref>{{Cite journal|last=M\u00fcller|first=Maurice|date=2017-03-23|title=How to deal with\u201efaked seductions\u201c? Discussing Facebook news, fans,likes and bots.|url=https://www.researchgate.net/publication/315614022_How_to_deal_withfaked_seductions_Discussing_Facebook_news_fanslikes_and_bots}}</ref>\n\n== Sources ==\n{{Commonscat}}\n* [https://www.wahlen.bremen.de/sixcms/media.php/13/2019-05-30_PM_LWL_Buergerschaftswahl2019_vorlaeufigesErgebnis.pdf Official document 30. Mai 2019] Results of elections at Bremen in 2019: .\n* [https://www.researchgate.net/publication/315614022_How_to_deal_withfaked_seductions_Discussing_Facebook_news_fanslikes_and_bots/ Presentation: How to deal with faked seductions. Discussing faked news fanslikes_and_bots at European Communication Conference by Maurice M\u00fcller at Munich 2017]\n* [https://www.gruene-fraktion-bremen.de/personen/abgeordnete/maurice-mueller/#m-tab-0-lebenslauf/ Maurice M\u00fcller] Profile at Green Party Bremen\n* [https://igf2019.sched.com/maurice.mueller/ Maurice M\u00fcller delegate profile: UN Internet Governance Forum IGF 2019 at Berlin]\n\n== References ==\n{{reflist}}\n\n{{DEFAULTSORT:Muller, Maurice}}\n[[Category:Alliance 90/The Greens politician stubs]]\n[[Category:Members of the B\u00fcrgerschaft of Bremen]]\n[[Category:1983 births]]\n[[Category:Living people]]\n", "name_user": "Nat965", "label": "safe", "comment": "ApplyGen fix(es),typo(s) fixed: comittee \u2192 committee", "url_page": "//en.wikipedia.org/wiki/Maurice_M%C3%BCller_(politician)"}
